[
  {
    "question": "מהי אדפטציה?",
    "correct": "התאמה",
    "answers": [
      "התאמה",
      "שיוויון",
      "תשלום חוב",
      "מתן אישור"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה הייתה הראשונה (והיחידה) להטיל פצצת אטום?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "אנגליה",
      "נורבגיה",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הפתגם: \"דברי חכמים בנחת...\"",
    "correct": "נשמעים",
    "answers": [
      "נשמעים",
      "נאמרים",
      "מבינים",
      "מתקבלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירתה של קפריסין?",
    "correct": "ניקוסיה",
    "answers": [
      "ניקוסיה",
      "פריז",
      "אתונה",
      "אנקרה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת סרטים כיכבה דמות בשם \"מיסטר מיאגי\"",
    "correct": "קארטה קיד",
    "answers": [
      "קארטה קיד",
      "שר הטבעות",
      "סופרמן",
      "סיפורי נרניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"יד לפה\"",
    "correct": "שמירה על סוד",
    "answers": [
      "שמירה על סוד",
      "פיהוק",
      "מבוכה קשה",
      "דבר חסר משמעות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצר הסדרה \"עבודה ערבית\"",
    "correct": "סייד קשוע",
    "answers": [
      "סייד קשוע",
      "ארז טל",
      "יואב צפיר",
      "מולי שגב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו כתב ברייל?",
    "correct": "כתב המיועד לעיוורים",
    "answers": [
      "כתב המיועד לעיוורים",
      "כתב סתרים",
      "כתב עתיק",
      "כתב חידה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של הכלב/ה הראשון שהגיע לחלל?",
    "correct": "לייקה",
    "answers": [
      "לייקה",
      "ג'סי",
      "פזית",
      "קאיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"קרדיומגליה\"",
    "correct": "הגדלת הלב",
    "answers": [
      "התקף לב",
      "דום לב",
      "הגדלת הלב",
      "אוטם שריר הלב"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד קראו לתוכנית הסאטירה של גיא מרוז ויוני להב?",
    "correct": "נייס גיא",
    "answers": [
      "נייס גיא",
      "העולם הערב",
      "הרצועה",
      "ניקוי ראש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"על מדרגות התאטרון\"",
    "correct": "אילן וירצברג",
    "answers": [
      "אילן וירצברג",
      "נורית גלרון",
      "גידי גוב",
      "שמוליק קראוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיהן כחבר כנסת אחרי שכיהן כנשיא המדינה?",
    "correct": "יצחק נבון",
    "answers": [
      "יצחק נבון",
      "חיים הרצוג",
      "יצחק בן צבי",
      "עזר ויצמן"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר שלא יסולא בפז הוא...",
    "correct": "יקר מאד",
    "answers": [
      "יקר מאד",
      "מיותר מאד",
      "סודי מאד",
      "ישן מאד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"איגרת תימן\"",
    "correct": "רמב\"ם",
    "answers": [
      "רמב\"ם",
      "רבי עקיבא",
      "הגאון מוילנה",
      "עובדיה יוסף"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא האוריינט האוס?",
    "correct": "מזרח ירושלים",
    "answers": [
      "מזרח ירושלים",
      "חברון",
      "בית לחם",
      "עזה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר יזהר אשדות?",
    "correct": "תיסלם",
    "answers": [
      "בנזין",
      "תיסלם",
      "משינה",
      "גזוז"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק אנדרה אגאסי?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "שחייה",
      "בייסבול",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה העיר בירה של האיים המלדיביים?",
    "correct": "מאלה",
    "answers": [
      "מנילה",
      "מאלה",
      "ויקטוריה",
      "רוקזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"סינמטק\"",
    "correct": "ארכיון סרטים",
    "answers": [
      "בית קולנוע",
      "ארכיון סרטים",
      "ביקורת סרטים",
      "קולנוע חדיש"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותו של הביטוי \"Sola Scriptura\"",
    "correct": "אמונה על בסיס כתבי קודש",
    "answers": [
      "חוסר אמונה",
      "אתיאיזם",
      "אמונה על בסיס כתבי קודש",
      "אמונה מונותאיסטית"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת מערת המכפלה?",
    "correct": "חברון",
    "answers": [
      "בית לחם",
      "ירושלים",
      "צפת",
      "חברון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה מתרחשת עלילת הספר \"הקץ לנשק\" מאת ארנסט המינגווי?",
    "correct": "מלחמת העולם הראשונה",
    "answers": [
      "מלחמת העולם הראשונה",
      "מלחמת העולם השנייה",
      "ממלחמת האזרחים האמריקנית",
      "מלחמת מאה השנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי החליף את יצחק רבין מיד לאחר הרצח?",
    "correct": "שמעון פרס",
    "answers": [
      "בנימין נתניהו",
      "יצחק שמיר",
      "שמעון פרס",
      "מנחם בגין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"הבהלה לזהב\"",
    "correct": "צ'ארלי צ'פלין",
    "answers": [
      "צ'ארלי צ'פלין",
      "ג'יימס מילר",
      "קרול ריד",
      "אלפרד היצ'קוק"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה עליות יש בלב?",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קומפיילר?",
    "correct": "מהדר תוכנה",
    "answers": [
      "מכונת דפוס",
      "מחשבון זעיר",
      "מהדר תוכנה",
      "מושג פיסיקלי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארצות הברית נערך פסטיבל וודסטוק?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "פלורידה",
      "ניו יורק",
      "קאליפורניה",
      "מסצ'וסטס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הגיבור בספר \"התפסן בשדה השיפון\"",
    "correct": "הולדן קולדפילד",
    "answers": [
      "הולדן קולדפילד",
      "מארק זרקרי",
      "תומאס סמית'",
      "שון מרקורי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"הלך בדרך כל בשר\"",
    "correct": "נפטר",
    "answers": [
      "נפטר",
      "הלך למסעדה",
      "התעצבן",
      "ביצע את המוטל עליו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"פחד ותיעוב בלאס וגאס\"",
    "correct": "האנטר ס. תומפסון",
    "answers": [
      "האנטר ס. תומפסון",
      "קריספין גלובר",
      "ג'ונוט דיאס",
      "מארק טוויין"
    ]
  },
  {
    "question": "ממי קנתה ארה\"ב את אלסקה?",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "יפן",
      "רוסיה",
      "סין",
      "מנצוריה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה חוש מפותח במיוחד אצל כלבים?",
    "correct": "ריח",
    "answers": [
      "ריח",
      "ראייה",
      "טעם",
      "שמיעה"
    ]
  },
  {
    "question": "אלבומה הראשון של מי נקרא \"טיפת מזל\"",
    "correct": "זהבה בן",
    "answers": [
      "זהבה בן",
      "שרית חדד",
      "ג'ולייטה",
      "אתי לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "איפוניון הוא סוג של...",
    "correct": "כלי נשיפה",
    "answers": [
      "כלי נשיפה",
      "דג",
      "פרח",
      "מאכל יווני"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסקת \"טיפוגרפיה\"",
    "correct": "סידור ועיצוב טקסט",
    "answers": [
      "סידור ועיצוב טקסט",
      "דיבור נכון",
      "מהלכי ריקוד",
      "כתיבת שירה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"חיילים אלמונים\" היה המנונה של איזו מחתרת?",
    "correct": "לח\"י",
    "answers": [
      "לח\"י",
      "ההגנה",
      "ניל\"י",
      "בר גיורא"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה הוציאה את 'האלבום הלבן'?",
    "correct": "החיפושיות",
    "answers": [
      "החיפושיות",
      "הדלתות",
      "האבנים המתגלגלות",
      "החיות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"מנעד\"",
    "correct": "טווח צלילים",
    "answers": [
      "טווח צלילים",
      "כלי נגינה",
      "סוג של אופרה",
      "פסנתר כנף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר אורהוס?",
    "correct": "דנמרק",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "דנמרק",
      "פינלנד",
      "מונטנגרו"
    ]
  },
  {
    "question": "ניקולאה צ'אושסקו היה מנהיגה של איזו מהמדינות הבאות?",
    "correct": "רומניה",
    "answers": [
      "רומניה",
      "בולגריה",
      "איטליה",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת יפן?",
    "correct": "טוקיו",
    "answers": [
      "טוקיו",
      "בייג'ינג",
      "בריסל",
      "קואלה למפור"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"מגדל באייוק II\"",
    "correct": "תאילנד",
    "answers": [
      "תאילנד",
      "הונג קונג",
      "סינגפור",
      "טיוואן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הנביא שאמר: \"צדיק באמונתו יחיה\"",
    "correct": "חבקוק",
    "answers": [
      "אליהו הנביא",
      "שמואל",
      "מלאכי",
      "חבקוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של ההצגה בה גילמה חנה רובינא את \"לאהל'ה\"",
    "correct": "הדיבוק",
    "answers": [
      "הדיבוק",
      "מלכת האמבטיה",
      "הצוענים של יפו",
      "נפוליאןן - חי או מת"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מדינה שייכת אלסקה?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "קנדה",
      "דנמרק",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי רוצה להיות חבר של קבע בחברה להגנת הטבע?",
    "correct": "אריאל זילבר",
    "answers": [
      "אריאל זילבר",
      "אריק איינשטיין",
      "שלום חנוך",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי התגורר ברחוב בייקר 221 ב' בלונדון?",
    "correct": "שרולק הולמס",
    "answers": [
      "ג'ק המרטש",
      "מרגארט תאצ'ר",
      "בני היל",
      "שרולק הולמס"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה אנשים יש במניין?",
    "correct": "10",
    "answers": [
      "7",
      "9",
      "10",
      "13"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה ממוקמת העצם הקטנה ביותר בגוף האדם?",
    "correct": "באוזן",
    "answers": [
      "באף",
      "בחלל פה",
      "בזרת של הרגל",
      "באוזן"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסקת תרמודינמיקה?",
    "correct": "חקר האנרגיה",
    "answers": [
      "חקר כדור הארץ",
      "חקר שיווי המשקל",
      "חקר האנרגיה",
      "חקר האינרציה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה צבע הפרווה של כלבים מסוג רוטווילר?",
    "correct": "שחור-חום",
    "answers": [
      "חום-לבן",
      "שחור-חום",
      "לבן",
      "אפור מנומר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי טפפוביה?",
    "correct": "פחד להיקבר בחיים",
    "answers": [
      "פחד ממים",
      "פחד ממקומות פתוחים",
      "פחד מתינוקות",
      "פחד להיקבר בחיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מנצ'גו?",
    "correct": "סוג של גבינה",
    "answers": [
      "סוג של גבינה",
      "פרי אקזוטי",
      "סוג של לחם",
      "מרק חריף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות המילה קולוסאלי?",
    "correct": "עצום",
    "answers": [
      "עצום",
      "זעיר",
      "משמח",
      "מעציב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי הדרגה הבכירה ביותר במשטרה?",
    "correct": "רב ניצב",
    "answers": [
      "רב סמל",
      "רב ניצב",
      "רב שוטר",
      "רב פקד"
    ]
  },
  {
    "question": "שירה של דפנה דקל באירוויזיון 92' נקרא:",
    "correct": "זה רק ספורט",
    "answers": [
      "זה רק ספורט",
      "דרך המלך",
      "בואו נרקוד",
      "אי שם"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"אברך\"",
    "correct": "איש צעיר",
    "answers": [
      "איש צעיר",
      "רב חכם",
      "תלמיד מצטיין",
      "אדם מאמין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"אל תתעסקו עם הזוהן\"",
    "correct": "אדם סנדלר",
    "answers": [
      "אדם סנדלר",
      "וודי אלן",
      "ג'ייסון אלכסנדר",
      "ג'ניפר אניסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"האימפריה שהשמש אינה שוקעת בה לעולם\" נועד לתאר:",
    "correct": "אימפריה עצומה בגודלה",
    "answers": [
      "אימפריה עצומה בגודלה",
      "מקום ללא שמש",
      "אימפריה קורסת",
      "אימפריה חזקה במיוחד"
    ]
  },
  {
    "question": "פולקה הוא סגנון...",
    "correct": "ריקוד",
    "answers": [
      "ריקוד",
      "שירה",
      "ציור",
      "נגינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו 'אפיטף'?",
    "correct": "כתובת שנחרטת על גבי מצבה",
    "answers": [
      "כתובת שנחרטת על גבי מצבה",
      "אזור מלא עפר",
      "שם נרדף למלאך השאול",
      "נקמה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר גיזה?",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "מצרים",
      "סוריה",
      "יוון",
      "אירלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר מתרחשת עלילת הסדרה \"חופשי על הבר\"",
    "correct": "בוסטון",
    "answers": [
      "בוסטון",
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "מיאמי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו השיר המוקלט ביותר בהיסטוריה?",
    "correct": "Yesterday",
    "answers": [
      "Yesterday",
      "Candle In The Wind",
      "Hey Jude",
      "Moon River"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה פור?",
    "correct": "גורל",
    "answers": [
      "גורל",
      "איחור גדול",
      "הצלחה גדולה",
      "הקדמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנשיא האמריקאי הראשון שהתפטר מתפקידו?",
    "correct": "ריצ'ארד ניקסון",
    "answers": [
      "ביל קלינטון",
      "רונלד רייגן",
      "ריצ'ארד ניקסון",
      "תומס ג'פרסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קפיברה?",
    "correct": "מכרסם",
    "answers": [
      "זוחל",
      "דג",
      "מכרסם",
      "חיידק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה הרשמי של המדינה הנקראת בעברית \"הולנד\"",
    "correct": "ארץ השפלה",
    "answers": [
      "ארץ השפלה",
      "ארץ המגף",
      "מדינת הים הצפוני",
      "ממלכת אמסטרדם"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחסת האמרה \"הגם אתה ברוטוס\"",
    "correct": "יוליוס קיסר",
    "answers": [
      "יוליוס קיסר",
      "הנרי ה-8",
      "פרידריך ברברוסה",
      "אלכסנדר מוקדון"
    ]
  },
  {
    "question": "בפרויקט של עידן רייכל מי ביצעה את השיר \"אם תלך\"",
    "correct": "דין דין אביב",
    "answers": [
      "דין דין אביב",
      "כברה קסאי",
      "מיה אברהם",
      "רוני דלומי"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה יש שיר בשם גוביינא?",
    "correct": "גזוז",
    "answers": [
      "גזוז",
      "כוורת",
      "משינה",
      "דודה"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"חרב דמוקלס\" מתייחס למצב של:",
    "correct": "סכנה",
    "answers": [
      "סכנה",
      "שמחה",
      "עוצמה אדירה",
      "פחד"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"טול קורה מבין עיניך\" דורש...",
    "correct": "בדיקה עצמית",
    "answers": [
      "בדיקה עצמית",
      "הרמת משאות כבדים",
      "טיפול בראייה",
      "הסתרת האמת"
    ]
  },
  {
    "question": "השלב האדיפלי הוא ביטוי הנהגה על ידי:",
    "correct": "זיגמונד פרויד",
    "answers": [
      "אייזיק ניוטון",
      "ברוס ספרינגסטין",
      "זיגמונד פרויד",
      "סוקרטס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה מייצרת את מערכת ההפעלה \"חלונות\"",
    "correct": "מייקרוסופט",
    "answers": [
      "אינטל",
      "דל",
      "מייקרוסופט",
      "אפל"
    ]
  },
  {
    "question": "פרוטוטיפ הוא:",
    "correct": "אבטיפוס",
    "answers": [
      "אבטיפוס",
      "תשר גדול במיוחד",
      "איבר מלאכותי",
      "מקצוע מבוקש"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"דיכוטומיה\"",
    "correct": "חלוקה לשתי תת-קבוצות",
    "answers": [
      "חלוקה לשתי תת-קבוצות",
      "אמרה מפורשת",
      "תיאוריה כלכלית",
      "מחלה כרונית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אוטונומיה?",
    "correct": "ממשל עצמי",
    "answers": [
      "שלטון מלוכני",
      "ללא שלטון",
      "ממשלת מעבר",
      "ממשל עצמי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט ניתן לזכות בגביע דייוויס?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "סנוקר",
      "כדורסל",
      "כדורעף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התחיל המנדט הבריטי?",
    "correct": "1917",
    "answers": [
      "1917",
      "1978",
      "1948",
      "1895"
    ]
  },
  {
    "question": "בכדורגל, \"אופסייד\" הוא:",
    "correct": "נבדל",
    "answers": [
      "נבדל",
      "שער",
      "עבירה",
      "חוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עדה חוגגת את חג ה\"סיגד\"",
    "correct": "אתיופית",
    "answers": [
      "אתיופית",
      "מרוקאית",
      "כורדית",
      "רוסית"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה חלק של העץ מופק תבלין הקינמון?",
    "correct": "קליפת העץ",
    "answers": [
      "קליפת העץ",
      "הפרחים",
      "העלים",
      "השורשים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הכינוי בספרות התורנית ליום השמיני והאחרון של חג החנוכה?",
    "correct": "זאת חנוכה",
    "answers": [
      "זאת חנוכה",
      "יום התשועות",
      "יום השמיני",
      "יום הניצחון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר בשנות ה-80 את הלהיט \"אין מוצא\"",
    "correct": "אדם",
    "answers": [
      "אדם",
      "יהודה פוליקר",
      "גידי גוב",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "משמעות שמה של איזו עיר בירה היא \"מפרץ העשן\"",
    "correct": "רייקיאוויק",
    "answers": [
      "רייקיאוויק",
      "קואלה לומפור",
      "פנום פן",
      "סטוקהולם"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"הגיעו מים עד נפש\" מבטא...",
    "correct": "מצב קשה",
    "answers": [
      "מצב קשה",
      "מחלה קשה",
      "רוויה",
      "כעס גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו האמצעי של הסופר ארנסט המינגווי?",
    "correct": "מילר",
    "answers": [
      "ג'ון",
      "דמפסי",
      "מילר",
      "קורני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"אלכס לרנר דפי ואני\"",
    "correct": "גילה אלמגור",
    "answers": [
      "גילה אלמגור",
      "לאה גולדברג",
      "לוין קיפניס",
      "נירה הראל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי \"גמל פורח באויר\"",
    "correct": "דבר לא מציאותי",
    "answers": [
      "דבר לא מציאותי",
      "הוצאת דיבה",
      "חלום המתגשם",
      "כשלון חרוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו העברי של כוכב הלכת אורנוס?",
    "correct": "אורון",
    "answers": [
      "אורון",
      "רהב",
      "צדק",
      "אוריון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיהן בתפקיד ראש הממשלה בזמן טבח הספורטאים באולימפיאדת מינכן?",
    "correct": "גולדה מאיר",
    "answers": [
      "גולדה מאיר",
      "לוי אשכול",
      "מנחם בגין",
      "יצחק שמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מופק החומר טרפנטין?",
    "correct": "עצי מחט",
    "answers": [
      "עצי מחט",
      "אצות",
      "צמח הגומא",
      "אקליפטוס"
    ]
  },
  {
    "question": "\"פרומנזיה\" הוא שמה המדעי של איזו תופעה?",
    "correct": "דז'ה וו",
    "answers": [
      "דז'ה וו",
      "פאטה מורגנה",
      "פלאשבק",
      "חזיון תעתועים"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עסקו משפטי נירנברג?",
    "correct": "פשעים של הנאצים",
    "answers": [
      "פשעים של הנאצים",
      "גזענות בארצות הברית",
      "התעללות בבעלי חיים",
      "אפרטהייד בדרום אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"מרד הנפילים\"",
    "correct": "איין ראנד",
    "answers": [
      "איין ראנד",
      "ג'ורג' אורוול",
      "ז'ורז' סאנד",
      "אמיל אז'אר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"התעמלות בוקר\" של חנוך לוין?",
    "correct": "אחרית הימים",
    "answers": [
      "אחרית הימים",
      "החברים של נטאשה",
      "תיסלם",
      "תמוז"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא הטאג' מהאל?",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "סין",
      "יפן",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אינו מילדיהם של אדם וחוה?",
    "correct": "חנוך",
    "answers": [
      "קין",
      "הבל",
      "חנוך",
      "שת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצר התוכנית \"הכל דבש\"",
    "correct": "יעל פוליאקוב",
    "answers": [
      "יעל פוליאקוב",
      "אסף הראל",
      "ארי פולמן",
      "קובי מחט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"הבלדה על השיער הארוך והשיער הקצר\"",
    "correct": "יהודה עמיחי",
    "answers": [
      "יהודה עמיחי",
      "רחל",
      "נתן אלתרמן",
      "יוסי גמזו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את החיבור \"האתיקה הפרוטסטנטית ורוח הקפיטליזם\"",
    "correct": "מקס ובר",
    "answers": [
      "מקס ובר",
      "מילטון פרידמן",
      "דיוויד יום",
      "פרידריך ניטשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הסרט המדבר הראשון?",
    "correct": "זמר הג'אז",
    "answers": [
      "זמר הג'אז",
      "זמנים מודרנים",
      "נודעת",
      "שיר אשיר בגשם"
    ]
  },
  {
    "question": "דיוויזיה היא יחידה צבאית הנקראת בעברית:",
    "correct": "אוגדה",
    "answers": [
      "אוגדה",
      "פלוגה",
      "גדוד",
      "חטיבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו רפרנדום?",
    "correct": "משאל עם",
    "answers": [
      "שרשרף",
      "משאל עם",
      "נטייה",
      "פזילה"
    ]
  },
  {
    "question": "באמצעות איזה כלי לחימה הרג אהוד בן גרא את עגלון מלך מואב?",
    "correct": "חרב פיפיות",
    "answers": [
      "חרב פיפיות",
      "כידון",
      "חץ וקשת",
      "פגיון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמותיהם של בניו של יצחק?",
    "correct": "יעקב ועשיו",
    "answers": [
      "אברהם ועשיו",
      "ישמעאל ויעקב",
      "יעקב ועשיו",
      "ראובן ושימעון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"נגד הרוח\"",
    "correct": "שלום חנוך",
    "answers": [
      "שלום חנוך",
      "אביב גפן",
      "דני סנדרסון",
      "יוני רכטר"
    ]
  },
  {
    "question": "קייט מהסדרה \"אבודים\" הייתה חשודה ב:",
    "correct": "רצח",
    "answers": [
      "שוד אלים",
      "רצח",
      "הריגה",
      "התעללות בחסר ישע"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי הפסוק בספר חבקוק מיהו אשר יחיה באמונתו שלו?",
    "correct": "צדיק",
    "answers": [
      "צדיק",
      "רשע",
      "כל אדם",
      "ילד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מפקדו הראשון של הפלמ\"ח?",
    "correct": "יצחק שדה",
    "answers": [
      "יצחק שדה",
      "יצחק רבין",
      "יגאל אלון",
      "משה דיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת רוסיה הלבנה?",
    "correct": "מינסק",
    "answers": [
      "מינסק",
      "גומל",
      "מוגילוב",
      "בריסט"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מכונה הטוב בסרט \"הטוב, הרע והמכוער\"",
    "correct": "בלונדי",
    "answers": [
      "בלונדי",
      "ג'וזי",
      "מונק",
      "הארי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא ההמנון של ארצות הברית?",
    "correct": "הדגל זרוע הכוכבים",
    "answers": [
      "הדגל זרוע הכוכבים",
      "ארץ החופש",
      "לחירות",
      "כחול, אדום, לבן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מבין המלחינים הבאים לא הלחין אופרה?",
    "correct": "באך",
    "answers": [
      "באך",
      "בטהובן",
      "מוצארט",
      "פוצ׳יני"
    ]
  },
  {
    "question": "\"Doggystyle\" היה אלבום הבכורה של...",
    "correct": "Snoop Doggy Dog",
    "answers": [
      "Eminem",
      "50 Cent",
      "Nelly",
      "Snoop Doggy Dog"
    ]
  },
  {
    "question": "בכמה מדליות אולימפיות זכה השחיין מייקל פלפס?",
    "correct": "22",
    "answers": [
      "22",
      "18",
      "16",
      "10"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה פוליטיקה?",
    "correct": "מדיניות",
    "answers": [
      "עורמה",
      "אמינות",
      "התפלפלות",
      "מדיניות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ירק הוא \"מלפוף\" בערבית?",
    "correct": "כרוב",
    "answers": [
      "גזר",
      "כרוב",
      "מלפפון",
      "תרד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר בארצות הברית נמצא \"פעמון החירות\"",
    "correct": "פילדלפיה",
    "answers": [
      "פילדלפיה",
      "ניו יורק",
      "בוסטון",
      "פורטלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה אזור נמצאים הדרוזים במדינת ישראל?",
    "correct": "צפון",
    "answers": [
      "מרכז",
      "דרום",
      "צפון",
      "שרון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה של מחברת הספר 'משחקי הרעב'?",
    "correct": "סוזן קולינס",
    "answers": [
      "סוזן קולינס",
      "סטפני מאייר",
      "פאולינה סיימונס",
      "ג׳יי קיי רולינג"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזה שיר ייצגה שירי מיימון את ישראל באירוויזיון?",
    "correct": "השקט שנשאר",
    "answers": [
      "השקט שנשאר",
      "דון קיחוטה",
      "לאן שלא תלכי",
      "השיר שלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"במדינת הגמדים\"",
    "correct": "אלה אמיתן",
    "answers": [
      "אלה אמיתן",
      "לוין קפניס",
      "לאה גולדברג",
      "רבקה דוידית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו חיוויאי?",
    "correct": "עוף דורס",
    "answers": [
      "נחש ארסי",
      "ציפור שיר",
      "חרדון",
      "עוף דורס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינה דמות מהסדרה \"המפץ הגדול\"",
    "correct": "קני דופרינסקי",
    "answers": [
      "קני דופרינסקי",
      "שלדון קופר",
      "הווארד וולוביץ'",
      "לאונרד הופסטטר"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הוא לא כבד, הוא אחי\" היה להיט בשנת 1969 של להקה זו:",
    "correct": "The Hollies",
    "answers": [
      "The Hollies",
      "The Beatles",
      "Marmalade",
      "The Tremeloes"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן למד דוד בן-גוריון משפטים?",
    "correct": "טורקיה",
    "answers": [
      "טורקיה",
      "ארצות הברית",
      "פולין",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אופטיקאי מדופלם\" הוא שירה של איזו להקה?",
    "correct": "משינה",
    "answers": [
      "משינה",
      "בנזין",
      "תיסלם",
      "גזוז"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם המשפחה של איליין מ\"סיינפלד\"",
    "correct": "בניס",
    "answers": [
      "רג'יס",
      "בניס",
      "דיוויס",
      "קוסטנזה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא הרומן האחרון של דוסטוייבסקי?",
    "correct": "האחים קרמזוב",
    "answers": [
      "האחים קרמזוב",
      "החטא ועונשו",
      "שדים",
      "מכתבים מהמחתרת"
    ]
  },
  {
    "question": "למי תפר יעקב כתונת פסים?",
    "correct": "יוסף",
    "answers": [
      "בנימין",
      "יוסף",
      "יהודה",
      "לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נאמר, \"חיפש אתונות ומצא מלוכה\"",
    "correct": "שאול המלך",
    "answers": [
      "שאול המלך",
      "דוד המלך",
      "שלמה המלך",
      "שמאול הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נהרג שאול המלך?",
    "correct": "הר הגלבוע",
    "answers": [
      "הר חרמון",
      "הרי אדום",
      "הר הגלבוע",
      "ים המלח"
    ]
  },
  {
    "question": "בגדיד קוטפים?",
    "correct": "תמרים",
    "answers": [
      "תמרים",
      "תאנים",
      "תותים",
      "ענבים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינה ציפור שיר?",
    "correct": "דיה מצויה",
    "answers": [
      "דיה מצויה",
      "עורב חום עורף",
      "ירגזי מצוי",
      "עלווית חורף"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו שפה היא המקור למילה צ'יזבט?",
    "correct": "ערבית",
    "answers": [
      "לטינית",
      "ערבית",
      "פרסית",
      "יפנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"הגנרל עמד על גבעה\"",
    "correct": "היינריך בל",
    "answers": [
      "היינריך בל",
      "ויליאם פוקנר",
      "סלמה לגרלף",
      "יצחק בשביס-זינגר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נולד בנימין (ביבי) נתניהו?",
    "correct": "1949",
    "answers": [
      "1949",
      "1961",
      "1929",
      "1939"
    ]
  },
  {
    "question": "אחשוורוש מלך מהודו ועד...",
    "correct": "כוש",
    "answers": [
      "כוש",
      "מצרים",
      "ירדן",
      "אתיופיה"
    ]
  },
  {
    "question": "בין איזה איזורים חיברה \"דרך המשי\"",
    "correct": "סין והים התיכון",
    "answers": [
      "צרפת ואנגליה",
      "סין והים התיכון",
      "יפן והאוקיינוס האטלנטי",
      "ארצות הברית וקובה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם - \"שלח לחמך על פני...\"",
    "correct": "המים",
    "answers": [
      "המים",
      "חברך",
      "שולחנך",
      "הנהר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"זה מה שנשאר\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "יהודה פוליקר",
      "שלמה ארצי",
      "צביקה פיק",
      "שלמה גרוניך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו גפיר?",
    "correct": "שומר",
    "answers": [
      "שומר",
      "זמר",
      "מלחין",
      "שחקן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השפה הרשמית בקנדה פרט לאנגלית?",
    "correct": "צרפתית",
    "answers": [
      "ספרדית",
      "איטלקית",
      "צרפתית",
      "פורטוגזית"
    ]
  },
  {
    "question": "ויסקי אמריקאי (בורבון) עשוי בעיקר מ: ?",
    "correct": "תירס",
    "answers": [
      "שעורה",
      "חיטה",
      "שיפון",
      "תירס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השחקן הראשי בטרילוגיית הסרטים \"מטריקס\"",
    "correct": "קיאנו ריבס",
    "answers": [
      "בראד פיט",
      "יו ג'קמן",
      "קיאנו ריבס",
      "ניקולס קייג'"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי נרקולפסיה?",
    "correct": "הפרעת שינה (נרדמות)",
    "answers": [
      "הפרעת שינה (נרדמות)",
      "משיכה למוות",
      "סיבוך של מחלת הנפילה",
      "חלק מהתא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר המחזה \"מחכים לגודו\"",
    "correct": "סמואל בקט",
    "answers": [
      "סמואל בקט",
      "וויליאם שייקספיר",
      "אוסקר ווילד",
      "ג'ורג' ברנרד שו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת 'ימת סוואן'?",
    "correct": "ארמניה",
    "answers": [
      "ארמניה",
      "רוסיה",
      "ונצואלה",
      "הונגריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"משהו חדש מתחיל\"",
    "correct": "דני רובס",
    "answers": [
      "צביקה פיק",
      "דני רובס",
      "דני סנדרסון",
      "שלום חנוך"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט מתחרה אלכס שטילוב?",
    "correct": "התעמלות",
    "answers": [
      "התעמלות",
      "ג'ודו",
      "טניס",
      "שחייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מתי, במסורת היהודית, נהוג לקרוא את מגילת רות?",
    "correct": "שבועות",
    "answers": [
      "פסח",
      "שבועות",
      "ראש השנה",
      "פורים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קדנציה?",
    "correct": "תקופת כהונה",
    "answers": [
      "תקופת כהונה",
      "קידום",
      "אפלייה",
      "ביטול עסקה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את הלהיט \"Eternal flame\" בשנות ה-80?",
    "correct": "The Bangles",
    "answers": [
      "The Bangles",
      "The Commodores",
      "Simply Red",
      "Europe"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאה של הבננה?",
    "correct": "דרום-מזרח אסיה",
    "answers": [
      "דרום-מזרח אסיה",
      "דרום אמריקה",
      "אוסטרליה",
      "מזרח אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא רובו של חבל פטגוניה?",
    "correct": "ארגנטינה",
    "answers": [
      "ארגנטינה",
      "ספרד",
      "ברזיל",
      "פרו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא הגדולה ביותר בסקנדינביה?",
    "correct": "שבדיה",
    "answers": [
      "נורבגיה",
      "שבדיה",
      "דנמרק",
      "פינלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "משה סיני היה כוכב באיזו קבוצה?",
    "correct": "הפועל תל אביב",
    "answers": [
      "הפועל תל אביב",
      "מכבי תל אביב",
      "מכבי חיפה",
      "בית\"ר ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "פול רוג'רס החליף את סולן להקת...",
    "correct": "Queen",
    "answers": [
      "Queen",
      "The Doors",
      "Nirvana",
      "Pearl Jam"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"מאחורי הסורגים\"",
    "correct": "אורי ברבש",
    "answers": [
      "אורי ברבש",
      "אורי זוהר",
      "אורי בר-און",
      "אסי דיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילמה את דמותה של סאלי בסרט \"כשהארי פגש את סאלי\"",
    "correct": "מג ראיין",
    "answers": [
      "מג ראיין",
      "ג'וליה רוברטס",
      "ג'ניפר אניסטון",
      "מדונה"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'וני האלידיי הוא:",
    "correct": "זמר צרפתי",
    "answers": [
      "זמר צרפתי",
      "כדורגלן איטלקי",
      "רקדן בריטי",
      "צייר אמריקאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה קיטש?",
    "correct": "אשפה",
    "answers": [
      "אשפה",
      "אהבה",
      "רגשות",
      "תפילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מה היה מקצועו של הבל?",
    "correct": "רועה צאן",
    "answers": [
      "רועה צאן",
      "עובד אדמה",
      "נגן נבל",
      "שואב מים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פיסל את \"האדם החושב\"",
    "correct": "אוגוסט רודן",
    "answers": [
      "אוגוסט רודן",
      "מיכאלאנג'לו",
      "לאונרדו דה וינצ'י",
      "דונטלו"
    ]
  },
  {
    "question": "בצה\"ל מהו ציון הקב\"א הגבוה ביותר?",
    "correct": "56",
    "answers": [
      "53",
      "54",
      "55",
      "56"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מפקד הרובע היהודי במלחמת השחרור?",
    "correct": "משה רוסנק",
    "answers": [
      "משה רוסנק",
      "יאיר שטרן",
      "מרדכי וינגרטן",
      "ישראל עמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"בר בי רב\"",
    "correct": "תלמיד חכם",
    "answers": [
      "דמות מצויירת",
      "מומחה ללשון",
      "שחקן תיאטרון יפני",
      "תלמיד חכם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"Veni, vidi, vici\"",
    "correct": "יוליוס קיסר",
    "answers": [
      "נפוליאון בונפארטה",
      "יוליוס קיסר",
      "ניקולאי מקיוואלי",
      "רוברטו קוואלי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת סוכנות החלל של ארצות הברית?",
    "correct": "נאס\"א",
    "answers": [
      "נאס\"א",
      "מס\"א",
      "נאר\"א",
      "סאנ\"א"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי \"תפס את השור בקרניו\"",
    "correct": "ניגש ישר לעניין",
    "answers": [
      "ניגש ישר לעניין",
      "לא וויתר",
      "התעלם מבקשה",
      "התנהג בצורה אלימה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה בשנות ה-80 את \"West End Girls\"",
    "correct": "Pet Shop Boys",
    "answers": [
      "Duran Duran",
      "Depeche Mode",
      "Pet Shop Boys",
      "Wham"
    ]
  },
  {
    "question": "ניל פטריק האריס גילם את דמותו של \"בארני סטינסון\" בסדרה:",
    "correct": "איך פגשתי את אמא",
    "answers": [
      "איך פגשתי את אמא",
      "משפחה מודרנית",
      "רוק 30",
      "המפץ הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי העיר השניה בקדושתה באסלאם?",
    "correct": "מדינה",
    "answers": [
      "מכה",
      "מדינה",
      "ירושלים",
      "קהיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה המאמן שהוביל את מכבי תל אביב לזכייתה הראשונה בגביע אירופה בשנת 1977?",
    "correct": "רלף קליין",
    "answers": [
      "רלף קליין",
      "צביקה שרף",
      "פיני גרשון",
      "רודי ד'אמיקו"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נכתב השיר American Pie?",
    "correct": "באדי הולי",
    "answers": [
      "באדי הולי",
      "דון מקלין",
      "מדונה",
      "ג'נט ג'קסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האב בסדרה משפחת סימפסון?",
    "correct": "הומר",
    "answers": [
      "הומר",
      "בארני",
      "בארט",
      "אריק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"צלה של הרוח\"",
    "correct": "קרלוס רואיס סאפון",
    "answers": [
      "קרלוס רואיס סאפון",
      "פיליפ רות",
      "מילן קונדרה",
      "אלזה מורנטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם המשפחה של רחל המשוררת?",
    "correct": "בלובשטיין",
    "answers": [
      "בלובשטיין",
      "בלובגליין",
      "המינוטראן",
      "גרשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נערך קרב ווטרלו?",
    "correct": "1815",
    "answers": [
      "1815",
      "1786",
      "1914",
      "1492"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מילה יוצאת דופן?",
    "correct": "משתה",
    "answers": [
      "מתנה",
      "דורון",
      "מנחה",
      "משתה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הולדתו של דוד בן גוריון?",
    "correct": "פלונסק",
    "answers": [
      "מינסק",
      "מוסקבה",
      "פלונסק",
      "לנינגרד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דיונאה?",
    "correct": "צמח טורף",
    "answers": [
      "תמנון",
      "מקצוע",
      "צמח טורף",
      "פטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת העיר הונולולו?",
    "correct": "הוואי",
    "answers": [
      "הוואי",
      "יוון",
      "אינדונזיה",
      "מקסיקו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המילה העיברית לקומפילציה?",
    "correct": "הידור",
    "answers": [
      "איחזור",
      "גימור",
      "הידור",
      "עיבוד"
    ]
  },
  {
    "question": "\"לא טמן ידו בצלחת\" כלומר...",
    "correct": "לא התבטל",
    "answers": [
      "לא התבטל",
      "הצטער",
      "לא אכל",
      "לא הבין"
    ]
  },
  {
    "question": "במונח \"הקוקו והסרפן\", סרפן הוא סוג של:",
    "correct": "שמלה",
    "answers": [
      "שמלה",
      "תסרוקת",
      "נעל",
      "מילת ברכה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו גיטריסט להקת \"פרל ג'אם\"",
    "correct": "מייק מק'ריידי",
    "answers": [
      "מייק מק'ריידי",
      "כריס קורנל",
      "ג'ימי פייג'",
      "דייב גרוהל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכה שבע פעמים בתחרות הטור דה פראנס?",
    "correct": "לאנס ארמסטרונג",
    "answers": [
      "אלברטו קונטאדור",
      "לאנס ארמסטרונג",
      "אדי מרקס",
      "ניל ארמסטרונג"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם ג'ון מקנרו?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "פוטבול",
      "כדורסל",
      "טניס",
      "הוקי קרח"
    ]
  },
  {
    "question": "אמן הרנסאנס לאונרדו דה וינצ'י גדל ופעל ב:",
    "correct": "פירנצה",
    "answers": [
      "פירנצה",
      "רומא",
      "פיזה",
      "סיינה"
    ]
  },
  {
    "question": "על מה מספר הספר \"אוהל הדוד תום\"",
    "correct": "תקופת העבדות בארצות הברית",
    "answers": [
      "תקופת העבדות בארצות הברית",
      "תקופת מלחמת העולם הראשונה",
      "מלחמת האזרחים בספרד",
      "מלחמת וייטנאם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הזמר ששר את \"הורה\" באירוויזיון?",
    "correct": "אבי טולדנו",
    "answers": [
      "אבי טולדנו",
      "יזהר כהן",
      "שלמה ארצי",
      "בועז מעודה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה של הדמות המרכזית בספר 'הקוסם מארץ עוץ'?",
    "correct": "דורותי",
    "answers": [
      "דורותי",
      "וונדי",
      "אן",
      "מרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מג'הול הוא סוג של:",
    "correct": "תמר",
    "answers": [
      "תמר",
      "זית",
      "מלפפון",
      "שקד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מדינה נמצא האי באלי?",
    "correct": "אינדונזיה",
    "answers": [
      "אינדונזיה",
      "ארגנטינה",
      "אוסטרליה",
      "ניו זילנד"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית דמטר היא אלת ה...",
    "correct": "אדמה, התבואה והחקלאות",
    "answers": [
      "אדמה, התבואה והחקלאות",
      "יין",
      "אהבה והשמחה",
      "מלחמה והציד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהשירים הבאים לא של שלמה ארצי?",
    "correct": "אין עוד יום",
    "answers": [
      "ירח",
      "ארץ חדשה",
      "האיש ההוא",
      "אין עוד יום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"סוף העולם\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "עידן רייכל",
      "שלמה ארצי",
      "אייל גולן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא שיחק בסדרה \"טירונות\"",
    "correct": "ניר פרידמן",
    "answers": [
      "אקי אבני",
      "גולן אזולאי",
      "ירון מוטולה",
      "ניר פרידמן"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד כונה הפרוייקט האמריקאי לבניית נשק גרעיני?",
    "correct": "פרוייקט מנהטן",
    "answers": [
      "פרוייקט הירושימה",
      "פרוייקט מנהטן",
      "פרוייקט ניו יורק",
      "פרוייקט האטום"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצה משחק דירק נוביצקי?",
    "correct": "דאלאס מאבריקס",
    "answers": [
      "דאלאס מאבריקס",
      "מיאמי היט",
      "קליבלד קאבלירס",
      "יוסטון רוקטס"
    ]
  },
  {
    "question": "מיק פליטווד, אשר על שמו קרוייה להקת פליטווד מק, הוא:",
    "correct": "מתופף",
    "answers": [
      "מתופף",
      "חלילן",
      "בסיסט",
      "גיטריסט"
    ]
  },
  {
    "question": "אמתחת פירושו...",
    "correct": "שק",
    "answers": [
      "שק",
      "צב",
      "ממחטה",
      "שמיכה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פיסל את \"רקדנית קטנה בת ארבע עשרה\"",
    "correct": "אדגר דגה",
    "answers": [
      "אדגר דגה",
      "מיכלאנג'לו",
      "אדוארד מאנה",
      "רמברנדט"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם המאשש תיאוריה מדעית גורם ל...",
    "correct": "חיזוקה",
    "answers": [
      "החלשתה",
      "חיזוקה",
      "אישורה",
      "הפרכתה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה חבר אנגוס יאנג?",
    "correct": "AC/DC",
    "answers": [
      "AC/DC",
      "Pearl Jam",
      "Faith No More",
      "Irom Maiden"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היו כוכבי המופע \"ילדים סורגים לאלוהים\"",
    "correct": "עידן אלתרמן ואבי גרייניק",
    "answers": [
      "עידן אלתרמן ואבי גרייניק",
      "שלישיית פרוזאק",
      "תומר שרון ודני קרפל",
      "שלישיית מה קשור"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו האמיתי של בונו סולן להקת U2?",
    "correct": "פול יוסון",
    "answers": [
      "מייקל ג'יימס",
      "קווין קריגר",
      "פול יוסון",
      "ג'רמי קלינווד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר אפשר למצוא את בניין קרייזלר?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "לונדון",
      "פריז",
      "שאנגחאי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו ציפור גם אוכלת וגם ישנה במהלך מעופה?",
    "correct": "סיס",
    "answers": [
      "דוכיפת",
      "סיס",
      "צוצלת",
      "שחרור"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה יש שיר בשם \"Human\"",
    "correct": "The Killers",
    "answers": [
      "The Killers",
      "The Strokes",
      "Tv On The Radio",
      "Cioldplay"
    ]
  },
  {
    "question": "אמפורה הוא סוג של...",
    "correct": "אגרטל",
    "answers": [
      "אגרטל",
      "מאכל",
      "משקה קל",
      "דורס לילה"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי כתב בטהובן את הסימפוניה 'אירואיקה'?",
    "correct": "נפוליאון בונפרטה",
    "answers": [
      "נפוליאון בונפרטה",
      "הצאר פטר הגדול",
      "מרטין לותר",
      "קארל הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסונאטה ה\"פאתטית״?",
    "correct": "לודוויג ואן בטהובן",
    "answers": [
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "רוברט שומן",
      "יוהאן סבסטיאן באך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"יהודים מתפללים ביום הכיפורים\"",
    "correct": "מאוריציו גוטליב",
    "answers": [
      "ליאונרדו דה וינצ'י",
      "פבלו פיקסו",
      "וינסנט ואן גוך",
      "מאוריציו גוטליב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"דירה להשכיר\"",
    "correct": "לאה גולדברג",
    "answers": [
      "חיים נחמן ביאליק",
      "תרצה אתר",
      "לאה גולדברג",
      "סמדר שיר"
    ]
  },
  {
    "question": "איך נקראה הגרסה הישראלית לסדרה המיתולוגית \"הכל נשאר במשפחה\"",
    "correct": "איצ'ה",
    "answers": [
      "איצ'ה",
      "הכל נשבר במשפחה",
      "הכל דבש",
      "החיים זה לא הכל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עוסקת שחר פאר?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "ג'ודו",
      "קפיצה לגובה",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חילופים יש במשחק כדורסל?",
    "correct": "ללא הגבלה",
    "answers": [
      "ללא הגבלה",
      "4",
      "6",
      "2"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מפקד הצי הפסיפי האמריקאי במלחמת העולם השנייה?",
    "correct": "צ'סטר נימיץ",
    "answers": [
      "צ'סטר נימיץ",
      "דאגלס מקארתור",
      "ריימונד ספרואנס",
      "ארנסט קינג"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את 'Let It Be'?",
    "correct": "הביטלס",
    "answers": [
      "הביטלס",
      "לד זפלין",
      "פינק פלויד",
      "דייר סטרייטס"
    ]
  },
  {
    "question": "הווארד רוארק הוא גיבור הספר:",
    "correct": "כמעיין המתגבר",
    "answers": [
      "כמעיין המתגבר",
      "התפסן בשדה השיפון",
      "האמן ומרגריטה",
      "החטא ועונשו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פרוספריטי?",
    "correct": "גאות כלכלית",
    "answers": [
      "גאות כלכלית",
      "טובת הציבור",
      "העדפת העשירים",
      "שנאת סיכון"
    ]
  },
  {
    "question": "וקסילולוגיה היא המדע העוסק בחקר:",
    "correct": "דגלים",
    "answers": [
      "דגלים",
      "פרחי בר",
      "התנהגות האדם",
      "רעלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה במקור הזמרת אלאניס מוריסט?",
    "correct": "קנדה",
    "answers": [
      "קנדה",
      "ארצות הברית",
      "ישראל",
      "הולנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה מקצועו של מהטמה גנדי?",
    "correct": "עורך דין",
    "answers": [
      "עורך דין",
      "רופא",
      "אנתרופולוג",
      "פסיכולוג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הגיש את התוכנית \"בשידור חוקר\"",
    "correct": "רפי גינת",
    "answers": [
      "רפי גינת",
      "חיים יבין",
      "יעקב אחימאיר",
      "דן מרגלית"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בגוף נמצא המיניסקוס?",
    "correct": "בברך",
    "answers": [
      "בברך",
      "בכף הרגל",
      "בגב",
      "בראש"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו השחקן המגלם את גיבור הסרט \"תעלת בלאומילך\" שהוציא בכל הסרט מילה אחת בלבד?",
    "correct": "בומבה צור",
    "answers": [
      "בומבה צור",
      "חיים טופול",
      "שייקה אופיר",
      "אפרים קישון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מדינה נמצא \"צוק השטן\"",
    "correct": "נורבגיה",
    "answers": [
      "נורבגיה",
      "ונצאולה",
      "סין",
      "ניו-זילנד"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בגוף האדם נמצאת הרצועה הקדמית הצולבת?",
    "correct": "ברך",
    "answers": [
      "ברך",
      "כתף",
      "צוואר",
      "כף הרגל"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה המצרית \"רע\" הוא אל....",
    "correct": "השמש",
    "answers": [
      "השמש",
      "הכוח והמלחמה",
      "הפוריות",
      "השלום"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של החצי הגברי בלהקת 'יורית'מיקס'?",
    "correct": "דייב סטיוארט",
    "answers": [
      "דייב סטיוארט",
      "ג'וני מיטשל",
      "ריצ'רד סאליבן",
      "מיק האקנל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהיכן לקוח הפסוק \"אם אשכחך ירושלים, תשכח ימיני\"",
    "correct": "תהילים",
    "answers": [
      "תהילים",
      "פרקי אבות",
      "ספר בראשית",
      "דברי הימים"
    ]
  },
  {
    "question": "הדמות \"סמיאגול\" היא מסדרת הסרטים:",
    "correct": "שר הטבעות",
    "answers": [
      "הארי פוטר",
      "הנוסע השמיני",
      "שר הטבעות",
      "מלחמת הכוכבים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ראש העיר הראשון של תל אביב?",
    "correct": "מאיר דיזינגוף",
    "answers": [
      "שלמה להט",
      "מאיר דיזינגוף",
      "ישראל רוקח",
      "חיים לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מגילה קוראים בחג השבועות?",
    "correct": "מגילת רות",
    "answers": [
      "מגילת אסתר",
      "מגילת רות",
      "מגילת איכה",
      "מגילת קהלת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה בליזריוס?",
    "correct": "מצביא ביזנטי",
    "answers": [
      "מצביא ביזנטי",
      "קיסר רומי",
      "מלך פרס",
      "משורר עות'מאני"
    ]
  },
  {
    "question": "מולי עומד ברווזן. באיזו יבשת אני נמצא?",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "אוסטרליה",
      "אנטרקטיקה",
      "דרום אמריקה",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תפקיד נבחנה במקור קורטני קוקס (מוניקה) בסדרה חברים?",
    "correct": "רייצ'ל",
    "answers": [
      "מוניקה",
      "רייצ'ל",
      "פיבי",
      "ג'אניס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא מוזיאון ישראל?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "מודיעין",
      "רמת גן"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"הזורעים בדמעה...\"",
    "correct": "ברינה יקצורו",
    "answers": [
      "ברינה יקצורו",
      "ישמחו באביב",
      "קוצרים בדממה",
      "בליבם שמחה"
    ]
  },
  {
    "question": "צדודית היא:",
    "correct": "פרופיל",
    "answers": [
      "פרופיל",
      "מראה",
      "פינה",
      "מיכל מים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר הנבטית הקדומה פטרה?",
    "correct": "ירדן",
    "answers": [
      "ירדן",
      "סוריה",
      "מצרים",
      "לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קטליזטור?",
    "correct": "זרז",
    "answers": [
      "זרז",
      "מנוע קיטור",
      "טרקטור",
      "הורמון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מוצאו של צ'ארלי צ'פלין?",
    "correct": "אנגלי",
    "answers": [
      "אנגלי",
      "אמריקאי",
      "גרמני",
      "רוסי"
    ]
  },
  {
    "question": "נטלי הֶרְשְלַג ידועה יותר בשם...",
    "correct": "נטלי פורטמן",
    "answers": [
      "נטלי פורטמן",
      "ברברה סטרייסנד",
      "נטלי ווד",
      "נטלי קול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו לבירינת?",
    "correct": "מבוך",
    "answers": [
      "צורה הנדסית",
      "מבוך",
      "לוחם קדמון",
      "סוגה ספרותית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"פנקס הקטן\"",
    "correct": "דן אלמגור",
    "answers": [
      "דן אלמגור",
      "נתן זך",
      "יורם טהר לב",
      "דליה רביקוביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "\"המלון של היברט\" קשור לתחום ה...",
    "correct": "מתמטיקה",
    "answers": [
      "מתמטיקה",
      "פיסיקה",
      "תיירות",
      "גיאולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה הוכרזה עצמאות ארצות הברית?",
    "correct": "פילדלפיה",
    "answers": [
      "פילדלפיה",
      "וושינגטון",
      "ניו יורק",
      "בוסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה \"כסת\"",
    "correct": "שמיכה",
    "answers": [
      "שמיכה",
      "כרית",
      "כלי לדיו",
      "מגן של אביר"
    ]
  },
  {
    "question": "בראשות איזו עיר עמד רוני מילוא?",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "פתח תקווה",
      "חולון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עוסק פובליציסט?",
    "correct": "עיתונות",
    "answers": [
      "עיתונות",
      "רפואה",
      "כלכלה",
      "סוציולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "אג'נדה היא....",
    "correct": "סדר יום",
    "answers": [
      "דעה",
      "סדר יום",
      "התנגדות",
      "זעם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את השיר \"מקום לדאגה\"",
    "correct": "מתי כספי",
    "answers": [
      "מתי כספי",
      "אהוד מנור",
      "אביב גפן",
      "שלום חנוך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו נרקסיזם?",
    "correct": "אהבה עצמית",
    "answers": [
      "אהבה עצמית",
      "דכאון",
      "מצוקה נפשית",
      "שנאת אדם"
    ]
  },
  {
    "question": "לאוטה היא סוג של:",
    "correct": "כלי מיתר קדום",
    "answers": [
      "כלי מיתר קדום",
      "לטאה החיה במים",
      "מכונית ספורט צ'כית",
      "סגנון שירה כנסייתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו האלבום הנמכר ביותר בכל הזמנים?",
    "correct": "Michael Jackson - Thriller",
    "answers": [
      "Pink Floyd - The Wall",
      "Dire Straits - Brothers In Arms",
      "The Eagles - Hotel California",
      "Michael Jackson - Thriller"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הגה את המודל האקולוגי?",
    "correct": "יורי ברונפנברנר",
    "answers": [
      "יורי ברונפנברנר",
      "אריק אריקסון",
      "מלאני קליין",
      "זיגמונד פרויד"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא כלב בר אוסטרלי?",
    "correct": "דינגו",
    "answers": [
      "דינגו",
      "מלגו",
      "פנגו",
      "מיליבו"
    ]
  },
  {
    "question": "מארק קנופלר היה מנהיגה של איזו להקה?",
    "correct": "דייר סטרייטס",
    "answers": [
      "פינק פלויד",
      "דייר סטרייטס",
      "לד זפלין",
      "פרל ג'אם"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים אלבום בשם \"ירח\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "יהודה פוליקר",
      "יזהר אשדות",
      "יובל בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נכתב השיר Killing Me Softly?",
    "correct": "דון מקלין",
    "answers": [
      "דון מקלין",
      "ג'ון לנון",
      "פרנק סינטרה",
      "בוב דילן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אבי אברהם?",
    "correct": "תרח",
    "answers": [
      "ישי",
      "תרח",
      "לבן",
      "שלמה"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המקרא כמה שנים חי מתושלח?",
    "correct": "969",
    "answers": [
      "969",
      "550",
      "630",
      "789"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מכונה \"נעים זמירות ישראל\"",
    "correct": "דוד המלך",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "משה רבנו",
      "אברהם אבינו",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הכלב שהתפרסם בתכנית הנוער 'שמיניות באויר' בשנות ה-80?",
    "correct": "טוליפ",
    "answers": [
      "טוליפ",
      "טיפו",
      "רוקי",
      "דליק"
    ]
  },
  {
    "question": "מושב קשת נמצא ב:",
    "correct": "רמת הגולן",
    "answers": [
      "רמת הגולן",
      "רמת הנגב",
      "הרי ירושלים",
      "גליל העליון"
    ]
  },
  {
    "question": "\"Money For Nothing\" היה להיט של איזו להקה?",
    "correct": "Dire Straits",
    "answers": [
      "The Police",
      "The byrds",
      "Dire Straits",
      "REM"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הסולן של הפו פייטרס?",
    "correct": "דייב גרוהל",
    "answers": [
      "דייב גרוהל",
      "כריס קורנל",
      "ג'ק ווייט",
      "אנתוני קידיס"
    ]
  },
  {
    "question": "משמעות המילה הערבית סלאמת היא:",
    "correct": "שלום",
    "answers": [
      "תודה",
      "בבקשה",
      "שלום",
      "סליחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו הרשע שבספרי הארי פוטר?",
    "correct": "וולדמורט",
    "answers": [
      "דמבלדור",
      "וולדמורט",
      "שרלוק הולמס",
      "סוורוס סנייפ"
    ]
  },
  {
    "question": "על רקע איזו מלחמה מתרחשת עלילת הספר \"ימי צקלג\"",
    "correct": "מלחמת העצמאות",
    "answers": [
      "מלחמת העצמאות",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת יום כיפור",
      "מלחמת לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המדינה הראשונה שהוציאה בולים?",
    "correct": "בריטניה",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "בריטניה",
      "סין",
      "אינדונזיה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם, מתוך המחזה המלט של וויליאם שייקספיר:\"להיות או לא להיות...\"",
    "correct": "זאת השאלה",
    "answers": [
      "זאת השאלה",
      "זאת התשובה",
      "ואם להיות",
      "זאת הסברה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פוינטיליזם?",
    "correct": "טכניקת ציור",
    "answers": [
      "טכניקת ציור",
      "גן ציבורי",
      "מגנט",
      "שיטת למדידת מרחק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המילה העברית לאנטנה?",
    "correct": "משושה",
    "answers": [
      "משושה",
      "כוונית",
      "תדר",
      "הכוונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"רפובליקה\"",
    "correct": "עניין הציבור",
    "answers": [
      "עניין הציבור",
      "המדינה",
      "שלטון הרוב",
      "מרכז"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה המטבע הרשמי הוא יין?",
    "correct": "יפן",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "קוריאה",
      "הונג קונג"
    ]
  },
  {
    "question": "הציטוט \"משהו רקוב בממלכת דנמרק\" לקוח מהמחזה:",
    "correct": "המלט",
    "answers": [
      "המלט",
      "אדיפוס המלך",
      "בית בובות",
      "כולם היו בניי"
    ]
  },
  {
    "question": "נהוג להשתמש במפרט כשמנגנים על:",
    "correct": "גיטרה",
    "answers": [
      "גיטרה",
      "תופים",
      "פסנתר",
      "סקסופון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו זמרת התגלתה על ידי הראפר ג'יי זי?",
    "correct": "ריהאנה",
    "answers": [
      "בריטני ספירס",
      "ליידי גאגא",
      "ריהאנה",
      "ביונסה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו נבחרת היא שיאנית הזכיות בגביע העולם בכדורגל (מונדיאל)?",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "ארגנטינה",
      "ספרד",
      "הולנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה צמח מכינים את משקה הערק?",
    "correct": "כַּמְנוֹן האניס",
    "answers": [
      "כַּמְנוֹן האניס",
      "רוזמרין רפואי",
      "נענע",
      "לענה דרקונית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נרצח בכיכר מלכי ישראל?",
    "correct": "יצחק רבין",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "דוד בן-גוריון",
      "מנחם בגין",
      "גולדה מאיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הייתה הכתובת של הדיירים בתוכנית \"קרובים קרובים\"",
    "correct": "ויתק 9",
    "answers": [
      "צה\"ל 21",
      "ויתק 9",
      "המתמיד 30",
      "טבנקין 2"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מטבע משתמשים באוקראינה?",
    "correct": "גריבנה",
    "answers": [
      "גריבנה",
      "רובל",
      "דולר",
      "אירו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה החלה העליה הראשונה?",
    "correct": "1882",
    "answers": [
      "1882",
      "1862",
      "1902",
      "1912"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהסרטים לא בוים על ידי אפרים קישון?",
    "correct": "משפחת צנעני",
    "answers": [
      "משפחת צנעני",
      "סלאח שבתי",
      "תעלת בלאומילך",
      "השוטר אזולאי"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מכינים פופקורן?",
    "correct": "תירס",
    "answers": [
      "תירס",
      "גרגרי חומוס",
      "אורז",
      "צנובר"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו ציפור מוטת הכנפיים הגדולה ביותר?",
    "correct": "אלבטרוס",
    "answers": [
      "אלבטרוס",
      "עזנייה",
      "נשר",
      "קונדור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסדה חברת מייקרוסופט?",
    "correct": "1975",
    "answers": [
      "1967",
      "1975",
      "1980",
      "1983"
    ]
  },
  {
    "question": "דרך איזה שער פרצו הצנחנים לעיר העתיקה במלחמת ששת הימים?",
    "correct": "שער האריות",
    "answers": [
      "שער האריות",
      "שער שכם",
      "שער יפו",
      "שער ציון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אמבילוונטי?",
    "correct": "דו-ערכי",
    "answers": [
      "דו-ערכי",
      "מוזר",
      "אחיד",
      "קטנוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היא בירת ארצות הברית?",
    "correct": "וושינגטון",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "וושינגטון",
      "לוס אנג'לס",
      "סיאטל"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו הגיטריסט האורח בשיר של הביטלס While My Guitar Gently Weeps?",
    "correct": "Eric Clapton",
    "answers": [
      "Eric Clapton",
      "Jimmy Page",
      "Ritchie Blackmore",
      "Brian May"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום שייכת תופעת הפרלקסה?",
    "correct": "אופטיקה",
    "answers": [
      "אופטיקה",
      "מוזיקה",
      "רפואה",
      "ספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו סדרה דוקומנטרית יצר יואב קוטנר?",
    "correct": "סוף עונת התפוזים",
    "answers": [
      "סוף עונת התפוזים",
      "במדינת היהודים",
      "אתם שם בבית",
      "הקיבוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את 'סרוויס צ'כי'?",
    "correct": "יעקב שבתאי",
    "answers": [
      "יעקב שבתאי",
      "תרצה אתר",
      "הרלן קובן",
      "ורוניקה רות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי \"האקונה מטטה\"",
    "correct": "אין דאגות",
    "answers": [
      "אין דאגות",
      "החיים יפים",
      "כיף גדול",
      "טירוף חושים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"Candle in the Wind\"",
    "correct": "אלטון ג'ון",
    "answers": [
      "אלטון ג'ון",
      "ג'ורג' מייקל",
      "מייקל ג'קסון",
      "פיל קולינס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה רב-מכר חיבר הסופר פנחס שדה?",
    "correct": "החיים כמשל",
    "answers": [
      "שנינו יחד",
      "סיכוי וסיכון",
      "החיים כמשל",
      "האתמול באור המחר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"הלהקה\"",
    "correct": "אבי נשר",
    "answers": [
      "אבי נשר",
      "מנחם גולן",
      "דובר קוסאשווילי",
      "אורי זוהר"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו המדינאי האמריקאי שהכריז על עצמו: \"אני ברלינאי!\"",
    "correct": "ג'ון קנדי",
    "answers": [
      "ג'ון קנדי",
      "רונלד רייגן",
      "הארי טרומן",
      "ביל קלינטון"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי שר שלום חנוך את השיר \"מאיה\"",
    "correct": "בתו",
    "answers": [
      "בתו",
      "אמו",
      "אחותו",
      "אשתו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו המוכר יותר של דג האלתית?",
    "correct": "סלמון",
    "answers": [
      "סלמון",
      "פורל",
      "מושט",
      "טונה"
    ]
  },
  {
    "question": "במהלך איזה אירוע נאמר, \"זהו צעד קטן לאדם, צעד גדול לאנושות\"",
    "correct": "נחיתת האדם הראשון על הירח",
    "answers": [
      "נחיתת האדם הראשון על הירח",
      "סיום מלחמת העולם הראשונה",
      "הכרזת מדינת ישראל",
      "המצאת החשמל"
    ]
  },
  {
    "question": "בזיך הוא...",
    "correct": "ספל",
    "answers": [
      "ספל",
      "קטיף תמרים",
      "ספסל",
      "שמן זית"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מטרים מתחת לגובה פני הים נמצא ים המלח?",
    "correct": "424",
    "answers": [
      "424",
      "152",
      "240",
      "356"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נאמר שהיא \"אם כל חי\"",
    "correct": "חוה אמנו",
    "answers": [
      "שרה אמנו",
      "רבקה אמנו",
      "לאה אמנו",
      "חוה אמנו"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית איריס היא:",
    "correct": "אלת הקשת בענן",
    "answers": [
      "אלת הקשת בענן",
      "אלת הקסמים",
      "אלת החורף",
      "אלת הצמחים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היא בירת טורקיה?",
    "correct": "אנקרה",
    "answers": [
      "איסטנבול",
      "אנקרה",
      "לימסול",
      "טורקיה סיטי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את הסונאטה \"Für Elise\"",
    "correct": "לודוויג ואן בטהובן",
    "answers": [
      "פרנץ ליסט",
      "ריכרד וגנר",
      "פרנץ שוברט",
      "לודוויג ואן בטהובן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהפילוסופים הבאים כתב את הספר הקצר \"הקדמות לכל מטפיזיקה בעתיד\"",
    "correct": "עמנואל קאנט",
    "answers": [
      "עמנואל קאנט",
      "פרידריך ניטשה",
      "רנה דקארט",
      "דייויד יום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"כמעט סתיו\"",
    "correct": "גידי גוב",
    "answers": [
      "גידי גוב",
      "עמיר בניון",
      "יהודה פוליקר",
      "דני ליטני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הרב הראשי הראשון לישראל?",
    "correct": "הרב קוק",
    "answers": [
      "הרב קוק",
      "הרב הרצוג",
      "הרב עוזיאל",
      "הרב עובדיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סגנון מוסיקלי שרה בילי הולידיי?",
    "correct": "ג'אז",
    "answers": [
      "בלוז",
      "ג'אז",
      "פופ",
      "רוק"
    ]
  },
  {
    "question": "רבי נחמן מברסלב ידוע גם כנחמן מאומן - מה זה מאומן?",
    "correct": "אומן - עיר באוקראינה",
    "answers": [
      "אומן - עיר באוקראינה",
      "מאומן - מומחה",
      "מאומן - חרוז לנחמן",
      "מאומן - שם שני"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה נשים כיהנו כראש ממשלת ישראל?",
    "correct": "1",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת \"כנסיית המולד\"",
    "correct": "בית לחם",
    "answers": [
      "בית לחם",
      "חברון",
      "ירושלים",
      "צפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הזמר שטען \"אנחנו דור מזויין\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "שלום חנוך",
      "יובל בנאי",
      "מוקי"
    ]
  },
  {
    "question": "בת היענה המוזכרת בתורה הינה:",
    "correct": "עוף דורס לילי",
    "answers": [
      "עוף דורס לילי",
      "יען ארצישראלי מצוי",
      "סוס יאור ממין נקבה",
      "ציפור שיר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהשמות אינו שם של מוסקיטר מ\"שלושת המוסקטרים\"",
    "correct": "רופוס",
    "answers": [
      "אתוס",
      "פורטוס",
      "אראמיס",
      "רופוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מרמוסט הוא סוג של....",
    "correct": "בעל חיים",
    "answers": [
      "פרי",
      "בעל חיים",
      "אקלים",
      "מאכל אינדונזי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי \"לא מחכה יותר לדוור\"",
    "correct": "איגי וקסמן",
    "answers": [
      "דנה ברגר",
      "קרן פלס",
      "איגי וקסמן",
      "מירי מסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה פרייז'ר מה שם משפחתו של פרייז'ר?",
    "correct": "קריין",
    "answers": [
      "מאלון",
      "פיטרסון",
      "קריין",
      "קרונגר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"Come Together\"",
    "correct": "הביטלס",
    "answers": [
      "הביטלס",
      "נירוונה",
      "U2",
      "האבנים המתגלגלות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נערך משפט בייליס?",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "טורקיה",
      "יוון",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת ניקרגואה?",
    "correct": "דרום אמריקה",
    "answers": [
      "דרום אמריקה",
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מזוכיסט הוא אדם ש...",
    "correct": "אוהב לסבול",
    "answers": [
      "אוהב לסבול",
      "אוהב לצחוק",
      "אוהב את החיים",
      "אוהב להכאיב לאחרים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה מהבאות אינה מייצרת כלי נגינה?",
    "correct": "קאמל",
    "answers": [
      "גיבסון",
      "פנדר",
      "ג'קסון",
      "קאמל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות שמו של המאכל 'שקשוקה'?",
    "correct": "תערובת",
    "answers": [
      "תערובת",
      "עגבניות",
      "חריף",
      "מקורי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת סרטי \"אוסטין פאוורס\"",
    "correct": "מייק מאיירס",
    "answers": [
      "מייק מאיירס",
      "אדם סנדלר",
      "סילבסטר סטאלון",
      "ניק נולטי"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר אוניברסלי הוא...",
    "correct": "עולמי",
    "answers": [
      "עולמי",
      "חשוב",
      "יקר",
      "מרגיז"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"טאבו\"",
    "correct": "אסור לנגוע בו",
    "answers": [
      "אסור לנגוע בו",
      "דירה",
      "רכוש יקר",
      "חסר משמעות"
    ]
  },
  {
    "question": "שמה של איזו ליגה אמריקאית הוא NHL?",
    "correct": "ליגת ההוקי",
    "answers": [
      "ליגת ההוקי",
      "ליגת הבייסבול",
      "ליגת הכדורגל",
      "ליגת הפוטבול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דיטוגרפיה?",
    "correct": "הכפלה של אות",
    "answers": [
      "הכפלה של אות",
      "ליקוי למידה",
      "סוג של מפה",
      "דיוקן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שלמנאסר?",
    "correct": "מלך אשור",
    "answers": [
      "מלך אשור",
      "מלך ישראל",
      "בנו של שאול המלך",
      "מלך יהודה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הלך לעולמו מייסד דת האסלאם, הנביא מוחמד?",
    "correct": "632 לספירה",
    "answers": [
      "632 לספירה",
      "254 לספירה",
      "70 לפנה״ס",
      "547 לספירה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה כוונת הביטוי \"גמר את הסוס\"",
    "correct": "עבר זמנו",
    "answers": [
      "עבר זמנו",
      "אכל עד שובע",
      "כניעה מוחלטת",
      "טעות קשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אימצה את טרזן?",
    "correct": "קאלה",
    "answers": [
      "ג'יין",
      "טרק",
      "קאלה",
      "טורס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"באתי, ראיתי, ניצחתי\"",
    "correct": "יוליוס קיסר",
    "answers": [
      "משה דיין",
      "נבוכנאצר",
      "יוליוס קיסר",
      "נפוליאון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה גי דה מופאסאן?",
    "correct": "סופר צרפתי",
    "answers": [
      "סופר צרפתי",
      "פילוסוף בלגי",
      "פיזיקאי איטלקי",
      "מתמטיקאי שוויצרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קומיסיה?",
    "correct": "עמלה",
    "answers": [
      "עמלה",
      "זעם",
      "טקס נוצרי",
      "מאכל צ'רקסי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נפטר צ'ארלס דיקנס?",
    "correct": "1870",
    "answers": [
      "1870",
      "1960",
      "1888",
      "1930"
    ]
  },
  {
    "question": "מי משחקני הכדורגל הבאים מעולם לא שיחק באנגליה?",
    "correct": "חיים רביבו",
    "answers": [
      "רוני רוזנטל",
      "איציק זוהר",
      "חיים רביבו",
      "תמיר כהן"
    ]
  },
  {
    "question": "גב' סלוקומב, קפטן פיקוק ומר האמפריז הם כוכבי הסדרה:",
    "correct": "מישהו מטפל בך?",
    "answers": [
      "מישהו מטפל בך?",
      "מי הבוס?",
      "שלושה בדירה אחת",
      "הכל נשאר במשפחה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חדרים יש בלב?",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "בעברית רחל היא מילה נרדפת ל:",
    "correct": "כבשה",
    "answers": [
      "כבשה",
      "ציפור שיר",
      "כשרון גדול",
      "אשה יפה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הר היהודים?",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "ספרד",
      "צרפת",
      "פרו",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה זמר יש אלבום בשם 'Every picture tells a story' ?",
    "correct": "רוד סטיוארט",
    "answers": [
      "ניק קייב",
      "פול סיימון",
      "רוד סטיוארט",
      "דיוויד בואי"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם אקסטרוברטי הוא...",
    "correct": "מוחצן",
    "answers": [
      "מוחצן",
      "צנוע",
      "ביישן",
      "עשיר"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם טרטיף הוא....",
    "correct": "חנפן",
    "answers": [
      "חנפן",
      "שקרן",
      "חכם",
      "חולה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מייצגים ראשי התיבות עב\"מ?",
    "correct": "עצם בלתי מזוהה",
    "answers": [
      "עצם בלתי מזוהה",
      "עייף ובלי מנוחה",
      "עצם בלתי מוכר",
      "עצם בלתי מדיד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"לא נביא אנוכי ולא בן נביא אנוכי\"",
    "correct": "עמוס",
    "answers": [
      "עמוס",
      "יהושע",
      "משה",
      "ירמיהו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות התואר \"אייטולה\" הניתן לחכמי דת באיראן?",
    "correct": "סימן האלוהים",
    "answers": [
      "סימן האלוהים",
      "החכם ביותר",
      "המנהיג",
      "שליט העם"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המונח \"לגאטו\"",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "ציור",
      "גילוף",
      "מוסיקה",
      "ריקוד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פירוש שם יצרנית המכוניות סיטרואן?",
    "correct": "לימון בהולנדית",
    "answers": [
      "לימון בהולנדית",
      "מכונית בצרפתית",
      "מצוין בגרמנית",
      "חמוצה בצרפתית"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת העיר \"קוסקו\"",
    "correct": "פרו",
    "answers": [
      "פרו",
      "צ'ילה",
      "ברזיל",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט \"ארוחת בוקר בטיפאני\"",
    "correct": "אודרי הפבורן",
    "answers": [
      "קתרין הפבורן",
      "לייזה מינלי",
      "אודרי הפבורן",
      "מריל סטריפ"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה החלה המלחמה הפלופונסית?",
    "correct": "431 לפני הספירה",
    "answers": [
      "431 לפני הספירה",
      "134 לפני הספירה",
      "1128 אחרי הספירה",
      "305 אחרי הספירה"
    ]
  },
  {
    "question": "יהושע חנקין, מאנשי הציונות המעשית, נודע גם בכינוי:",
    "correct": "גואל אדמות העמק",
    "answers": [
      "חלוץ העמק",
      "חלוץ המושבים",
      "גואל אדמות העמק",
      "איש העמקים"
    ]
  },
  {
    "question": "שמו של הבן הבכור במחזה \"כולם היו בניי\" הוא:",
    "correct": "כריס",
    "answers": [
      "כריס",
      "לארי",
      "ג'ו",
      "ג'ורג'"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלם בסדרה \"על טבעי\" את דין ווינצ'סטר?",
    "correct": "ג'נסן אקלס",
    "answers": [
      "ג'נסן אקלס",
      "ג'ארד פדלקי",
      "מארק א. שאפרד",
      "מישה קולינס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור שירת ה\"הייקו\"",
    "correct": "יפן",
    "answers": [
      "סין",
      "הודו",
      "קמבודיה",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים מבוסס על סדרת הספרים \"שיר של אש ושל קרח\"",
    "correct": "משחקי הכס",
    "answers": [
      "סיפורני נרניה",
      "משחקי הכס",
      "שר הטבעות",
      "דקסטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי רפרפת?",
    "correct": "פודינג",
    "answers": [
      "חפרפרת",
      "פודינג",
      "טלפון",
      "האזנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ראש הממשלה השלישי של מדינת ישראל?",
    "correct": "לוי אשכול",
    "answers": [
      "לוי אשכול",
      "משה שרת",
      "גולדה מאיר",
      "מנחם בגין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נערך טקס האוסקר הראשון?",
    "correct": "1929",
    "answers": [
      "1898",
      "1929",
      "1958",
      "1974"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו 'שבתאי השקד'?",
    "correct": "פרפר",
    "answers": [
      "פרפר",
      "פרח בר",
      "עכביש",
      "מכרסם נדיר"
    ]
  },
  {
    "question": "לזכרו שלי מי נכתב שירו של אהוד בנאי \"בלוז כנעני\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "אהוד מנור",
      "יוסי בנאי",
      "יוסי אלפנט"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה הם 5% ממיליון?",
    "correct": "50,000",
    "answers": [
      "5,000",
      "500",
      "50,000",
      "500,000"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה איבר פוגעת \"תסמונת אלפורט\"",
    "correct": "כליות",
    "answers": [
      "כליות",
      "לב",
      "ריאות",
      "כבד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקרת \"פנולוגיה\"",
    "correct": "מחזוריות בטבע",
    "answers": [
      "מחזוריות בטבע",
      "מבנה פנים",
      "מחלות קדמוניות",
      "משברים בינלאומיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא היה שופט ב\"כוכב נולד\"",
    "correct": "יהורם גאון",
    "answers": [
      "יהורם גאון",
      "צדי צרפתי",
      "מרגלית צנעני",
      "מירי מסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום לא ניתן פרס נובל?",
    "correct": "מתמטיקה",
    "answers": [
      "שלום",
      "מתמטיקה",
      "כימיה",
      "ספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"החטא ועונשו\"",
    "correct": "פיודור דוסטוייבסקי",
    "answers": [
      "לב טולסטוי",
      "פיודור דוסטוייבסקי",
      "מיכאל בולגקוב",
      "דן בראון"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוחה תורת המרקנטיליזם?",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "רפואה",
      "פילוסופיה",
      "כלכלה",
      "כימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה נשיא ארצות הברית שהוביל את ביטול העבדות?",
    "correct": "אברהם לינקולן",
    "answers": [
      "אברהם לינקולן",
      "ג'ורג' בוש האב",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "ריצ'רד ניקסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מרשל מאת'רס ידוע יותר בשם הבמה:",
    "correct": "אמינם",
    "answers": [
      "אמינם",
      "ונילה אייס",
      "אייס קיוב",
      "סטינג"
    ]
  },
  {
    "question": "האי האדום הוא כינוי שניתן ל:",
    "correct": "מדגסקר",
    "answers": [
      "מדגסקר",
      "קפריסין",
      "קורסיקה",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "אם יצרתי \"טריפטיכון\" אני ככל הנראה עוסק ב:",
    "correct": "ציור",
    "answers": [
      "ציור",
      "רפואת שיניים",
      "הנדסה גנטית",
      "אדריכלות"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחס ספר \"משלי\"",
    "correct": "שלמה המלך",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "אליהו הנביא",
      "יהושע בן נון",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הכינוי של העיר שיקגו בארה\"ב?",
    "correct": "עיר הרוחות",
    "answers": [
      "עיר הרוחות",
      "התפוח הגדול",
      "עיר המלאכים",
      "עיר המפלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו סולנה של להקת ארקטיק מאנקיז (Arctic Monkeys)?",
    "correct": "אלכס טרנר",
    "answers": [
      "אלכס טרנר",
      "ג'יימס הטפילד",
      "ג'ים מוריסון",
      "עזרא קניג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"ארבעה בתים וגעגוע\"",
    "correct": "אשכול נבו",
    "answers": [
      "א.ב יהושע",
      "ריימונד קרבר",
      "אתגר קרת",
      "אשכול נבו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה מספר התושבים קטן יותר?",
    "correct": "לבנון",
    "answers": [
      "לבנון",
      "צרפת",
      "ישראל",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ראש העיר תל אביב בזמן ביקורו הראשון של וינסטון צ'רצ'יל בעיר?",
    "correct": "מאיר דיזנגוף",
    "answers": [
      "מאיר דיזנגוף",
      "משה שלוש",
      "מרדכי נמיר",
      "דוד בלוך-בלומנפלד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של הכובש המונגולי הידוע?",
    "correct": "ג'ינגיס חאן",
    "answers": [
      "ג'ינגיס חאן",
      "אטילה ההוני",
      "חניבעל",
      "יוליוס קיסר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות במיתולוגיה היוונית התאהבה בפסל אותו היא יצרה?",
    "correct": "פיגמליון",
    "answers": [
      "פיגמליון",
      "זאוס",
      "דריאדה",
      "גלתיאה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה הומצא ריקוד הבלט?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "יפן",
      "אנגליה",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פסבדונים?",
    "correct": "שם בדוי",
    "answers": [
      "תרמית",
      "נאמנות",
      "מאורע חשוב",
      "שם בדוי"
    ]
  },
  {
    "question": "עורבא פרח הוא דבר..",
    "correct": "חסר אחיזה במציאות",
    "answers": [
      "חשוב מאד",
      "חסר אחיזה במציאות",
      "שיש לזכור",
      "חסר חשיבות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ז'אנר מוזיקלי התפרסם מיילס דייויס?",
    "correct": "ג'אז",
    "answers": [
      "בלוז",
      "ג'אז",
      "רוק",
      "מוזיקה קלאסית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הנובלה \"סונטת קרויצר\"",
    "correct": "לב טולסטוי",
    "answers": [
      "לב טולסטוי",
      "סימון זלוטניקוב",
      "ולדימיר נבוקוב",
      "לב שסטוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"מלתעות\"",
    "correct": "סטיבן שפילברג",
    "answers": [
      "סטיבן שפילברג",
      "רוברט אלטמן",
      "פרד זינמן",
      "רוברט רדפורד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ארגון ייסד אבשלום פיינברג?",
    "correct": "ניל\"י",
    "answers": [
      "ניל\"י",
      "בית\"ר",
      "לח\"י",
      "ההגנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו הפסיכואנליטיקאי שטבע את הביטוי \"אם טובה דיה\"",
    "correct": "דונלד ויניקוט",
    "answers": [
      "דונלד ויניקוט",
      "זיגמונד פרויד",
      "מלאני קליין",
      "וילפרד ביון"
    ]
  },
  {
    "question": "צ'ארלס לוטוויג' דודג'סון התפרסם בשם העט...",
    "correct": "לואיס קרול",
    "answers": [
      "לואיס קרול",
      "ארנסט המינגווי",
      "מילן קונדרה",
      "דאגלס אדאמס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא כיהן כנשיא ארה\"ב?",
    "correct": "הנרי קיסינג'ר",
    "answers": [
      "הנרי קיסינג'ר",
      "רונלד רייגן",
      "ג'ימי קרטר",
      "אברהם לינקולן"
    ]
  },
  {
    "question": "סטריכנין הוא:",
    "correct": "סוג של רעל",
    "answers": [
      "סוג של רעל",
      "דמות ספרותית",
      "זן של פרח",
      "דג טורף"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה זן נכחד של ציפורים נמצא אך ורק בניו זילנד?",
    "correct": "קיווי",
    "answers": [
      "עורב",
      "דודו",
      "קיווי",
      "פינגווין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התרחשה פרשת אלטלנה?",
    "correct": "1948",
    "answers": [
      "1944",
      "1947",
      "1948",
      "1952"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי טנדנציה?",
    "correct": "שאיפה",
    "answers": [
      "כשלון",
      "הצלחה",
      "ויתור",
      "שאיפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה סילביה פלאת'?",
    "correct": "משוררת",
    "answers": [
      "משוררת",
      "ספורטאית ידועה",
      "שחקנית קולנוע",
      "זמרת"
    ]
  },
  {
    "question": "ביצירה 'חתונה כפרית' של פיטר ברויגל האב היכן מצויירת החתונה?",
    "correct": "באסם",
    "answers": [
      "באסם",
      "באולם",
      "בטבע",
      "בבית"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מי קרוי המושב \"גן חיים\"",
    "correct": "חיים ויצמן",
    "answers": [
      "חיים ויצמן",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "חיים הרצוג",
      "חיים ארלוזורוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבין הסקסופוניסטים הבאים נחשב לאבי מוזיקת הבי בופ (ג'אז)?",
    "correct": "צ'ארלי פרקר",
    "answers": [
      "צ'ארלי פרקר",
      "דקסטר גורדון",
      "ג'ון קולטריין",
      "מייקל ברקר"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא חקר הרכב האוכלוסיה והשתנותה?",
    "correct": "דמוגרפיה",
    "answers": [
      "דמוגרפיה",
      "גאוגרפיה",
      "סוציולוגיה",
      "אנתרופולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו קבוצת שפות משתייכת השפה הרוסית?",
    "correct": "סלאביות",
    "answers": [
      "סלאביות",
      "שמיות",
      "רומאניות",
      "בלטיות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורסל נשים הייתה הראשונה לזכות בגביע אירופי?",
    "correct": "אליצור רמלה",
    "answers": [
      "אליצור נתניה",
      "אליצור רמלה",
      "אליצור חולון",
      "רמת השרון"
    ]
  },
  {
    "question": "איך מת סולן להקת \"נירוונה\" קורט קוביין?",
    "correct": "התאבד",
    "answers": [
      "התאבד",
      "תאונת דרכים",
      "הורעל",
      "דום לב"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הספר \"מסע אל קצה הלילה\"",
    "correct": "לואי-פרדינן סלין",
    "answers": [
      "לואי-פרדינן סלין",
      "אלפרד דבלין",
      "אריך קסטנר",
      "תומאס מאן"
    ]
  },
  {
    "question": "שם העיר רמלה נגזר מהמילה הערבית \"רמל\" - מה משמעותה?",
    "correct": "חול",
    "answers": [
      "חול",
      "חדש",
      "ראשון",
      "יפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה פרעה?",
    "correct": "בית גדול",
    "answers": [
      "בית גדול",
      "מלך מצרי",
      "אל עליון",
      "שליט אדיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה דודקאדר?",
    "correct": "גוף הנדסי",
    "answers": [
      "גוף הנדסי",
      "מאכל אתיופי",
      "עוף דורס",
      "תותח עתיק"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחברו של הספר \"הנער האבוד\"",
    "correct": "תומאס וולף",
    "answers": [
      "תומאס וולף",
      "ארתור מילר",
      "ארנסט המינגווי",
      "ג'ק קרואק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"דא עקא\"",
    "correct": "זוהי הבעיה",
    "answers": [
      "זוהי הבעיה",
      "מטרה",
      "עיכוב",
      "ההפך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי טוכסיקולוגיה?",
    "correct": "תורת הרעלים",
    "answers": [
      "תורת הרעלים",
      "תורת החיידקים",
      "תורת הטפילים",
      "תורת המזיקים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את הסימפוניה המוכרת בתור הסימפוניה הפסטורלית?",
    "correct": "לודוויג ואן בטהובן",
    "answers": [
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "ריכרד וגנר",
      "קרל פיליפ עמנואל באך"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של שרית חדד?",
    "correct": "ניצוץ החיים",
    "answers": [
      "ניצוץ החיים",
      "הדרך שבחרתי",
      "חגיגה",
      "חוק החיים"
    ]
  },
  {
    "question": "בעל חיים אמפיבי יכול לחיות...",
    "correct": "בים וביבשה",
    "answers": [
      "בים וביבשה",
      "בים",
      "ביבשה",
      "באוויר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספר בתנ\"ך הוא המקור לביטוי \"שמחה לאיד\"",
    "correct": "משלי",
    "answers": [
      "משלי",
      "קהלת",
      "דברים",
      "בראשית"
    ]
  },
  {
    "question": "גיא אוני ידועה היום כ...",
    "correct": "ראש פינה",
    "answers": [
      "קרית שמונה",
      "יסוד המעלה",
      "ראש פינה",
      "צפת"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מפיקים את צמר הקשמיר?",
    "correct": "עיזים",
    "answers": [
      "עיזים",
      "כבשים",
      "כותנה",
      "חול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אלפס?",
    "correct": "מחבת",
    "answers": [
      "מחבת",
      "מדף",
      "מנוע",
      "בית מלון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המנהיג המצרי שאמר את המשפט \"אם ישראל רוצה מלחמה - אהלן וסהלן\"",
    "correct": "גמאל עבד אל נאצר",
    "answers": [
      "גמאל עבד אל נאצר",
      "אנואר סאדאת",
      "מוחמד מורסי",
      "חוסני מובארק"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'ימי הנדריקס נפטר בשנת:",
    "correct": "1970",
    "answers": [
      "1967",
      "1970",
      "1973",
      "1981"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"התחלה חדשה\"",
    "correct": "בנזין",
    "answers": [
      "בנזין",
      "תיסלם",
      "משינה",
      "גזוז"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שיר כתב מאיר אריאל כתגובה לשיר \"את תלכי בשדה\"",
    "correct": "ילדתי שלי",
    "answers": [
      "ירושלים של ברזל",
      "ארול",
      "ילדתי שלי",
      "טרמינל לומינלט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"טוב מותי מחיי\"",
    "correct": "יונה הנביא",
    "answers": [
      "יונה הנביא",
      "יוסף טרומפלדור",
      "א.ד. גורדון",
      "נפוליאון בונאפרטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ערכו של פאי?",
    "correct": "3.14",
    "answers": [
      "2.14",
      "3.44",
      "3.14",
      "4.13"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים משרדי בנק ישראל?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "חיפה",
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "הרצליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת שכונת \"נווה צדק\"",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "ירושלים",
      "נתניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי: \"הוסיף שמן למדורה\"",
    "correct": "החמיר את המצב",
    "answers": [
      "החמיר את המצב",
      "הדליק את האש",
      "השכין שלום",
      "לקח אחריות על המצב"
    ]
  },
  {
    "question": "מקורה של המילה \"געוואלד!\" ביידיש הוא:",
    "correct": "\"אלימות!\" - בגרמנית",
    "answers": [
      "\"אלימות!\" - בגרמנית",
      "\"העולם!\" - בגרמנית",
      "\"הצילו!\" - בפולנית",
      "\"עזרה!\" - בפולנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"בגט\" בצרפתית...",
    "correct": "מקל קטן",
    "answers": [
      "לחם",
      "מקל קטן",
      "מאפה האלים",
      "בצק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר אברדין?",
    "correct": "סקוטלנד",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "סקוטלנד",
      "קנדה",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"פנטום האופרה\"",
    "correct": "אנדרו לויד ובר",
    "answers": [
      "אנדרו לויד ובר",
      "יוהן סבסטיאן באך",
      "אלטון ג'ון",
      "ארתור מילר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת עיר ההימורים \"אטלנטיק סיטי\"",
    "correct": "ניו ג'רזי",
    "answers": [
      "ניו ג'רזי",
      "קאליפורניה",
      "פלורידה",
      "ניו יורק"
    ]
  },
  {
    "question": "מגישת הטלוויזיה אילנה דיין היא בעלת תואר דוקטור בתחום:",
    "correct": "המשפטים",
    "answers": [
      "המשפטים",
      "התקשורת",
      "הרפואה",
      "הפיזיקה הגרעינית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית טלוויזיה הגיע הפריצה של מרגלית צנעני?",
    "correct": "סיבה למסיבה",
    "answers": [
      "סיבה למסיבה",
      "ריח מנטה",
      "ערב חדש",
      "סוגרים שבוע"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום מגיעה הסמנטיקה?",
    "correct": "בלשנות",
    "answers": [
      "בלשנות",
      "פיסיקה",
      "ביולוגיה",
      "אמנות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת עיר ההימורים \"לאס וגאס\"",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "קנדה",
      "אנגליה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נודע כ\"אבי פצצת המימן\"",
    "correct": "אדוארד טלר",
    "answers": [
      "אדוארד טלר",
      "אלברט איינשטיין",
      "לואי פסטר",
      "אלן טיורינג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פלוטוקרטיה?",
    "correct": "שלטון בעלי ההון",
    "answers": [
      "שלטון בעלי ההון",
      "שלטון העם",
      "דיקטטורה",
      "שלטון האל"
    ]
  },
  {
    "question": "הסופר תאודור גייזל ידוע יותר בשם העט:",
    "correct": "דוקטור סוס",
    "answers": [
      "דוקטור סוס",
      "ג'ק לונדון",
      "מארק טוויין",
      "או. הנרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את 'Halo'?",
    "correct": "ריהאנה",
    "answers": [
      "ריהאנה",
      "ביונסה",
      "שר",
      "מדונה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"קלסיציזם סטליניסטי\" הוא סגנון...",
    "correct": "אדריכלות",
    "answers": [
      "פיסול",
      "אדריכלות",
      "שירה",
      "ריקוד"
    ]
  },
  {
    "question": "אינפלציה היא?",
    "correct": "עליית מחירים",
    "answers": [
      "עליית מחירים",
      "ירידת מחירים",
      "קיבעון במחירים",
      "מיתון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"סינקרטיזם\"",
    "correct": "שילוב",
    "answers": [
      "שילוב",
      "עזרה הדדית",
      "תהליך חילון",
      "כינוי חיבה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה ריגל אלי כהן?",
    "correct": "סוריה",
    "answers": [
      "מצרים",
      "לבנון",
      "סוריה",
      "איראן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה המתופף של \"לד זפלין\"",
    "correct": "ג'ון בונהם",
    "answers": [
      "ג'ון בונהם",
      "דייב גרוהל",
      "אקסל רוז",
      "ג'ון פול ג'ונס"
    ]
  },
  {
    "question": "חזיר ים ידוע גם כ:",
    "correct": "שרקן",
    "answers": [
      "שרקן",
      "אוגר",
      "תמנון",
      "ארנב"
    ]
  },
  {
    "question": "שבץ הוא פגיעה ב...",
    "correct": "מוח",
    "answers": [
      "לב",
      "מוח",
      "ריאה",
      "לבלב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שפה מדברים באתיופיה?",
    "correct": "אמהרית",
    "answers": [
      "אנגלית",
      "עברית",
      "פורטוגזית",
      "אמהרית"
    ]
  },
  {
    "question": "פיטר לרנג'יס התפרסם כ:",
    "correct": "סופר",
    "answers": [
      "סופר",
      "מוזיקאי",
      "שף",
      "ספורטאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיהן כרמטכ\"ל צה\"ל בזמן מלחמת העצמאות?",
    "correct": "יעקב דורי",
    "answers": [
      "יעקב דורי",
      "יצחק רבין",
      "משה דיין",
      "רפאל איתן"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית, הרקולס היה בנו של:",
    "correct": "זאוס",
    "answers": [
      "זאוס",
      "ארס",
      "הפייסטוס",
      "פוסידון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבין הבאים אינו מספר ראשוני?",
    "correct": "8",
    "answers": [
      "7",
      "3",
      "8",
      "13"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"תגידי\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "יהודה פוליקר",
      "דודו טסה",
      "גידי גוב"
    ]
  },
  {
    "question": "איך אומרים חלון בערבית?",
    "correct": "שובאכ",
    "answers": [
      "שולוק",
      "שובאכ",
      "באב",
      "שופתח"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה גיל נפטר ג'ימי הנדריקס?",
    "correct": "27",
    "answers": [
      "25",
      "35",
      "44",
      "27"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן, על פי האגדה, אפשר למצוא את המפלצת מלוך נס?",
    "correct": "סקוטלנד",
    "answers": [
      "סקוטלנד",
      "ווילס",
      "ניו זילנד",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו עלילון?",
    "correct": "קומיקס",
    "answers": [
      "קומיקס",
      "סרט מצחיק",
      "דבר שקר",
      "עיתון יומי"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם לוין הוא סולן להקת:",
    "correct": "מארון 5",
    "answers": [
      "קולדפליי",
      "דה סקריפט",
      "גרין דיי",
      "מארון 5"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פלגיאט?",
    "correct": "גניבה ספרותית",
    "answers": [
      "סגנון שירה",
      "גניבה ספרותית",
      "צמח רב שנתי",
      "מאכל בוכרי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה השתמשו לראשונה במשגר הרקטות קטיושה?",
    "correct": "מלחמת העולם השנייה",
    "answers": [
      "מלחמת העולם השנייה",
      "מלחמת העולם הראשונה",
      "מלחמת קרים",
      "מלחמת מאה השנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את האופרה \"אאידה\"",
    "correct": "ג'וזפה ורדי",
    "answers": [
      "ג'וזפה ורדי",
      "יוזף היידן",
      "ז'אק אופנבך",
      "יוהאן שטראוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה כינויו של שחקן הכדורסל נדב הנפלד?",
    "correct": "היונה",
    "answers": [
      "היונה",
      "הדוור",
      "המגן",
      "הקמע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המדינה הגדולה בעולם?",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "סין",
      "רוסיה",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "חוטמית היא סוג של:",
    "correct": "פרח",
    "answers": [
      "פרח",
      "מכרסם",
      "מחלת עור",
      "מאכל יפני"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא נחל הזוויתן?",
    "correct": "רמת הגולן",
    "answers": [
      "רמת הגולן",
      "מישור החוף",
      "הערבה",
      "בקעת הירדן"
    ]
  },
  {
    "question": "בבציר קוטפים...",
    "correct": "ענבים",
    "answers": [
      "ענבים",
      "זיתים",
      "תמרים",
      "תאנים"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'וני ווקר הוא סוג של...",
    "correct": "וויסקי",
    "answers": [
      "וודקה",
      "וויסקי",
      "טקילה",
      "ברנדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"הניצוץ\"",
    "correct": "סטיבן קינג",
    "answers": [
      "סטיבן קינג",
      "אליסטר מקלין",
      "הרלן קובן",
      "חאראלמב זינקה"
    ]
  },
  {
    "question": "בין אלו יבשות מפריד מיצר גיברלטר?",
    "correct": "אירופה ואפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה ואסיה",
      "אוסטרליה ואסיה",
      "אסיה ואירופה",
      "אירופה ואפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נולד אדולף היטלר?",
    "correct": "אוסטריה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "אוסטריה",
      "רוסיה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"והחוט המשולש לא במהרה...\"",
    "correct": "יינתק",
    "answers": [
      "ייקרע",
      "יינתק",
      "ייחתך",
      "יקשר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר בארה\"ב נמצא הבית הלבן?",
    "correct": "וושינגטון",
    "answers": [
      "וושינגטון",
      "ניו יורק",
      "בוסטון",
      "מיאמי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא היה חבר בהרכב \"הכבש השישה עשר\"",
    "correct": "דני רובס",
    "answers": [
      "דני רובס",
      "יוני רכטר",
      "יהונתן גפן",
      "יהודית רביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "אהרן אהרנסון, מראשי מחתרת ניל\"י, היה מומחה בתחום:",
    "correct": "הצומח",
    "answers": [
      "הצומח",
      "שימור מבנים",
      "טיפול בסוסים",
      "הרפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו רשת מסעדות הייתה בבעלות שוורצנגר, סטאלון ווויליס?",
    "correct": "פלאנט הוליווד",
    "answers": [
      "מקדונלדס",
      "וונדיס",
      "פלאנט הוליווד",
      "טאקו בל"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"אבד עליו הכלח\" מייצג משהו ש....",
    "correct": "עבר זמנו",
    "answers": [
      "עבר זמנו",
      "נמצא בשיאו",
      "עתידו לפניו",
      "לא אמיתי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"על ראש הגנב...\"",
    "correct": "בוער הכובע",
    "answers": [
      "בוער הכובע",
      "דלוקה מנורה",
      "רץ הארנב",
      "שוטר בעקבותיו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"געגועי לקיסינג'ר\"",
    "correct": "אתגר קרת",
    "answers": [
      "אתגר קרת",
      "אשכול נבו",
      "אורי אורבך",
      "יהונתן גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר ג'וני שועלי?",
    "correct": "רעש",
    "answers": [
      "רעש",
      "פונץ'",
      "הכל עובר חביבי",
      "תערובת אסקוט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה יוצא לאור העיתון \"לה מונד\" ?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ספרד",
      "צרפת",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה הוציאה את האלבום \"הצד האפל של הירח\"",
    "correct": "פינק פלויד",
    "answers": [
      "דייר סטרייטס",
      "אואזיס",
      "פינק פלויד",
      "הביטלס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהמיתולוגיה היוונית - מי אביו של פוסידון?",
    "correct": "קרונוס",
    "answers": [
      "זאוס",
      "האדס",
      "אין לו אבא",
      "קרונוס"
    ]
  },
  {
    "question": "שמו העברי של אנתרקס:",
    "correct": "גחלת",
    "answers": [
      "גחלת",
      "אנגינה",
      "אדמת",
      "ספחת"
    ]
  },
  {
    "question": "מונונוקלאוזיס זיהומי היא מחלה הידועה יותר בשם:",
    "correct": "מחלת הנשיקה",
    "answers": [
      "מחלת הנשיקה",
      "מחלת הנפילה",
      "מחלת ליים",
      "חיידק טורף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחקה את אלוהים בסרט \"דוגמה\"",
    "correct": "אלאניס מוריסט",
    "answers": [
      "אלאניס מוריסט",
      "מוניקה בלוצ'י",
      "ברברה סטרייסנד",
      "ליאה מישל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי נהורנות?",
    "correct": "היפלטות אור",
    "answers": [
      "נאורות",
      "היפלטות אור",
      "נדידה",
      "אסכולה פילוסופית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה המנון?",
    "correct": "שיר קודש",
    "answers": [
      "שיר קודש",
      "שיר הלל",
      "שיר פרידה",
      "שיר אהבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אטיולוגיה\"",
    "correct": "חקר הסיבות לתופעות",
    "answers": [
      "חקר הסיבות לתופעות",
      "חקר שפות",
      "חקר האדם הקדמון",
      "חקר נדידת ציפורים"
    ]
  },
  {
    "question": "תכנית ד' יצאה לפועל במלחמת:",
    "correct": "השחרור (העצמאות)",
    "answers": [
      "השחרור (העצמאות)",
      "ששת הימים",
      "לבנון השנייה",
      "יום הכיפורים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אנסמבל?",
    "correct": "להקת שחקנים",
    "answers": [
      "להקת שחקנים",
      "מופע בידור",
      "תוכנית טלוויזיה",
      "בית ספר למשחק"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו המלך אשר העניק ליהודים הגולים בבבל את הזכות לשוב לישראל ולבנות בה את בית המקדש השני?",
    "correct": "כורש",
    "answers": [
      "כורש",
      "אחשוורוש",
      "ארדשיר",
      "דריווש השני"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ראש ממשלה היה ידוע בחיבתו לעמידת ראש?",
    "correct": "דוד בן-גוריון",
    "answers": [
      "דוד בן-גוריון",
      "משה שרת",
      "לוי אשכול",
      "מנחם בגין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"אלה שיודעים, עושים. אלה שמבינים, מלמדים\"",
    "correct": "אריסטו",
    "answers": [
      "ליאונרדו דה וינצ'י",
      "אריסטו",
      "אלברט איינשטיין",
      "ארי דה לוקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"פיגמליון\"",
    "correct": "ג'ורג' ברנרד שו",
    "answers": [
      "ג'ורג' ברנרד שו",
      "מולייר",
      "אנטון צ'כוב",
      "סטפן צוויג"
    ]
  },
  {
    "question": "המצור על לנינגרד בזמן מלחמת העולם השנייה ארך כ:",
    "correct": "שנתיים וחצי",
    "answers": [
      "שנתיים וחצי",
      "6 חודשים",
      "שנה",
      "5 שנים"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד כינה אביב גפן את מעריציו הראשונים בשנות ה-90?",
    "correct": "ילדי אור הירח",
    "answers": [
      "נערי שנות ה-90",
      "ילדי אור הירח",
      "הילדים האבודים",
      "בני אדם כמוני"
    ]
  },
  {
    "question": "הצייר הנודע וינסנט ון גוך היה...",
    "correct": "הולנדי",
    "answers": [
      "ספרדי",
      "הולנדי",
      "אנגלי",
      "רוסי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבומו הראשון של שלמה ארצי?",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "על אנשים",
      "את ואני",
      "שלמה ארצי",
      "דרכים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי, \"מלבד זאת אני סבור שיש להרוס את קרתגו\"",
    "correct": "קאטו הזקן",
    "answers": [
      "קאטו הזקן",
      "יוליוס קיסר",
      "שמואל הנגיד",
      "חניבעל"
    ]
  },
  {
    "question": "אגיפטולוגיה היא חקר...",
    "correct": "תולדות מצרים",
    "answers": [
      "נחשים",
      "משמעות המילים",
      "מוצא הכוכבים",
      "תולדות מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מטונימיה היא מונח מתחום ה:",
    "correct": "ספרות",
    "answers": [
      "ספרות",
      "ביולוגיה",
      "פיזיקה",
      "הנדסה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה זמר ישראלי מכונה \"המאסטרו\"",
    "correct": "צביקה פיק",
    "answers": [
      "צביקה פיק",
      "אביב גפן",
      "רון שובל",
      "הראל סקעת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"וטו\"",
    "correct": "אני אוסר",
    "answers": [
      "אני אוסר",
      "אני הקובע",
      "הרוב קובע",
      "אני מציע"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של הדמות הראשית בסדרת סרטי \"בחזרה לעתיד\"",
    "correct": "מרטי מקפליי",
    "answers": [
      "מרטי מקפליי",
      "לוק סקייוקר",
      "לוק סקייווקר",
      "אדם לוין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"קיימים אביב אחד בשנה ונעורים פעם אחת בחיים.\" ?",
    "correct": "סימון דה בובואר",
    "answers": [
      "סימון דה בובואר",
      "ז'אן פול סארטר",
      "אלבר קאמי",
      "זיגמונד פרויד"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קראו לקוף של רוס בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "מרסל",
    "answers": [
      "מונו",
      "מרסל",
      "דיוויד",
      "ג'ואי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"שירת הסירנה\"",
    "correct": "עירית לינור",
    "answers": [
      "יאיר לפיד",
      "עירית לינור",
      "אתגר קרת",
      "דוד גרוסמן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות אמרה: \"בכנות, יקירתי, לא אכפת לי\"",
    "correct": "רט באטלר",
    "answers": [
      "רט באטלר",
      "הארי פוטר",
      "רוקי",
      "ג'ק ספארו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר במקור את השיר \"יום יום\"",
    "correct": "זוהר ארגוב",
    "answers": [
      "זוהר ארגוב",
      "אביהו מדינה",
      "בועז שרעבי",
      "ישי לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא בעברית אדם ששתי עיניו בעלות צבע שונה?",
    "correct": "זגדן",
    "answers": [
      "זגדן",
      "נוקדן",
      "נרגן",
      "עבדקן"
    ]
  },
  {
    "question": "לואיס ברגאן הוא...",
    "correct": "אדריכל מקסיקני",
    "answers": [
      "אדריכל מקסיקני",
      "צייר פורטוגלי",
      "משורר צרפתי",
      "רקדן איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה השליט הראשון של ברית המועצות?",
    "correct": "ולדימיר לנין",
    "answers": [
      "ולדימיר לנין",
      "מיכאיל גורבצ'וב",
      "בוריס ילצין",
      "ליאון טרוצקי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את שיר הנושא לסרט \"ארמגדון\"",
    "correct": "Aerosmith",
    "answers": [
      "U2",
      "Westlife",
      "Aerosmith",
      "Backstreet Boys"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התרחש אסון המסוקים?",
    "correct": "1997",
    "answers": [
      "1997",
      "1986",
      "2001",
      "1973"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבין הבאים לא גילם את ג'יימס בונד?",
    "correct": "רוברט רדפורד",
    "answers": [
      "שון קונרי",
      "פירס ברוסנן",
      "רוברט רדפורד",
      "טימותי דלתון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים הוא סימלה של האלה אתנה במיתולוגיה היוונית?",
    "correct": "ינשוף",
    "answers": [
      "ינשוף",
      "שועל",
      "בז",
      "זאב"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את המשפט: \"כל זמן שהנר דולק אפשר...\"",
    "correct": "לתקן",
    "answers": [
      "לתקן",
      "האש חמה",
      "לבכות",
      "להאיר את העולם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הרמטכ\"ל במלחמת ששת הימים?",
    "correct": "יצחק רבין",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "משה דיין",
      "אריאל שרון",
      "דוד אלעזר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המילה הראשונה בתנ\"ך?",
    "correct": "בראשית",
    "answers": [
      "בראשית",
      "בהתחלה",
      "ישראל",
      "אלוהים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר הגיטריסט הנודע ג'רי גרסייה?",
    "correct": "גרייטפול דד",
    "answers": [
      "גרייטפול דד",
      "לד זפלין",
      "הרולינג סטונס",
      "פינק פלויד"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי בתנ\"ך סופר שביקרה בירושלים כדי לחוד לשלמה המלך חידות כדי לאמוד את חכמתו המפורסמת?",
    "correct": "מלכת שבא",
    "answers": [
      "מלכת שבא",
      "אסתר המלכה",
      "אבישג השונמית",
      "דבורה הנביאה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה \"הולכת בטל\"",
    "correct": "תמוז",
    "answers": [
      "תמוז",
      "תיסלם",
      "בנזין",
      "אתניקס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נערך המונדיאל הראשון?",
    "correct": "1930",
    "answers": [
      "1950",
      "1908",
      "1958",
      "1930"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה היפנית רייקי?",
    "correct": "אנרגיית החיים",
    "answers": [
      "אנרגיות טובות",
      "אנרגיית החיים",
      "זרימה הרמונית",
      "שלווה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה יצא צה\"ל למבצע 'ענבי זעם' בדרום לבנון?",
    "correct": "1996",
    "answers": [
      "1996",
      "1982",
      "2000",
      "2006"
    ]
  },
  {
    "question": "לרוב באיזה צבע האבן היקרה איזמרגד?",
    "correct": "ירוק",
    "answers": [
      "ירוק",
      "כחול",
      "אדום",
      "צהוב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר מתרחשת עלילת המחזה \"כנר על הגג\"",
    "correct": "אנטבקה",
    "answers": [
      "אנטבקה",
      "לובלין",
      "לודז'",
      "קייב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה חבר בלהקת \"החיפושיות\"",
    "correct": "רוג'ר ווטרס",
    "answers": [
      "ג'ון לנון",
      "פול מקרטני",
      "רינגו סטאר",
      "רוג'ר ווטרס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מגילה קוראים בפסח?",
    "correct": "שיר השירים",
    "answers": [
      "מגילת רות",
      "שיר השירים",
      "מגילת אסתר",
      "קהלת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו שיטת ריפוי מבוססת על \"דומה מרפא דומה\"",
    "correct": "הומאופתיה",
    "answers": [
      "אקופונקטורה",
      "שיאצו",
      "רפואה סינית",
      "הומאופתיה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה קומות בבניין האמפייר סטייט שבניו יורק?",
    "correct": "103",
    "answers": [
      "103",
      "83",
      "143",
      "123"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצא חצי האי האיברי?",
    "correct": "אירופה",
    "answers": [
      "אירופה",
      "אסיה",
      "אמריקה הדרומית",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי ''יורדי דומה''?",
    "correct": "מתים",
    "answers": [
      "מתים",
      "פצע מדמם",
      "בהמות",
      "ציידים"
    ]
  },
  {
    "question": "צ'ורבה הוא סוג של:",
    "correct": "מרק",
    "answers": [
      "מרק",
      "קינוח",
      "מאפה",
      "משקה אלכוהולי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סטריאוטיפ?",
    "correct": "דעה קדומה",
    "answers": [
      "דעה קדומה",
      "תהליך כימי",
      "חיידק אלים",
      "סיפור קצר"
    ]
  },
  {
    "question": "מתוך שיר לשלום: \"תנו לשמש לעלות...\"",
    "correct": "לבוקר להאיר",
    "answers": [
      "שהירח ירד",
      "ולבוקר לחכות",
      "לבוקר להאיר",
      "ללילה להאיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות שם המאכל \"אדממה\"",
    "correct": "שעועית על ענפים",
    "answers": [
      "שעועית על ענפים",
      "ירוק",
      "טעים ולא משמין",
      "בריאות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו האלבום האחרון של הביטלס?",
    "correct": "Let It Be",
    "answers": [
      "Help!",
      "Revolver",
      "Abbey Road",
      "Let It Be"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מהסדרות הבאות כיכב ג'ייסון אלכסנדר?",
    "correct": "סיינפלד",
    "answers": [
      "חברים",
      "סיינפלד",
      "מי הבוס",
      "30 רוק"
    ]
  },
  {
    "question": "משמעות המושג ריבאונד בכדורסל היא:",
    "correct": "כדור חוזר",
    "answers": [
      "כדור חוזר",
      "מסירה",
      "חוץ",
      "צעדים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים הרי הדולומיטים?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "שווייץ",
      "אוסטריה",
      "פינלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "תא עצב הוא:",
    "correct": "נוירון",
    "answers": [
      "נוירון",
      "אקסון",
      "סינפסה",
      "תא חיצוני"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה מובילה בייצור קפה?",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "איטליה",
      "קולומביה",
      "ברזיל",
      "חוף השנהב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא היה חבר בלהקת \"מינימל קומפקט\"",
    "correct": "אריאל זילבר",
    "answers": [
      "אריאל זילבר",
      "רמי פורטיס",
      "ברי סחרוף",
      "כל הנ\"ל היו בלהקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ממציא הטלפון?",
    "correct": "אלכסנדר גרהם בל",
    "answers": [
      "אלכסנדר גרהם בל",
      "תומס אדיסון",
      "ניקולאי מנדייבסקי",
      "אלכסנדר פלמינג"
    ]
  },
  {
    "question": "לופטהאנזה היא חברת תעופה:",
    "correct": "גרמנית",
    "answers": [
      "גרמנית",
      "אמריקאית",
      "בריטית",
      "הולנדית"
    ]
  },
  {
    "question": "אנטון צ'כוב היה מחזאי, סופר ו...",
    "correct": "רופא",
    "answers": [
      "רופא",
      "פוליטיקאי",
      "קצב",
      "מורה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"לילה באופרה\" ו\"יום במרוצים\" הם אלבומים של להקת:",
    "correct": "קווין",
    "answers": [
      "מטאליקה",
      "בליינד מלון",
      "קווין",
      "לד זפלין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו משבטי ישראל?",
    "correct": "ישעיהו",
    "answers": [
      "ישעיהו",
      "אשר",
      "יששכר",
      "זבולון"
    ]
  },
  {
    "question": "אבן נגף היא...",
    "correct": "מכשול",
    "answers": [
      "אבן גדולה",
      "אבן יקרה",
      "מכשול",
      "הוצאה גדולה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הוא מחבר הרומן \"נפשות מתות\"",
    "correct": "ניקולאי גוגול",
    "answers": [
      "ניקולאי גוגול",
      "מיכאיל בולגקוב",
      "איוואן טורגנב",
      "תומאס מאן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה שלמה גליקשטיין?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "ג'ודו",
      "כדורסל",
      "ריצה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו דמות תנ\"כית נאמר \"בזעת אפיך תאכל לחם\"",
    "correct": "אדם",
    "answers": [
      "אדם",
      "אליהו הנביא",
      "שמואל הנביא",
      "משה רבנו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט מהבאים לא השתתפו חברי 'הגשש החיוור'?",
    "correct": "הצילו את המציל",
    "answers": [
      "הצילו את המציל",
      "הקרב על הוועד",
      "שלאגר",
      "גבעת חלפון אינה עונה"
    ]
  },
  {
    "question": "ענני מגלן הם:",
    "correct": "גלקסיות",
    "answers": [
      "גלקסיות",
      "עננים טרופים",
      "שמיים ללא עננים",
      "קבוצת איים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הומצאה הגלידה?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "איטליה",
      "צרפת",
      "סין",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים הרי האפנינים?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "איטליה",
      "אנגליה",
      "הונגריה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עסק אלברט איינשטיין?",
    "correct": "פיסיקה",
    "answers": [
      "פיסיקה",
      "ביולוגיה",
      "רפואה",
      "כימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא הרייכסטאג ?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "צרפת",
      "בלגיה",
      "יוון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסד עיתון 'העיר'?",
    "correct": "1980",
    "answers": [
      "1980",
      "1967",
      "1995",
      "2001"
    ]
  },
  {
    "question": "תוכנית ה\"פרסטרויקה\" בברה\"מ הייתה תוכנית?",
    "correct": "כלכלית",
    "answers": [
      "כלכלית",
      "מדינית",
      "תרבותית",
      "חקלאית"
    ]
  },
  {
    "question": "גנזך הוא:",
    "correct": "ארכיון",
    "answers": [
      "ארכיון",
      "חרב יפנית",
      "חבל ארץ ונהר בהודו",
      "שבועה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"טוראנה\" היא סוג של...",
    "correct": "שער",
    "answers": [
      "שער",
      "תקרה",
      "רהיט",
      "עץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה שפחתה של שרה אימנו?",
    "correct": "הגר",
    "answers": [
      "פועה",
      "הגר",
      "שיפרה",
      "לאה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מבעלי החיים הבאים אינו ממחלקת העופות?",
    "correct": "עטלף",
    "answers": [
      "פינגווין",
      "תרנגולת",
      "בולבול",
      "עטלף"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מצא את מותו האדירכל המפורסם אנטוני גאודי?",
    "correct": "נדרס",
    "answers": [
      "נדרס",
      "הוכה למוות",
      "מחלה ממארת",
      "הוצא להורג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו בעל החיים המהיר ביותר?",
    "correct": "הבז הנודד",
    "answers": [
      "ברדלס",
      "טיגריס סיבירי",
      "הבז הנודד",
      "לוויתן כחול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט Into The Wild?",
    "correct": "שון פן",
    "answers": [
      "וודי אלן",
      "שון פן",
      "סטיבן שפילברג",
      "קוונטין טרנטינו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"המניפסט הקומוניסטי\"",
    "correct": "קרל מרקס",
    "answers": [
      "קרל מרקס",
      "פרידריך הגל",
      "רוברט אוון",
      "ז'או פול סארטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מככב בסדרה \"החיים זה לא הכול\"",
    "correct": "אבי קושניר",
    "answers": [
      "אבי קושניר",
      "נתן דטנר",
      "ששון גבאי",
      "שלמה בר אבא"
    ]
  },
  {
    "question": "לייגר הוא סוג של....",
    "correct": "בן כלאיים",
    "answers": [
      "בן כלאיים",
      "שוקולד",
      "דג טורף",
      "כלי נגינה"
    ]
  },
  {
    "question": "יצירה אוונגרדית היא:",
    "correct": "חדשנית",
    "answers": [
      "חדשנית",
      "מיושנת",
      "גרועה",
      "מטופשת"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מלך שערי המונדיאל בכל הזמנים?",
    "correct": "רונאלדו",
    "answers": [
      "פלה",
      "דייגו מראדונה",
      "רונאלדו",
      "ליאו מסי"
    ]
  },
  {
    "question": "ארגמן הוא גוון של צבע...",
    "correct": "אדום",
    "answers": [
      "אדום",
      "ירוק",
      "כחול",
      "צהוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה הר השקיף משה רבנו על ארץ ישראל?",
    "correct": "הר נבו",
    "answers": [
      "הר נבו",
      "הר סיני",
      "הר המוריה",
      "הר גריזים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם הגלקסיה השכנה שלנו?",
    "correct": "אנדרומדה",
    "answers": [
      "אנדרומדה",
      "שביל החלב",
      "שביל הכוכבים",
      "קסיופאה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנערה אשר כתבה יומן מפורסם בזמן השואה?",
    "correct": "אנה פרנק",
    "answers": [
      "אנה פרנק",
      "חנה סנש",
      "גולדה מאיר",
      "חוה אלברשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הסימון הכימי של היסוד פחמן?",
    "correct": "C",
    "answers": [
      "C",
      "P",
      "F",
      "Cl"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המונח 'דיאוטריום'?",
    "correct": "כימיה",
    "answers": [
      "כימיה",
      "מוזיקה",
      "ספרות",
      "פסיכולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"סתם עליו את הגולל\" - מהו גולל?",
    "correct": "אבן",
    "answers": [
      "פקק",
      "עצם",
      "אבן",
      "שער"
    ]
  },
  {
    "question": "מילטון פרידמן זכה בפרס נובל בתחום זה:",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "כלכלה",
      "פיזיקה",
      "שלום",
      "ספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "פרופאן הוא סוג של...",
    "correct": "גז",
    "answers": [
      "צמח",
      "בעל חיים",
      "גז",
      "בד"
    ]
  },
  {
    "question": "בספרו של מי הופיעה לראשונה המעשייה 'סינדרלה'?",
    "correct": "שרל פרו",
    "answers": [
      "שרל פרו",
      "האחים גרים",
      "שרלוט ברונטה",
      "לוסי מוד מונטגומרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מאמן הכדורגל ז'וזה מוריניו?",
    "correct": "פורטוגל",
    "answers": [
      "פורטוגל",
      "ספרד",
      "אנגליה",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזמר \"קזבלן\"",
    "correct": "יגאל מוסינזון",
    "answers": [
      "יגאל מוסינזון",
      "חיים טופול",
      "יוסי בנאי",
      "חנוך לוין"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו סולן להקת \"מיוז\"",
    "correct": "מת'יו בלאמי",
    "answers": [
      "מת'יו בלאמי",
      "פרנק גאלגר",
      "טייסון ריטר",
      "דומיניק הווארד"
    ]
  },
  {
    "question": "צקלג הוא שמה של:",
    "correct": "עיר מקראית",
    "answers": [
      "עיר מקראית",
      "מגילת קלף ידועה",
      "דרך רומית",
      "ציפור שיר"
    ]
  },
  {
    "question": "שחפת הינה מחלה הפוגעת לרוב ב:",
    "correct": "ריאות",
    "answers": [
      "ריאות",
      "לב",
      "עור",
      "כבד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"הרופא וגרושתו\"",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "ש\"י עגנון",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נתן אלתרמן",
      "עמוס עוז"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קסנופוביה?",
    "correct": "שנאת זרים",
    "answers": [
      "פחד מכלבים",
      "שנאת זרים",
      "פחד מחרקים",
      "פחד ממקומות סגורים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה תרגימא?",
    "correct": "ממתקים",
    "answers": [
      "תרגום לשוני",
      "מחתרת",
      "ממתקים",
      "פצצת מצרר חכמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת קרואטיה?",
    "correct": "זאגרב",
    "answers": [
      "זאגרב",
      "סופיה",
      "בוקרשט",
      "פראג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסדרת הקומדיה \"משתגעים מאהבה\"",
    "correct": "הלן האנט",
    "answers": [
      "הלן האנט",
      "קורטני קוקס",
      "רנה זלווגר",
      "קייטי הולמס"
    ]
  },
  {
    "question": "אינטרס הוא...",
    "correct": "עניין",
    "answers": [
      "עניין",
      "מחשבה",
      "הקרבה",
      "הערצה"
    ]
  },
  {
    "question": "את השיר \"Strange Fruit\" שרה במקור הזמרת:",
    "correct": "בילי הולידיי",
    "answers": [
      "בילי הולידיי",
      "אלה פיצג'רלד",
      "ארית'ה פרנקלין",
      "נינה סימון"
    ]
  },
  {
    "question": "למה משמש גנראטור?",
    "correct": "ייצור חשמל",
    "answers": [
      "ייצור חשמל",
      "התפלת מים",
      "מדידת מרחק",
      "חימום הבית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכה בפרס האוסקר לשחקן הטוב ביותר על תפקידו בסרט \"השור הזועם\"",
    "correct": "רוברט דה נירו",
    "answers": [
      "רוברט דה נירו",
      "בראד פיט",
      "טום הנקס",
      "דניאל דיי לואיס"
    ]
  },
  {
    "question": "כינוייה של איזו מדינה הוא \"ארץ השמש העולה\"",
    "correct": "יפן",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "מצרים",
      "אתיופיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם המשפחה שקורותיה מסופרים בספר \"מאה שנים של בדידות\"",
    "correct": "בואנדיה",
    "answers": [
      "בואנדיה",
      "גארסיה",
      "סנטיאגו",
      "בואנויסטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"אולד פייתפול\"",
    "correct": "גייזר",
    "answers": [
      "גייזר",
      "צוק",
      "יער",
      "מפל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהמדינות הבאות לא לקחה חלק במלחמת ששת הימים?",
    "correct": "לבנון",
    "answers": [
      "לבנון",
      "מצרים",
      "סוריה",
      "ירדן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמה הקודם של העיר טוקיו?",
    "correct": "אדו",
    "answers": [
      "אדו",
      "נארה",
      "קיוטו",
      "אוסקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הכינוי \"מסך הברזל\"",
    "correct": "וינסטון צ'רצ'יל",
    "answers": [
      "שארל דה גול",
      "ולדימיר לנין",
      "וינסטון צ'רצ'יל",
      "ליאון טרוצקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהי מחברת הספר \"אבא-ארך-רגליים\"",
    "correct": "ג'ין ובסטר",
    "answers": [
      "ג'ין ובסטר",
      "לואיזה מיי אלקוט",
      "פמלה ל. טרברס",
      "ל. מ. מונטגומרי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא מגדל פיזה?",
    "correct": "פיזה",
    "answers": [
      "פיזה",
      "ורונה",
      "פירנצה",
      "נאפולי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת לפלנד?",
    "correct": "אירופה",
    "answers": [
      "אירופה",
      "אסיה",
      "צפון אמריקה",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"המוהיקני האחרון\"",
    "correct": "דניאל דיי לואיס",
    "answers": [
      "דניאל דיי לואיס",
      "דניאל רדקליף",
      "דניאל קרייג",
      "ניקולס קייג'"
    ]
  },
  {
    "question": "שירות הנעשה \"פרו בונו\" הוא שירות....",
    "correct": "בחינם",
    "answers": [
      "בחינם",
      "ביוקר רב",
      "גרוע",
      "מוצלח"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה טעם קשה לחתולים להבחין?",
    "correct": "מתוק",
    "answers": [
      "מר",
      "מתוק",
      "חמוץ",
      "חריף"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוחים \"חוקי קפלר\"",
    "correct": "אסטרונומיה",
    "answers": [
      "אסטרונומיה",
      "כימיה",
      "מתמטיקה",
      "אסטרולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שמעון אגרנט?",
    "correct": "הנשיא השלישי של ביהמ\"ש העליון",
    "answers": [
      "מדען במכון וייצמן",
      "הרמטכ\"ל השלישי",
      "שר בממשלת רבין הראשונה",
      "הנשיא השלישי של ביהמ\"ש העליון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו דב ספרותי?",
    "correct": "צ'רלי",
    "answers": [
      "פו",
      "פדינגטון",
      "צ'רלי",
      "בלו"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התבצעה עקידת יצחק?",
    "correct": "הר המוריה",
    "answers": [
      "הר סיני",
      "הר החרמון",
      "הר המוריה",
      "הר בשן"
    ]
  },
  {
    "question": "דמותו של מי מופיעה על השטר של 20 ש\"ח?",
    "correct": "משה שרת",
    "answers": [
      "משה שרת",
      "ש\"י עגנון",
      "גולדה מאיר",
      "יצחק בן צבי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"רין טין טין\" היה...",
    "correct": "כלב",
    "answers": [
      "כלב",
      "חתול",
      "קוף",
      "ציפור"
    ]
  },
  {
    "question": "קוריוז הוא...",
    "correct": "סיפור משעשע",
    "answers": [
      "סיפור משעשע",
      "הצלחה גדולה",
      "כישלון מהדהד",
      "רצון עז"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא פורטרט בעברית?",
    "correct": "דיוקן",
    "answers": [
      "דיוקן",
      "מחסה",
      "שער",
      "הרחבה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסדה מפלגת מרצ?",
    "correct": "1992",
    "answers": [
      "1992",
      "1977",
      "1948",
      "2008"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה \"קזוס בלי\"",
    "correct": "עילה למלחמה",
    "answers": [
      "עילה למלחמה",
      "בזבוז זמן",
      "דברי תוכחה",
      "יקר ערך"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה אירע אסון הבונים?",
    "correct": "1985",
    "answers": [
      "1985",
      "1995",
      "2000",
      "1976"
    ]
  },
  {
    "question": "קרם פטיסייר הוא:",
    "correct": "קרם וניל",
    "answers": [
      "קרם וניל",
      "קרם מוקה",
      "קרם חלב",
      "קרם נוגט"
    ]
  },
  {
    "question": "לב האדם הוא:",
    "correct": "שריר",
    "answers": [
      "גיד",
      "שריר",
      "עצם",
      "סחוס"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה הרומית קופידון הוא...",
    "correct": "אל האהבה והתשוקה",
    "answers": [
      "אל השמש",
      "אל האהבה והתשוקה",
      "אל המלחמה",
      "מנהיג האלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"יגעת ומצאת תאמין\"",
    "correct": "מי שמתאמץ - יצליח",
    "answers": [
      "מי שמתאמץ - יצליח",
      "מי שמתאמץ -ייכשל",
      "התאמצת לשווא",
      "תאמין באלוהים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו כינויו של סקסופוניסט הג'אז צ׳ארלי פרקר?",
    "correct": "בירד",
    "answers": [
      "בירד",
      "סקסו",
      "סצ'מו",
      "ספרק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"בחברה להגנת הטבע\"",
    "correct": "אריאל זילבר",
    "answers": [
      "אריאל זילבר",
      "יגאל בשן",
      "עוזי חיטמן",
      "מאיר אריאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי מיופיה?",
    "correct": "קוצר ראייה",
    "answers": [
      "קוצר ראייה",
      "יופי נדיר",
      "מחלת עור",
      "אלה מהמיתולוגיה היוונית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה פיתחה את מטוס הקרב \"מיג\"",
    "correct": "ברית המועצות",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "ברית המועצות",
      "גרמניה",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם אגוצנטרי מתרכז בד\"כ...",
    "correct": "בעצמו",
    "answers": [
      "באחרים",
      "בעצמו",
      "במה שחשוב",
      "במטרה נעלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נולד בשם אלן סטיוארט קוניגסברג?",
    "correct": "וודי אלן",
    "answers": [
      "אלן דלון",
      "וודי אלן",
      "רוד סטיוארט",
      "בוב דילן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הישראלית שהשתתפה בסרט \"מהיר ועצבני\"",
    "correct": "גל גדות",
    "answers": [
      "גל גדות",
      "אסתי גינצבורג",
      "בר רפאלי",
      "מורן אטיאס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר ''כשאת עצובה''?",
    "correct": "עמיר בניון",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "עומר אדם",
      "עמיר בניון",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא הראשונה שהצליחה להרבות דובי פנדה בשבי?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "גרמניה",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הקים את ארגון הפנתרים השחורים בארצות הברית?",
    "correct": "יואי ניוטון",
    "answers": [
      "יואי ניוטון",
      "מלקולם אקס",
      "מרטין לותר קינג",
      "רוזה פארקס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה שיתפו פעולה שלום חנוך ואריאל זילבר?",
    "correct": "תמוז",
    "answers": [
      "אחרית הימים",
      "הדודאים",
      "תמוז",
      "עוזי והסיגנונות"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה צלעות לדלתון?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "4",
      "3",
      "5",
      "6"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם מיליטנטי הוא אדם...",
    "correct": "לוחמני",
    "answers": [
      "רגוע",
      "טיפש",
      "לוחמני",
      "שוחר שלום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אלוף פיקוד דרום במלחמת ששת הימים?",
    "correct": "ישעיהו גביש",
    "answers": [
      "ישעיהו גביש",
      "אריאל שרון",
      "שמואל גונן",
      "חיים בר לב"
    ]
  },
  {
    "question": "רבקה מנשה ידוע היום בשם...",
    "correct": "ריקי גל",
    "answers": [
      "יונית לוי",
      "ריקי גל",
      "דנה עדיני",
      "נינט טייב"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו נהג הפורמולה 1 אשר נהרג במהלך מרוץ ב-1994?",
    "correct": "איירטון סנה",
    "answers": [
      "איירטון סנה",
      "ניקי לאודה",
      "אלן פרוסט",
      "נלסון פיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "בצרפתית \"אומלט דו פרומז'\", בעברית - \"חביתה...\"",
    "correct": "עם גבינה",
    "answers": [
      "עם גבינה",
      "עם עגבנייה",
      "בלי גבינה",
      "בלי עגבנייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"גלילאו\"",
    "correct": "ברטולד ברכט",
    "answers": [
      "וויליאם שייקספיר",
      "בירגו דיופ",
      "ברטולד ברכט",
      "ברניסלב נושיץ'"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את טרילוגיית ברטימאוס?",
    "correct": "ג'ונתן סטראוד",
    "answers": [
      "ג'ונתן סטראוד",
      "ג'יי.קיי. רולינג",
      "פיליפ פולמן",
      "ניקול קראוס"
    ]
  },
  {
    "question": "הרי הפירנאים מפרידים בין אילו שתי מדינות?",
    "correct": "ספרד וצרפת",
    "answers": [
      "פרו ובוליביה",
      "ספרד ופורטוגל",
      "ספרד וצרפת",
      "פרו ואקוודור"
    ]
  },
  {
    "question": "מה נחשב כמקור לויטמין D?",
    "correct": "השמש",
    "answers": [
      "השמש",
      "הרוח",
      "תרד",
      "גזר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היו שמות גיבורי סדרת הטלויזיה \"מנהרת הזמן\"",
    "correct": "טוני ודאג",
    "answers": [
      "טוני ודאג",
      "גבי ודבי",
      "סאם ודיאן",
      "ג'ק, ג'נט וכריסי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אידיאליזציה?",
    "correct": "האדרה",
    "answers": [
      "האדרה",
      "הנמכה",
      "הפיכת דבר למציאותי",
      "התעלמות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא מוזיאון מרטין-גרופיוס-באו?",
    "correct": "ברלין",
    "answers": [
      "ברלין",
      "ורשה",
      "פראג",
      "רומא"
    ]
  },
  {
    "question": "ויליאם ביילי ידוע יותר בשם...",
    "correct": "אקסל רוז",
    "answers": [
      "אקסל רוז",
      "מאט דיימון",
      "אמינם",
      "50 סנט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסם נוריאל רוביני?",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "כלכלה",
      "ספרות",
      "שירה",
      "פיסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אנו מעדיפים מחמאה כוזבת על ביקורת כנה\"",
    "correct": "פלאוטוס",
    "answers": [
      "פלאוטוס",
      "אריסטו",
      "סוקרטס",
      "זנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את \"אייכמן בירושלים: דו\"ח על הבנאליות של הרוע\"",
    "correct": "חנה ארנדט",
    "answers": [
      "חנה ארנדט",
      "סימון דה בובואר",
      "איין ראנד",
      "אמה גולדמן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו רשות אמונה על התחרות במשק?",
    "correct": "רשות ההגבלים העסקיים",
    "answers": [
      "רשות ההגבלים העסקיים",
      "הרשות לניירות הערך",
      "האגודה להגנת הצרכן",
      "משרד התמ\"ת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו אולימפיאדה זכו אורן סמדג'ה ויעל ארד במדליה?",
    "correct": "ברצלונה (1992)",
    "answers": [
      "ברצלונה (1992)",
      "סידני (2000)",
      "אטלנטה (1996)",
      "סיאול (1988)"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה פסים בלוגו של חברת אדידס?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "3",
      "4",
      "2",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה שופטת בית המשפט העליון הראשונה בישראל?",
    "correct": "מרים בן פורת",
    "answers": [
      "מרים בן פורת",
      "אורה נמיר",
      "גולדה מאיר",
      "גאולה כהן"
    ]
  },
  {
    "question": "מתי נהוג לברך 'צפרא טובה'?",
    "correct": "בבוקר",
    "answers": [
      "בתשעה באב",
      "בבוקר",
      "בט\"ו באב",
      "בלילה"
    ]
  },
  {
    "question": "עפ\"י האגדה כמה שנים ישנה היפהפיה הנרדמת?",
    "correct": "100",
    "answers": [
      "100",
      "120",
      "60",
      "1000"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"הרהורים על הסיבות לגדולת הרומאים ולשקיעתם\"",
    "correct": "מונטסקייה",
    "answers": [
      "ז'אן ז'אק רוסו",
      "ניקולא מקיוואלי",
      "ז'אן פול סארטר",
      "מונטסקייה"
    ]
  },
  {
    "question": "הטאבלט של חברת אפל נקרא:",
    "correct": "אייפד",
    "answers": [
      "אייפוד",
      "איגו",
      "אייפון",
      "אייפד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אבין של שאול המלך?",
    "correct": "קיש",
    "answers": [
      "קיש",
      "שמואל",
      "דוד",
      "עלי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף התפרסם אנטולי קרפוב?",
    "correct": "שחמט",
    "answers": [
      "שחמט",
      "ג'ודו",
      "בלט",
      "החלקה על הקרח"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר למי ''שלח את עמי''?",
    "correct": "משה לפרעה",
    "answers": [
      "יצחק ליעקב",
      "משה לאהרן",
      "אהרן לפרעה",
      "משה לפרעה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה ונדליזם?",
    "correct": "השחתה מכוונת",
    "answers": [
      "חוסר עניין",
      "תופעת טבע",
      "השחתה מכוונת",
      "זרם פילוסופי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הקים את המקומון \"העיר\"",
    "correct": "חנוך מרמרי",
    "answers": [
      "חנוך מרמרי",
      "אמנון דנקנר",
      "גל אוחובסקי",
      "אמנון רבי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של \"מיסטר בין\"",
    "correct": "רואן אטקינסון",
    "answers": [
      "רואן אטקינסון",
      "טרייסי אולמן",
      "דאדלי מור",
      "פיטר סלרס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא מכון ויצמן למדע?",
    "correct": "רחובות",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "רחובות",
      "ירושלים",
      "אשקלון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה אשתקד?",
    "correct": "שנה שעברה",
    "answers": [
      "שנה שעברה",
      "אתמול בלילה",
      "שקד קלוי",
      "קליפת השום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"פטר והזאב\"",
    "correct": "פרוקופייב",
    "answers": [
      "פרוקופייב",
      "ויואלדי",
      "שטראוס",
      "מאהלר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה התפרסמה לראשונה קיילי מינוג?",
    "correct": "שכנים שכנים",
    "answers": [
      "קרוב רחוק",
      "צעירים חסרי מנוח",
      "היפים והאמיצים",
      "שכנים שכנים"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את מילות השיר: \"רוצי שמוליק...\"",
    "correct": "קורא לך",
    "answers": [
      "קורא לך",
      "בורח",
      "שולח",
      "קורא לה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את \"ימי התום\"",
    "correct": "ריטה",
    "answers": [
      "יהודית רביץ",
      "נורית גלרון",
      "מירי מסיקה",
      "ריטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"מהפכה היא כמו מיילדת – מייצרת מעמד חדש וידיה מגואלות בדם.\"",
    "correct": "קרל מרקס",
    "answers": [
      "קרל מרקס",
      "פידל קסטרו",
      "ג'ון לוק",
      "פרידריך ניטשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ענה קין ל-ה' כשנשאל, \"אי הבל אחיך\"",
    "correct": "השומר אחי אנוכי?",
    "answers": [
      "ערל שפתיים אנוכי",
      "השומר אחי אנוכי?",
      "האישה אשר נתת עמדי",
      "ואנוכי עפר ואפר"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הסיפור \"חבית האמונטילדו\"",
    "correct": "אדגר אלן פו",
    "answers": [
      "אדגר אלן פו",
      "אוסקר ויילד",
      "ארנסט המינגווי",
      "אניד בלייטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאו של תרנגול ההודו ?",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "צרפת",
      "הודו",
      "טורקיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלם את דמותו של צ'רלי בסרט \"צ'רלי וחצי\"",
    "correct": "יהודה ברקן",
    "answers": [
      "יהודה ברקן",
      "זאב רווח",
      "יוסף שילוח",
      "משה איש כסית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"הגיהנום הוא הזולת\"",
    "correct": "ז'אן פול סארטר",
    "answers": [
      "ז'אן פול סארטר",
      "דיוגנס",
      "דנטה אליגיירי",
      "אריסטו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מודדים בעזרת מונה גייגר?",
    "correct": "קרינה רדיואקטיבית",
    "answers": [
      "עוצמת רעידת אדמה",
      "עוצמת פליטת אור",
      "קרינה רדיואקטיבית",
      "עוצמת קול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אפוקליפסה?",
    "correct": "חורבן",
    "answers": [
      "חורבן",
      "מצוקה",
      "אשליה",
      "שקר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה מהבאות ניגן אריק קלפטון?",
    "correct": "Cream",
    "answers": [
      "Led Zeppelin",
      "Oasis",
      "Cream",
      "Moody Blues"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"ספר הצחוק והשכחה\"",
    "correct": "מילן קונדרה",
    "answers": [
      "מילן קונדרה",
      "מיכאיל בולגקוב",
      "מאיר שלו",
      "הארוקי מורקמי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד הפך משה רבנו לכבד פה וכבד לשון?",
    "correct": "אכל גחלים בוערות",
    "answers": [
      "אכל גחלים בוערות",
      "נולד כך",
      "נחתך בלשונו",
      "נענש ע\"י אלוהים"
    ]
  },
  {
    "question": "הצמח \"קינרס תרבותי\" ידוע יותר כ...",
    "correct": "ארטישוק",
    "answers": [
      "ארטישוק",
      "עגבניה",
      "אבוקדו",
      "מלון"
    ]
  },
  {
    "question": "נשיאה של איזו מדינה גר בבית הכחול?",
    "correct": "דרום קוריאה",
    "answers": [
      "דרום קוריאה",
      "ארצות הברית",
      "צרפת",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזה ענף ספורט מזוהה עמוס מנסדורף?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "טניס",
      "ג'ודו",
      "גלישת רוח"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ראה הילד בסרט \"החוש השישי\"",
    "correct": "אנשים מתים",
    "answers": [
      "סרטים",
      "פשע",
      "אנשים מתים",
      "פיגוע"
    ]
  },
  {
    "question": "מ 4 מעלות צלסיוס ועד לנקודת הקיפאון, 0 מעלות, המים:",
    "correct": "מתפשטים",
    "answers": [
      "מתפשטים",
      "מתכווצים",
      "קופאים",
      "מתאדים"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה נמצא פארק \"יורודיסני\"",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ספרד",
      "צרפת",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארה\"ב נמצאת העיר מיאמי?",
    "correct": "פלורידה",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "קאליפורניה",
      "פלורידה",
      "טקסס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו דת קיימים ספרי אונגליון?",
    "correct": "נצרות",
    "answers": [
      "נצרות",
      "יהדות",
      "איסלם",
      "בודהיזם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ניבא את מלחמת גוג ומגוג?",
    "correct": "יחזקאל",
    "answers": [
      "אליהו הנביא",
      "שמואל",
      "יחזקאל",
      "מיכה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"סופרנובה\"",
    "correct": "התפוצצות כוכב זקן",
    "answers": [
      "התפוצצות כוכב זקן",
      "גלקסיה",
      "שם של גיבור על",
      "תכנית טלוויזיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה המקצוע של אל באנדי מהסדרה \"נשואים פלוס\"",
    "correct": "מוכר נעליים",
    "answers": [
      "מוכר נעליים",
      "בנקאי",
      "בנאי",
      "נגר"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מרבד הקסמים\" היה מבצע להעלאת עולים מאיזו מדינה?",
    "correct": "תימן",
    "answers": [
      "עירק",
      "אתיופיה",
      "תימן",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"הרמנויטיקה\"",
    "correct": "תורת הפרשנות",
    "answers": [
      "תורת הזוגיות",
      "משפחתיות",
      "תורת הפרשנות",
      "התדיינות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אושכף?",
    "correct": "סנדלר",
    "answers": [
      "אביזר המשמש ברכיבה",
      "סנדלר",
      "מאכל בוכרי",
      "מצוקה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחסת האמרה: \"אל תשאל מה המדינה יכולה לעשות בשבילך, שאל מה אתה יכול לעשות בשביל מדינתך\"",
    "correct": "ג׳ון פ. קנדי",
    "answers": [
      "ג׳ון פ. קנדי",
      "וודרו וילסון",
      "מרטין לותר קינג",
      "וינסטון צ׳רצ׳יל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת אוסטריה?",
    "correct": "וינה",
    "answers": [
      "וינה",
      "בריסל",
      "מינכן",
      "זלצבורג"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"הא לחמא עניא\"",
    "correct": "זהו לחם העוני",
    "answers": [
      "זהו לחם העוני",
      "העוני הוא סבל",
      "לחם לכולם",
      "הרעב משתק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה במקור את השיר \"l Will Always Love You\"",
    "correct": "דולי פרטון",
    "answers": [
      "דולי פרטון",
      "מריה קארי",
      "ויטני יוסטון",
      "אלישיה קיז"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא קבר יוסף?",
    "correct": "שכם",
    "answers": [
      "שכם",
      "צפת",
      "ירושלים",
      "חברון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא ארמון ורסאי?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "איטליה",
      "אנגליה",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "על משחקה באיזה סרט התפרסמה בעיקר ויוויאן לי?",
    "correct": "חלף עם הרוח",
    "answers": [
      "חלף עם הרוח",
      "הרומן שלי עם אנני",
      "קזבלנקה",
      "תנאים של חיבה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עוסק שחר צוברי?",
    "correct": "גלישת רוח",
    "answers": [
      "גלישת רוח",
      "גולף",
      "ג'ודו",
      "כדורגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את המחזה \"אותלו\"",
    "correct": "ויליאם שייקספיר",
    "answers": [
      "ויליאם שייקספיר",
      "ג'יימס מתיו ברי",
      "ג'ורג' ברנרד שו",
      "טנסי וויליאמס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בתנ\"ך מוזכרת המילה \"אקדח\"",
    "correct": "ספר ישעיהו",
    "answers": [
      "ספר ישעיהו",
      "ספר דברים",
      "ספר קהלת",
      "ספר דניאל"
    ]
  },
  {
    "question": "המודל לפיו כדור הארץ נמצא במרכז היקום נקרא...",
    "correct": "המודל הגאוצנטרי",
    "answers": [
      "המודל הגאוצנטרי",
      "המודל ההליוצנטרי",
      "המודל האסטרונומי",
      "המודל הירחי"
    ]
  },
  {
    "question": "סמלה של איזו עיר מופיע על סמלן של מכוניות \"אלפא רומיאו\"",
    "correct": "מילאנו",
    "answers": [
      "מילאנו",
      "רומא",
      "טורינו",
      "נאפולי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם טרשים?",
    "correct": "סלעים",
    "answers": [
      "סלעים",
      "עשבים",
      "פרחים",
      "קוצים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה המציאה את חגורת הבטיחות?",
    "correct": "וולוו",
    "answers": [
      "פולקסווגן",
      "וולוו",
      "רנו",
      "מרצדס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילמה את דמותה של ברנדה בסדרה \"בוורלי הילס 90210\"",
    "correct": "שאנן דוהרטי",
    "answers": [
      "שאנן דוהרטי",
      "וינונה ריידר",
      "טיפני אמבר ת'יסן",
      "ג'ני גארת'"
    ]
  },
  {
    "question": "האלבום \"Watch the Throne\" הוא שיתוף פעולה של...",
    "correct": "קניה ווסט וג'יי זי",
    "answers": [
      "קניה ווסט וג'יי זי",
      "אמינם ואדל",
      "מדונה וליידי גאגא",
      "רדיוהד וקולדפליי"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר לקוחה הדמות \"קפטן הוק\"",
    "correct": "פיטר פן",
    "answers": [
      "פיטר פן",
      "פו הדב",
      "אי המטמון",
      "חבורת הבלשים והכלב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קונסולידציה?",
    "correct": "מיזוג",
    "answers": [
      "הגזמה",
      "מיזוג",
      "פירוק",
      "הקרבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המונח \"נואוס\"",
    "correct": "שכל",
    "answers": [
      "שכל",
      "רצון",
      "כפייה",
      "ריק"
    ]
  },
  {
    "question": "מרי אנטואנט הייתה מלכת:",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "ספרד",
      "סין",
      "צרפת",
      "ירדן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את המונח \"אנטישמיות\"",
    "correct": "וילהלם מאר",
    "answers": [
      "וילהלם מאר",
      "פרידריך ניטשה",
      "עמנואל קאנט",
      "ברנאר לזר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת בלגיה?",
    "correct": "בריסל",
    "answers": [
      "בריסל",
      "ליסבון",
      "קופנהאגן",
      "דאבלין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו תקופה גיאולוגית?",
    "correct": "הרקליון",
    "answers": [
      "טריאס",
      "יורה",
      "קרטיקון",
      "הרקליון"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם אגוצנטרי הוא אדם ..",
    "correct": "מרוכז בעצמו",
    "answers": [
      "מרוכז באחרים",
      "מרוכז בעצמו",
      "מרוכז במה שחשוב",
      "מחושב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את השיר \"woman in love\"",
    "correct": "ברברה סטרייסנד",
    "answers": [
      "סלין דיון",
      "דיאנה רוס",
      "בט מידלר",
      "ברברה סטרייסנד"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק האתר IMDB?",
    "correct": "סרטים",
    "answers": [
      "סרטים",
      "ספרים",
      "כלי נשק",
      "שירים"
    ]
  },
  {
    "question": "במה היה ידוע \"ג'ק המרטש\"",
    "correct": "רציחת נערות ליווי",
    "answers": [
      "גניבת כסף",
      "רציחת נערות ליווי",
      "ונדליזם",
      "פגיעה ברכוש ממשלתי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר \"חאלב\"",
    "correct": "סוריה",
    "answers": [
      "סוריה",
      "לבנון",
      "מצרים",
      "ירדן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סמובר?",
    "correct": "מיחם",
    "answers": [
      "מיחם",
      "כובע ברזילאי",
      "מכרסם",
      "עיוור"
    ]
  },
  {
    "question": "על אסדה אפשר...",
    "correct": "לשוט",
    "answers": [
      "לרכב",
      "לרוץ",
      "לשוט",
      "לשחות"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא האי יאווה?",
    "correct": "אינדונזיה",
    "answers": [
      "יפן",
      "אינדונזיה",
      "ארצות הברית",
      "אקוודור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסד מועדון הכדורגל מכבי תל אביב?",
    "correct": "1906",
    "answers": [
      "1926",
      "1906",
      "1905",
      "1940"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה צמד יש אלבום בשם \"Look Sharp!\"",
    "correct": "Roxette",
    "answers": [
      "Roxette",
      "Ike & Tina Turner",
      "Eurythmics",
      "Wham!"
    ]
  },
  {
    "question": "עם מי שר אביב גפן את השיר \"יומן מסע\"",
    "correct": "אריק איינשטיין",
    "answers": [
      "אריק איינשטיין",
      "זאב נחמה",
      "שלמה ארצי",
      "שלום חנןך"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הייתה הסיסמה לפתיחת מלחמת ששת הימים?",
    "correct": "סדין אדום",
    "answers": [
      "סדין אדום",
      "נוע נוע",
      "חוט לבנה",
      "כוכב הצפון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שתי מדינות לחמו על אזור אלזס-לורן?",
    "correct": "צרפת וגרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה ורוסיה",
      "רוסיה וצרפת",
      "צרפת וגרמניה",
      "ספרד ופורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"ציפור זרה\" בביצועה של ריטה?",
    "correct": "ערן צור",
    "answers": [
      "רמי קלינשטיין",
      "מאיר אריאל",
      "ערן צור",
      "אהוד מנור"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו האמצעי של אלוויס פרסלי?",
    "correct": "אהרון",
    "answers": [
      "אהרון",
      "ג'ייסון",
      "מת'יו",
      "ברודריק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת קנדה?",
    "correct": "אמריקה הצפונית",
    "answers": [
      "אמריקה הצפונית",
      "אמריקה הדרומית",
      "אירופה",
      "אסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי הדרגה הגבוהה ביותר בסומו?",
    "correct": "יוקוזונה",
    "answers": [
      "יוקוזונה",
      "קומוסובי",
      "אוסזקי",
      "מאיגשירה"
    ]
  },
  {
    "question": "גיבון הוא סוג של...",
    "correct": "קוף",
    "answers": [
      "כלב",
      "קוף",
      "חתול",
      "ציפור"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה צייר ציורי חמניות מפורסמים?",
    "correct": "וינסנט ואן גוך",
    "answers": [
      "וינסנט ואן גוך",
      "סלבדור דאלי",
      "פבלו פיקאסו",
      "אדגר דגה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פרוש המילה ליסטים?",
    "correct": "שודדים",
    "answers": [
      "שודדים",
      "נדבנים",
      "רגועים",
      "מצחיקים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שיר פירסם את בריטני ספירס?",
    "correct": "Baby One More Time",
    "answers": [
      "Baby One More Time",
      "Stronger",
      "Sometimes",
      "Overprotected"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה יצחק \"אנטק\" צוקרמן?",
    "correct": "ממנהיגי המרד בגטו ורשה",
    "answers": [
      "ממנהיגי המרד בגטו ורשה",
      "כנר יהודי מפורסם",
      "ממקימי קיבוץ דגניה",
      "שר הפנים הראשון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"הגיונות על הפילוסופיה הראשונית\"",
    "correct": "רנה דקארט",
    "answers": [
      "רנה דקארט",
      "ברוך שפינוזה",
      "תומאס אקווינס",
      "ברטראנד ראסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מייסדו של עיתון מעריב?",
    "correct": "עזריאל קרליבך",
    "answers": [
      "עופר נמרודי",
      "עזריאל קרליבך",
      "דב יודקובסקי",
      "עמוס שוקן"
    ]
  },
  {
    "question": "הרבי הנקוק הוא:",
    "correct": "פסנתרן",
    "answers": [
      "פסנתרן",
      "גיטריסט",
      "מתופף",
      "סקסופוניסט"
    ]
  },
  {
    "question": "המרד הגדול היה הראשון מבין שלוש מרידות גדולות שמרד העם היהודי נגד ה:",
    "correct": "רומאים",
    "answers": [
      "רומאים",
      "עות'מאנים",
      "יוונים",
      "בריטים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פדגוג?",
    "correct": "מומחה לחינוך",
    "answers": [
      "מומחה לחינוך",
      "חוקר שואה",
      "מדריך טיולים",
      "מומחה לספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שערים יש בחומות העיר העתיקה בירושלים?",
    "correct": "8",
    "answers": [
      "6",
      "5",
      "8",
      "7"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה סמל מופיע על המקש 4 במקלדת?",
    "correct": "דולר",
    "answers": [
      "כוכבית",
      "סולמית",
      "דולר",
      "סימן קריאה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי טרנטלה?",
    "correct": "ריקוד עממי איטלקי",
    "answers": [
      "ריקוד עממי איטלקי",
      "זן של עכביש ארסי",
      "מכונית ישנה",
      "פסטיבל סרטים באיטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"תינוקה של רוזמרי\"",
    "correct": "רומן פולנסקי",
    "answers": [
      "רומן פולנסקי",
      "פרנסיס פורד קופולה",
      "קוונטין טרנטינו",
      "אוליבר סטון"
    ]
  },
  {
    "question": "דמותו של הומברט הומברט לקוחה מרומן מפורסם זה:",
    "correct": "לוליטה",
    "answers": [
      "לוליטה",
      "החטא ועונשו",
      "מלחמה ושלום",
      "על העיוורון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום מוענקת מדליית ג'ון בייטס קלארק?",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "כלכלה",
      "פיזיקה",
      "כימיה",
      "ספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה לא שיחק קלסי גראמר?",
    "correct": "קומיוניטי",
    "answers": [
      "קומיוניטי",
      "בוס",
      "פרייז'ר",
      "חופשי על הבר"
    ]
  },
  {
    "question": "פיתופתולוגיה הוא תחום מחקר העוסק ב:",
    "correct": "מחלות צמחים",
    "answers": [
      "מחלות צמחים",
      "מחלות בעלי חיים",
      "חקר מאובנים",
      "חגי ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שם ידוע דייוויד רוברט ג'ונס?",
    "correct": "דייוויד בואי",
    "answers": [
      "דייוויד גילמור",
      "דייוויד בואי",
      "לארי דייוויד",
      "דייוויד לינץ'"
    ]
  },
  {
    "question": "הים האדום ידוע גם בשם:",
    "correct": "ים סוף",
    "answers": [
      "ים סוף",
      "ים תיכון",
      "הים הכספי",
      "הים השחור"
    ]
  },
  {
    "question": "ויטליגו היא:",
    "correct": "מחלת עור",
    "answers": [
      "מחלת עור",
      "יצר חזק",
      "פעולה",
      "התנסות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של ליבריה?",
    "correct": "מונרוביה",
    "answers": [
      "ליברטאון",
      "מונרוביה",
      "רואנדה",
      "וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "פבלו פיקסו הוא צייר...",
    "correct": "ספרדי",
    "answers": [
      "ספרדי",
      "צרפתי",
      "איטלקי",
      "שוודי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיהן כראש הממשלה במלחמת ששת הימים?",
    "correct": "לוי אשכול",
    "answers": [
      "גולדה מאיר",
      "משה שרת",
      "לוי אשכול",
      "משה דיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"טאקי\"",
    "correct": "מפל מים",
    "answers": [
      "לנצח",
      "מפל מים",
      "צבעים שונים",
      "שנה כיוון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שם נוסף נקרא יעקב אבינו?",
    "correct": "ישראל",
    "answers": [
      "ישראל",
      "ציון",
      "קהלת",
      "אברהם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"הפצוע האנגלי\"",
    "correct": "רייף פינס",
    "answers": [
      "רייף פינס",
      "רוברט רדפורד",
      "וודי אלן",
      "מורגן פרימן"
    ]
  },
  {
    "question": "אוח הוא:",
    "correct": "דורס לילה",
    "answers": [
      "דורס לילה",
      "מעצור לדלת",
      "מאכל גרוזיני",
      "אדם שהתרשל בתפקידו"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולגיה היוונית היכן נמצא משכן האלים?",
    "correct": "הר האולימפוס",
    "answers": [
      "הר האולימפוס",
      "יער סלוניקי",
      "טירת אתונה",
      "גן העדן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נערכה \"מהפכת אוקטובר\"",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "צ'כוסלובקיה",
      "צרפת",
      "בריטניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה חבר בלהקת \"כוורת\"",
    "correct": "יהודית רביץ",
    "answers": [
      "גידי גוב",
      "אפרים שמיר",
      "יהודית רביץ",
      "יצחק קלפטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"אורה הכפולה\"",
    "correct": "אריך קסטנר",
    "answers": [
      "אריך קסטנר",
      "פרידריך וילהלם מדר",
      "האחים גרים",
      "מירוסלב סאסק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט שלט סרגיי בובקה?",
    "correct": "קפיצה במוט",
    "answers": [
      "קפיצה לרוחק",
      "קפיצה משולשת",
      "קפיצה במוט",
      "הדיפת כדור ברזל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה התובע מטעם מדינת ישראל במשפט אייכמן?",
    "correct": "גדעון האוזנר",
    "answers": [
      "גדעון האוזנר",
      "אהרון ברק",
      "איסר הראל",
      "יצחק זמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את השיר 'הימים שלנו'?",
    "correct": "משינה",
    "answers": [
      "היהודים",
      "כנסיית השכל",
      "תיסלם",
      "משינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי מקסילה?",
    "correct": "הלסת העליונה",
    "answers": [
      "הלסת העליונה",
      "אות יוונית",
      "מידת משקל",
      "מאמץ גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "הספר הראשון בנביאים:",
    "correct": "יהושע",
    "answers": [
      "מלכים",
      "שופטים",
      "יהושע",
      "יחזקאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היא לא חומצה אמינית ?",
    "correct": "אמינוזין",
    "answers": [
      "ציטוזין",
      "גואנין",
      "טיאמין",
      "אמינוזין"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המיתולוגיה היוונית משקה האלים הוא:",
    "correct": "נקטר",
    "answers": [
      "נקטר",
      "מים",
      "סיידר",
      "ויסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה טעם מרגישים בצידי הלשון?",
    "correct": "חמוץ",
    "answers": [
      "חמוץ",
      "מתוק",
      "מלוח",
      "מר"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום מתייחס המושג \"קולינריה\" ?",
    "correct": "מזון",
    "answers": [
      "ציור",
      "פיסול",
      "מזון",
      "עיצוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"שביל קליפות התפוזים\"",
    "correct": "נחום גוטמן",
    "answers": [
      "נחום גוטמן",
      "יהודה אטלס",
      "אוריאל אופק",
      "יגאל מוסינזון"
    ]
  },
  {
    "question": "אלברט איינשטיין היה...",
    "correct": "יהודי",
    "answers": [
      "נוצרי",
      "יהודי",
      "מוסלמי",
      "בודהיסטי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה ג'ק דמפסי?",
    "correct": "איגרוף",
    "answers": [
      "טניס",
      "ריצת 100 מטר",
      "איגרוף",
      "ג'ודו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שר התעמולה הנאצי?",
    "correct": "יוזף גבלס",
    "answers": [
      "יוזף גבלס",
      "אדולף אייכמן",
      "אדולף היטלר",
      "היינריך הימלר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסד עיתון \"הארץ\"",
    "correct": "1919",
    "answers": [
      "1919",
      "1936",
      "1948",
      "1955"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אטילה יוז'ף?",
    "correct": "משורר הונגרי",
    "answers": [
      "משורר הונגרי",
      "ראש ממשלת פולין",
      "מגלה התרופה לפוליו",
      "צייר רוסי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי הנקודה העמוקה ביותר במעמקי האוקיינוס?",
    "correct": "תהום מריאנה",
    "answers": [
      "תהום מריאנה",
      "מכתש ג'פרסון",
      "מצולת מגלן",
      "מחשכי הטיטאן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירושה המילולי של המילה \"בודהה\"",
    "correct": "זה שהתעורר",
    "answers": [
      "זה שהתעורר",
      "החשוב ביותר",
      "רוחניות",
      "אמונה שלמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי הידרופוביה?",
    "correct": "פחד משהייה במים",
    "answers": [
      "פחד ממקומות סגורים",
      "פחד משהייה במים",
      "פחד מכלבים",
      "פחד משימוש בתרופות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה על אנטארקטיקה?",
    "correct": "קורין אלאל",
    "answers": [
      "קורין אלאל",
      "ירדנה ארזי",
      "יהודית רביץ",
      "שרית חדד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה ידועה בשם \"ארץ המגף\"",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "ישראל",
      "איטליה",
      "ספרד",
      "אוסטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר סדרת ספרי הילדים \"פינוקי\"",
    "correct": "אריק היל",
    "answers": [
      "אריק היל",
      "ביאטריקס פוטר",
      "איאן מקיואן",
      "אלדוס האקסלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מפל המים הגבוה בעולם?",
    "correct": "מפל אנחל",
    "answers": [
      "מפל אנחל",
      "מפל קלינגרד",
      "מפל קקטוס",
      "מפל מי הזהב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"פרסונה נון גרטה\"",
    "correct": "אישיות לא רצויה",
    "answers": [
      "אישיות לא רצויה",
      "אנשים שמחים",
      "איש ישר",
      "הדור הולך ופוחת"
    ]
  },
  {
    "question": "האי איילה בסקוטלנד מפורסם בעיקר בזכות וויסקי בטעם:",
    "correct": "מעושן",
    "answers": [
      "מעושן",
      "מתקתק",
      "מריר",
      "פירותי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי השפה הרשמית בבנגלדש?",
    "correct": "בנגלית",
    "answers": [
      "בנגלית",
      "אנגלית",
      "אינדית",
      "מנדרינית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה הייתה חברה ענבל פרלמוטר?",
    "correct": "המכשפות",
    "answers": [
      "המכשפות",
      "הג'ינג'יות",
      "הבליינים",
      "מרסדס בנד"
    ]
  },
  {
    "question": "הזמרת חנה דרזנר ידועה יותר בשם....",
    "correct": "אילנית",
    "answers": [
      "אילנית",
      "רונה קינן",
      "דין דין אביב",
      "ריקי גל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"התמדתו של זיכרון\"",
    "correct": "סלבאדור דאלי",
    "answers": [
      "סלבאדור דאלי",
      "וינסנט ואן גוך",
      "פבלו פיקאסו",
      "מיכלאנג'לו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים יוצא דופן?",
    "correct": "אאוקון",
    "answers": [
      "ציקלון",
      "טייפון",
      "הוריקן",
      "אאוקון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"הספק הוא תחילתה של האמונה\"",
    "correct": "אוסקר ווילד",
    "answers": [
      "אוסקר ווילד",
      "מילן קונדרה",
      "קורט וונגוט",
      "הרמן הסה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא נוזל התא?",
    "correct": "ציטופלסמה",
    "answers": [
      "ציטופלסמה",
      "ממברנה",
      "גליצרול",
      "פלסמה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה פוצלה צ'כוסלובקיה?",
    "correct": "1993",
    "answers": [
      "1993",
      "1987",
      "1972",
      "1954"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נאם מרטין לותר קינג את נאומו ''יש לי חלום''?",
    "correct": "וושינגטון",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "סאן דייגו",
      "דטריוט",
      "וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משכוכית?",
    "correct": "חיה המובילה את העדר",
    "answers": [
      "משכך כאבים",
      "חיה המובילה את העדר",
      "מסננת",
      "כדור הרגעה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרתה מרטינה הינגיס?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "שחייה",
      "קפיצה לגובה",
      "זריקת כידון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה פוגרום?",
    "correct": "הרס",
    "answers": [
      "כעס",
      "מלחמה",
      "הרס",
      "אלימות"
    ]
  },
  {
    "question": "אוהדיה של איזו קבוצת כדורגל נספו באסון הילסבורו ב-1989?",
    "correct": "ליברפול",
    "answers": [
      "ליברפול",
      "צ'לסי",
      "מנצ'סטר יונייטד",
      "ארסנל"
    ]
  },
  {
    "question": "\"חוזרים הביתה\" הוא דואט אותו שרים:",
    "correct": "אריק איינשטיין ושלמה ארצי",
    "answers": [
      "אריק איינשטיין ושלמה ארצי",
      "שלמה ארצי ושלום חנוך",
      "אריק איינשטיין ודודו טסה",
      "שלומי שבת ואביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים ידוע בכינוי \"אייר\"",
    "correct": "מייקל ג'ורדן",
    "answers": [
      "מייקל ג'ורדן",
      "אנתוני פארקר",
      "קובי בראיינט",
      "לברון ג'יימס"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מסכת המוות האדום\" הוא שמו של סיפור שכתב:",
    "correct": "אדגר אלן פו",
    "answers": [
      "אדגר אלן פו",
      "סטיבן קינג",
      "ג'ון גרישם",
      "אוסקר ווילד"
    ]
  },
  {
    "question": "נופר הוא סוג של...",
    "correct": "צמח",
    "answers": [
      "צמח",
      "עוף לילי",
      "ציפור שיר",
      "טכניקת שירה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מילה יוצאת דופן?",
    "correct": "מחרוזת",
    "answers": [
      "מחרוזת",
      "דורון",
      "מתנה",
      "שי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"להציל את טוראי ריאן\"",
    "correct": "טום הנקס",
    "answers": [
      "טום הנקס",
      "סטיבן סיגל",
      "ג'ק ניקולסון",
      "רוברט דה נירו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהערים הבאות אינה עיר קודש?",
    "correct": "בני ברק",
    "answers": [
      "טבריה",
      "חברון",
      "צפת",
      "בני ברק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה איזור נמצאים יישובי \"גוש עציון\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא היחידה לה גבול יבשתי עם דנמרק?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "שבדיה",
      "צרפת",
      "פינלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אברה?",
    "correct": "כנף",
    "answers": [
      "כנף",
      "מטוס",
      "פעולה מהירה",
      "סוד גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהסרטים הבאים לא ביים קוונטין טרנטינו?",
    "correct": "רוצחים מלידה",
    "answers": [
      "ספרות זולה",
      "ג'קי בראון",
      "רוצחים מלידה",
      "ממזרים חסרי כבוד"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"סוף מעשה...\"",
    "correct": "במחשבה תחילה",
    "answers": [
      "באיבוד הכרה",
      "במחשבה עמוקה",
      "במעשה סיום",
      "במחשבה תחילה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"איזהו גיבור - ...\"",
    "correct": "הכובש את יצרו",
    "answers": [
      "הכובש את יצרו",
      "המוותר על חובו",
      "האמיץ מכולם",
      "הצדיק הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "שם נרדף לתכשיט:",
    "correct": "עדי",
    "answers": [
      "עדי",
      "נוי",
      "הדר",
      "לונדר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה של סולנית להקת ג'פרסון איירפליין?",
    "correct": "גרייס סליק",
    "answers": [
      "גרייס סליק",
      "ג'ניס ג'ופלין",
      "פטי סמית׳",
      "ליידי גאגא"
    ]
  },
  {
    "question": "מעשה הנעשה בפרהסיה כלומר נעשה....",
    "correct": "לעיני כל",
    "answers": [
      "למטרה טובה",
      "לעיני כל",
      "בהחבא",
      "בלי מחשבת תחילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דרסאז'?",
    "correct": "רכיבה אומנותית",
    "answers": [
      "רכיבה אומנותית",
      "רכב יפני",
      "מאכל אנגלי",
      "אי בתאילנד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"Californication\"",
    "correct": "Red Hot Chili Peppers",
    "answers": [
      "Bon Jovi",
      "OneRepublic",
      "Maroon 5",
      "Red Hot Chili Peppers"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה בלאנקו בספרדית?",
    "correct": "לבן",
    "answers": [
      "קוף",
      "לבן",
      "שמן",
      "טיפש"
    ]
  },
  {
    "question": "לאחר שפרש מהיותו בלש למה הפך שרלוק הולמס (על פי הספר)?",
    "correct": "למגדל דבורים",
    "answers": [
      "למגדל דבורים",
      "למשורר",
      "לנגן כינור",
      "לכותב ספרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"רפסודיה בוהמית\"",
    "correct": "פרדי מרקורי",
    "answers": [
      "פרדי מרקורי",
      "בריאן מיי",
      "רוג׳ר טיילור",
      "ג׳ון דקון"
    ]
  },
  {
    "question": "איך מתה הנסיכה דיאנה?",
    "correct": "תאונת דרכים",
    "answers": [
      "תאונת דרכים",
      "התקף לב",
      "הרעלה",
      "הוצאה להורג"
    ]
  },
  {
    "question": "המילה \"טרגדיה\" נגזרת מהמילה היוונית \"טרגוס\" שמשמעותה:",
    "correct": "תיש",
    "answers": [
      "תיש",
      "עצב",
      "שמחה",
      "כחול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצת NBA התפרסם בעיקר הכדורסלן כרים עבדול-ג'באר?",
    "correct": "לוס אנג'לס לייקרס",
    "answers": [
      "לוס אנג'לס לייקרס",
      "בוסטון סלטיקס",
      "שיקגו בולס",
      "ניו יורק ניקס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נאבקו יעקב אבינו ומלאך ה'?",
    "correct": "מעבר יבוק",
    "answers": [
      "מעבר יבוק",
      "נחל תבור",
      "ערבות מואב",
      "תל דותן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם משפחתו המקורי של ראש הממשלה לשעבר אריאל שרון?",
    "correct": "שיינרמן",
    "answers": [
      "שיינרמן",
      "שונרא",
      "שרונדובסקי",
      "שרייר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מן הספרים הנ\"ל לא נכתב על ידי סלמאן רושדי?",
    "correct": "חיים מורדים",
    "answers": [
      "בושה",
      "האנחה האחרונה של המורי",
      "חיים מורדים",
      "שאילמר הליצן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאו של המלפפון?",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "סין",
      "אנגליה",
      "מרוקו"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה זרם השתייך בעיקר הצייר ז'ואן מירו?",
    "correct": "סוריאליזם",
    "answers": [
      "סוריאליזם",
      "רומנטיזם",
      "קוביזם",
      "פופ-ארט"
    ]
  },
  {
    "question": "בעד מה מכר עשיו את בכורתו ליעקב?",
    "correct": "נזיד עדשים",
    "answers": [
      "1000 נשים",
      "20 גמלים",
      "נזיד עדשים",
      "צלי בקר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה צבעו המקורי של משקה הקולה?",
    "correct": "ירוק",
    "answers": [
      "ירוק",
      "שחור",
      "כחול",
      "אדום"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה טורניר גרנד סלאם לא זכה איוון לנדל?",
    "correct": "ווימבלדון",
    "answers": [
      "רולאן גרוס",
      "ווימבלדון",
      "ארצות הברית",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "על מה מציירים בטכניקת \"פרסקו\"",
    "correct": "קיר",
    "answers": [
      "בד",
      "קרמיקה",
      "קנבס",
      "קיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"אני חיה לי מיום ליום\" ששרה ריטה?",
    "correct": "חנוך לוין",
    "answers": [
      "חנוך לוין",
      "יאיר לפיד",
      "אהוד מנור",
      "אברהם חלפי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ייסד את תנועת הצופים העולמית?",
    "correct": "באדן פאוול",
    "answers": [
      "באדן פאוול",
      "בנימין זאב הרצל",
      "הנריק איבסן",
      "לאונרדו דה וינצ'י"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט התגלתה השחקנית לירז צ'רכי?",
    "correct": "סוף העולם שמאלה",
    "answers": [
      "סוף העולם שמאלה",
      "מדורת השבט",
      "כנפיים שבורות",
      "אביבה אהובתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את \"Back to Black\"",
    "correct": "איימי ויינהאוס",
    "answers": [
      "איימי ויינהאוס",
      "מדונה",
      "גוון סטפני",
      "כריסטינה אגילרה"
    ]
  },
  {
    "question": "לפני בחירתו לנשיא היה ביל קלינטון מושל מדינת...",
    "correct": "ארקנסו",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "ארקנסו",
      "פלורידה",
      "אילנוי"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי השיר, מי צבע באדום את ראשו של הגלבוע?",
    "correct": "מישהו",
    "answers": [
      "מישהו",
      "הקיבוץ",
      "הנחליאלי",
      "הקיץ"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"הר הבית\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "צפת",
      "טבריה",
      "חברון",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם משפחתה המקורי של הזמרת ריטה?",
    "correct": "יהאן-פרוז",
    "answers": [
      "יהאן-פרוז",
      "מורין",
      "טהראני",
      "איולי-לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה שיחקה דנה ברגר?",
    "correct": "עניין של זמן",
    "answers": [
      "עניין של זמן",
      "החיים זה לא הכול",
      "קרובים קרובים",
      "אהבה זה כואב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורגל אנגלית מכונה התרנגולים?",
    "correct": "טוטנהאם",
    "answers": [
      "וסטהאם יונייטד",
      "צ'לסי",
      "טוטנהאם",
      "וסט ברומיץ'"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המושג \"הביאס קורפוס\"",
    "correct": "תחום המשפט",
    "answers": [
      "תחום המשפט",
      "תחום הכלכלה",
      "תחום הספרות",
      "תחום האמנות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה משנות ה-80 התפרסמה ג'ואן קולינס?",
    "correct": "שושלת",
    "answers": [
      "בלשים בלילה",
      "שושלת",
      "שלושים ומשהו",
      "אלף"
    ]
  },
  {
    "question": "איימי ווינהאוס נפטרה בגיל:",
    "correct": "27",
    "answers": [
      "20",
      "34",
      "27",
      "29"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה הר הוא הגבוה ביותר בישראל?",
    "correct": "הר החרמון",
    "answers": [
      "הר החרמון",
      "הר תבור",
      "הר גלבוע",
      "הר הבית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה צבע חולצתו של פו הדוב?",
    "correct": "אדום",
    "answers": [
      "ורוד",
      "צהוב",
      "אדום",
      "כחול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לקח חלק בכתיבת המחזה \"הנפש הטובה מסצ'ואן\"",
    "correct": "ברטולד ברכט",
    "answers": [
      "ברטולד ברכט",
      "סמואל בקט",
      "טנסי ויליאמס",
      "וויליאם שייקספיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה \"דיינר\"",
    "correct": "מסעדה",
    "answers": [
      "מסעדה",
      "ארוחת ערב",
      "סעודה חגיגית",
      "סעודת חג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי הדרגה הכי נמוכה בצה\"ל?",
    "correct": "טוראי",
    "answers": [
      "טוראי",
      "רב\"ט",
      "סמל",
      "סגן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ז'אנר של סרטים התפרסם יהודה ברקן?",
    "correct": "סרטי מתיחות",
    "answers": [
      "סרטי מתח",
      "סרטי מתיחות",
      "סרטי פעולה",
      "סרטי דרמה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהספרים הבאים לא נכתב על ידי דויד גרוסמן?",
    "correct": "שואה שלנו",
    "answers": [
      "ספר הדקדוק הפנימי",
      "מישהו לרוץ איתו",
      "שואה שלנו",
      "נופל מחוץ לזמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"נולד בארבעה ביולי\"",
    "correct": "טום קרוז",
    "answers": [
      "טום קרוז",
      "טום הנקס",
      "רייף פינס",
      "בן קינגסלי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה זכתה ברזיל לראשונה בגביע העולם בכדורגל (מונדיאל)?",
    "correct": "1958",
    "answers": [
      "1958",
      "1964",
      "1970",
      "1934"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה שיר בשם \"Human\"",
    "correct": "The Killers",
    "answers": [
      "R.E.M",
      "The Killers",
      "Linkin Park",
      "Beatles"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקמה האוניברסיטה העברית בירושלים?",
    "correct": "1925",
    "answers": [
      "1925",
      "1902",
      "1944",
      "1949"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה האוכלוסייה הגדולה בעולם?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "סין",
      "הודו",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה המחאתי \"מלכת האמבטיה\"",
    "correct": "חנוך לוין",
    "answers": [
      "חנוך לוין",
      "דויד גרוסמן",
      "ניל סיימון",
      "יהונתן גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "ספינקס הוא זן של איזה בעל חיים?",
    "correct": "חתול",
    "answers": [
      "חתול",
      "כלב",
      "קוף",
      "נשר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו גבינה היא גאודה?",
    "correct": "גבינה הולנדית",
    "answers": [
      "גבינה הולנדית",
      "גבינה בולגרית",
      "גבינה איטלקית",
      "גבינה צרפתית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה לאונרד אוילר?",
    "correct": "מתמטיקאי שווייצרי",
    "answers": [
      "מתמטיקאי שווייצרי",
      "שחקן תאטרון אירי",
      "פילוסוף גרמני",
      "מלחין רוסי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהחיות נוהגת לקיים מנהגי אבלות?",
    "correct": "פיל",
    "answers": [
      "כריש",
      "פיל",
      "תרנגול",
      "פרה"
    ]
  },
  {
    "question": "המונח סטאקאטו שייך לתחום ה:",
    "correct": "מוזיקה",
    "answers": [
      "מוזיקה",
      "מתמטיקה",
      "מזון",
      "רפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "בבישול, מה זה אמנסה?",
    "correct": "שיטת חיתוך",
    "answers": [
      "שיטת חיתוך",
      "שיטת אידוי",
      "שיטת תיבול",
      "שיטת קישוט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא \"מגדל שלום\"",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "רמת גן",
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "קרית שמונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אינדולגנטיה?",
    "correct": "כתב מחילה",
    "answers": [
      "התעלמות",
      "מצב חמור",
      "הכרה",
      "כתב מחילה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו תכנית לימודית הגישו \"מר בר\" ו\"מר אוריין\"",
    "correct": "שניים אוחזין",
    "answers": [
      "שניים אוחזין",
      "תופסים קו",
      "חשבון פשוט",
      "קריאת כיוון"
    ]
  },
  {
    "question": "שבתאי צבי התפרסם כ:",
    "correct": "משיח שקר",
    "answers": [
      "משיח שקר",
      "ראש המוסד הראשון",
      "יו\"ר המפדל לשעבר",
      "קברניט האקסודוס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התקיים 'קרב סרטוגה'?",
    "correct": "1777",
    "answers": [
      "1777",
      "1677",
      "1877",
      "1577"
    ]
  },
  {
    "question": "אביונה ידועה יותר בשם...",
    "correct": "אורגזמה",
    "answers": [
      "אורגזמה",
      "ארנק",
      "ארכיון",
      "אנציקלופדיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מפקד הפלמ\"ח במלחמת העצמאות?",
    "correct": "יגאל אלון",
    "answers": [
      "יגאל אלון",
      "יצחק שדה",
      "משה דיין",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מין כלי נגינה הוא \"הונקי-טונק\"",
    "correct": "פסנתר",
    "answers": [
      "פסנתר",
      "סקסופון",
      "חצוצרה",
      "כינור חשמלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"מודוס אופרנדי\"",
    "correct": "שיטת פעולה",
    "answers": [
      "שיטת פעולה",
      "מצב קשה",
      "המהלך נכשל",
      "קבוצת חברים"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא אביהם של יעקב ועשו?",
    "correct": "יצחק",
    "answers": [
      "יצחק",
      "אברהם",
      "לוט",
      "לבן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא כיהן כרמטכ\"ל צה\"ל?",
    "correct": "אריאל שרון",
    "answers": [
      "אריאל שרון",
      "דן שומרון",
      "יעקב דורי",
      "חיים לסקוב"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה עיתון שייך האתר YNET?",
    "correct": "ידיעות אחרונות",
    "answers": [
      "מעריב",
      "ידיעות אחרונות",
      "ישראל היום",
      "הארץ"
    ]
  },
  {
    "question": "אנשי \"בוהמה\" הם...",
    "correct": "אמנים ואנשי רוח",
    "answers": [
      "אמנים ואנשי רוח",
      "מהנדסים",
      "רופאים",
      "טייסים ודיילות"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"האומר דבר בשם אומרו מביא...\"",
    "correct": "גאולה לעולם",
    "answers": [
      "גאולה לעולם",
      "ציטוט מדוייק",
      "ברכה לכולם",
      "שלווה ונחת"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת \"גבעת התחמושת\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "גבעתיים",
      "גבעת עדה",
      "גבע בנימין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר היא הגדולה ביותר בסקוטלנד?",
    "correct": "גלאזגו",
    "answers": [
      "גלאזגו",
      "אדינבורו",
      "אברדין",
      "פורט ויליאם"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קונפרוטציה?",
    "correct": "עימות",
    "answers": [
      "עימות",
      "הכללה",
      "תחושת שובע",
      "בקשת מחילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביצע לראשונה את ניסוי שני הסדקים המפורסם?",
    "correct": "תומאס יאנג",
    "answers": [
      "תומאס יאנג",
      "גלילאו גלילי",
      "אלברט איינשטיין",
      "אייזיק ניוטון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת אפשר למצוא את עץ הבאובב?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אוסטרליה",
      "אפריקה",
      "אמריקה הדרומית",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה יש שיר בשם \"Radio Gaga\"",
    "correct": "Queen",
    "answers": [
      "Queen",
      "The Doors",
      "Pink Floyd",
      "3 Doors Down"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מתרחש מעגל קרבס ביצורים איקריוטים?",
    "correct": "מיטוכונדריה",
    "answers": [
      "מיטוכונדריה",
      "מעטפת התא",
      "גרעין התא",
      "ריבוזום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה אישתו הראשונה של אביב גפן?",
    "correct": "אילנה ברקוביץ'",
    "answers": [
      "אילנה ברקוביץ'",
      "קרין אופיר",
      "שני פרידן",
      "שני ברקוביץ'"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מלכו מלכים מ\"בית סטיוארט\"",
    "correct": "בריטניה",
    "answers": [
      "בריטניה",
      "צרפת",
      "בלגיה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא חבל מנצ'וריה?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "יפן",
      "סין",
      "קמבודיה",
      "מלזיה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו נבחרת כדורגל לאומית מכונה ה\"סקואדרה אזורה\"",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "צרפת",
      "קרואטיה",
      "איטליה",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הגיטריסט של להקת אואזיס?",
    "correct": "נואל גלאגר",
    "answers": [
      "נואל גלאגר",
      "בריאן ג'ונס",
      "ג'ורג' האריסון",
      "ניק ואלנסי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן צולם הסרט \"בריאן כוכב עליון\" של חבורת 'מונטי פייתון'?",
    "correct": "תוניסיה",
    "answers": [
      "תוניסיה",
      "מצרים",
      "ישראל",
      "מרוקו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"שאטו\"",
    "correct": "טירה צרפתית",
    "answers": [
      "טירה צרפתית",
      "משקה אלכוהולי",
      "מאכל יוקרתי",
      "מרכז העיר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר מתרחשת עלילת הסדרה \"האנטומיה של גריי\"",
    "correct": "סיאטל",
    "answers": [
      "סיאטל",
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "לונדון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה יוצא השבועון \"דר שפיגל\"",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "אוסטריה",
      "צרפת",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים מהווה תקן חשבונאי?",
    "correct": "IFRS",
    "answers": [
      "FIFO",
      "LIFO",
      "IFAC",
      "IFRS"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה אפידרמיס?",
    "correct": "תאי עור",
    "answers": [
      "חלק בהצגה",
      "תאי עור",
      "טרגדיה יוונית",
      "מחלת כליות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו המקורי של מיקי מאוס?",
    "correct": "מורטימר מאוס",
    "answers": [
      "מרטי מאוס",
      "מסי מאוס",
      "מורטימר מאוס",
      "דונלד מאוס"
    ]
  },
  {
    "question": "בירתה לונדון:",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "איטליה",
      "צרפת",
      "טורקיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"לֶס מוּאה טֶמֶה\"",
    "correct": "מייק בראנט",
    "answers": [
      "מייק בראנט",
      "שרל אזנבור",
      "ז'ו דסאן",
      "כריסטוף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה גיל הלכה לעולמה אנה פרנק?",
    "correct": "15",
    "answers": [
      "15",
      "10",
      "22",
      "32"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים כיהן כראש המוסד?",
    "correct": "איסר הראל",
    "answers": [
      "איסר הראל",
      "אהוד ברק",
      "אורי שגיא",
      "עמי איילון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מקור מרק המינסטרונה?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "ציפור הקיווי הוא סמלה של איזו מדינה?",
    "correct": "ניו זילנד",
    "answers": [
      "סקוטלנד",
      "אירלנד",
      "אנגליה",
      "ניו זילנד"
    ]
  },
  {
    "question": "משבר הטילים בקובה היה עימות בין:",
    "correct": "ארה\"ב וברה\"מ",
    "answers": [
      "ארה\"ב וברה\"מ",
      "ארה\"ב ויפן",
      "ישראל וירדן",
      "קנדה וברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם הצופן בו השתמשה חנה סנש לצורכי תקשורת כשהייתה בצבא הבריטי?",
    "correct": "הגר",
    "answers": [
      "הגר",
      "חביבה",
      "אלה",
      "רינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת שוויץ?",
    "correct": "ברן",
    "answers": [
      "ברן",
      "בודפשט",
      "בוקרשט",
      "וינה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה ג'ונתן אדוארדס?",
    "correct": "קפיצה משולשת",
    "answers": [
      "קפיצה משולשת",
      "קפיצה לגובה",
      "טניס",
      "שחייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"עוף גוזל\"",
    "correct": "אריק איינשטיין",
    "answers": [
      "אריק איינשטיין",
      "שלום חנוך",
      "נתן אלתרמן",
      "חיים נחמן ביאליק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה אורכה של בריכה אולימפית?",
    "correct": "50 מטרים",
    "answers": [
      "25 מטרים",
      "50 מטרים",
      "75 מטרים",
      "100 מטרים"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם גרוטסקי הוא...",
    "correct": "נלעג",
    "answers": [
      "נלעג",
      "מצליח",
      "עשיר",
      "כועס"
    ]
  },
  {
    "question": "הספר \"זורבה היווני\" נכתב על ידי:",
    "correct": "ניקוס קאזאנצאקיס",
    "answers": [
      "ניקוס קאזאנצאקיס",
      "איאן פלמינג",
      "דמיס רוסוס",
      "מארק טוויין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי התנועה שבעזרתה עובר האוכל במערכת העיכול?",
    "correct": "תנועה פריסטלטית",
    "answers": [
      "תנועה פריסטלטית",
      "תנועת הרצועות",
      "תנועת הושט",
      "הובלה פעילה ראשונית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה אשתו של אוריה החתי?",
    "correct": "בת שבע",
    "answers": [
      "בת שבע",
      "מיכל",
      "יעל",
      "אחינועם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הגיבור של הסדרה 'סיינפלד'?",
    "correct": "ג'רי סיינפלד",
    "answers": [
      "ג'רי סיינפלד",
      "דייויד סיינפלד",
      "לארי סיינפלד",
      "וודי סיינפלד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"האם להיות בך מאוהב\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "עברי לידר",
      "שלמה ארצי",
      "עידן רייכל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הרמטכ\"ל במלחמת לבנון הראשונה?",
    "correct": "רפאל איתן",
    "answers": [
      "רפאל איתן",
      "יצחק רבין",
      "מרדכי (מוטה) גור",
      "דן שומרון"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מי קרויים הפיליפינים?",
    "correct": "מלך ספרד",
    "answers": [
      "מלך ספרד",
      "קיסר גרמניה",
      "נשיא צרפת",
      "נסיך אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"האיש הקטן והעלמה הקטנה\"",
    "correct": "אריך קסטנר",
    "answers": [
      "אריך קסטנר",
      "צ'ארלס דיקנס",
      "אניד בלייטון",
      "טובה ינסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אספלנית?",
    "correct": "תחבושת",
    "answers": [
      "פרח בר",
      "צמח טורף",
      "חרק",
      "תחבושת"
    ]
  },
  {
    "question": "תלוניוס מונק היה פסנתרן:",
    "correct": "ג'אז",
    "answers": [
      "בלוז",
      "רוק אנד רול",
      "ג'אז",
      "קלאסי"
    ]
  },
  {
    "question": "אוויל הוא...",
    "correct": "טיפש",
    "answers": [
      "טיפש",
      "חכם",
      "רשע",
      "תמים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות ראשי התיבות פלמ\"ח?",
    "correct": "פלוגות מחץ",
    "answers": [
      "פלוגות מחתרת",
      "פלוגות מחר",
      "פלוגות מחץ",
      "פלוגות מלחמה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שנים נמשכה בנייתו של בית המקדש הראשון?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "7",
      "70",
      "120",
      "15"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר ערן צור?",
    "correct": "כרמלה גרוס ואגנר",
    "answers": [
      "תערובת אסקוט",
      "כרמלה גרוס ואגנר",
      "איפה הילד",
      "מופע הארנבות של דוקטור כספר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"קוסמוס\"",
    "correct": "יקום",
    "answers": [
      "יקום",
      "מוזיאון",
      "ירח",
      "שמש"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המושג אלגרו?",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "ספרות",
      "מוסיקה",
      "ציור",
      "גילוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הספורטאי המעוטר ביותר בתולדות האולימפיאדה?",
    "correct": "מייקל פלפס",
    "answers": [
      "מייקל פלפס",
      "אוסיין בולט",
      "רוג'ר פדרר",
      "קרל לואיס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה פרצה מלחמת סין-יפן הראשונה?",
    "correct": "1894",
    "answers": [
      "1894",
      "1709",
      "1850",
      "1567"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פרגול?",
    "correct": "שוט",
    "answers": [
      "בעל חיים אסייתי",
      "שוט",
      "קיר הפרדה",
      "שיר הלל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו טפנד?",
    "correct": "ממרח זיתים",
    "answers": [
      "ממרח זיתים",
      "ריבת שזיפים",
      "סוג של טרקטור",
      "סוג של מתכת"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו טסטוסטרון?",
    "correct": "הורמון גברי",
    "answers": [
      "מבחן תקינות לרכב",
      "הר געש",
      "הורמון גברי",
      "הורמון נשי"
    ]
  },
  {
    "question": "על-פי המקרא, בית המקדש הראשון נבנה ב:",
    "correct": "הר המוריה",
    "answers": [
      "הר נבו",
      "הר גריזים",
      "הר המוריה",
      "הר הזיתים"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה המצרית, מיהו אוסיריס?",
    "correct": "אל המוות",
    "answers": [
      "אל המוות",
      "אל השמש",
      "אל הבריאה",
      "אל היין"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים \"עמודי הרקולס\"",
    "correct": "גיברלטר",
    "answers": [
      "יוון",
      "רוסיה",
      "גיברלטר",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות שם המשקה \"ערק\"",
    "correct": "זיעה",
    "answers": [
      "חריף",
      "משכר",
      "זיעה",
      "תוסס"
    ]
  },
  {
    "question": "דגלה של איזו מדינה אינו מלבני?",
    "correct": "נפאל",
    "answers": [
      "קמרון",
      "פיג'י",
      "קטאר",
      "נפאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברת \"מסע הפלאים של נילס הולגרסון\"",
    "correct": "סלמה לגרלף",
    "answers": [
      "ויסלבה שימבורסקה",
      "סלמה לגרלף",
      "הרטה מילר",
      "גרציה דלדה"
    ]
  },
  {
    "question": "מקום צחיח הוא...",
    "correct": "יבש",
    "answers": [
      "יבש",
      "פורח",
      "גדול",
      "עירוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"דומן\"",
    "correct": "זבל",
    "answers": [
      "זבל",
      "דמות",
      "תמרור באתיופית",
      "כלי נגינה סקוטי"
    ]
  },
  {
    "question": "קינמטיקה היא תחום ב:",
    "correct": "מכניקה",
    "answers": [
      "מכניקה",
      "ביולוגיה",
      "כימיה",
      "גנטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו נגן הבס של להקת לד זפלין (Led Zeppelin)?",
    "correct": "ג'ון פול ג'ונס",
    "answers": [
      "ג'ון פול ג'ונס",
      "רוברט פלאנט",
      "ג'ון בונהם",
      "ג'ימי פייג'"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהם שני הבתים אשר לחמו אחד נגד השני ב\"מלחמות השושנים\"",
    "correct": "יורק ולנקסטר",
    "answers": [
      "יורק ולנקסטר",
      "טיודור ובקינגהאם",
      "בקינגהאם ולנקסטר",
      "וינזדור ויורק"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מתרחשת עלילת הסדרה \"כולם אוהבים את ריימונד\"",
    "correct": "לונג איילנד",
    "answers": [
      "לונג איילנד",
      "ניו יורק",
      "פלורידה",
      "קליפורניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קונפירמציה?",
    "correct": "אישור",
    "answers": [
      "הכחשה",
      "אישור",
      "הכללה",
      "הטמעה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסיפור \"תהילה\"",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "ש\"י עגנון",
      "גבריאל גרסיה מרקס",
      "הרמב\"ם",
      "פרנץ קפקא"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם דייגו מראדונה?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "כדורסל",
      "שחייה",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה אשכר?",
    "correct": "מתנה",
    "answers": [
      "מתנה",
      "אושר",
      "אהבה",
      "פחד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"סימפוניית ההפתעה\"",
    "correct": "יוזף היידן",
    "answers": [
      "יוזף היידן",
      "יוהן סבסטיאן באך",
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"מי יודע מדוע ולמה לובשת הזברה פיג'מה\"",
    "correct": "ע. הלל",
    "answers": [
      "ע. הלל",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "לוין קיפניס",
      "יובל בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה כיכבה דמות בשם \"פונזי\"",
    "correct": "ימים מאושרים",
    "answers": [
      "ימים מאושרים",
      "בלוז לכחולי המדים",
      "טווין פיקס",
      "ככה זה בחיים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר מכונה \"עיר האורות\"",
    "correct": "פריז",
    "answers": [
      "פריז",
      "רומא",
      "לוס אנג'לס",
      "מדריד"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים הדרדנלים?",
    "correct": "טורקיה",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "סין",
      "יפן",
      "טורקיה"
    ]
  },
  {
    "question": "סטרדיווריוס הוא סוג של...",
    "correct": "כינור",
    "answers": [
      "כינור",
      "פסנתר",
      "חצוצרה",
      "תופים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דיאלקט?",
    "correct": "ניב",
    "answers": [
      "ניב",
      "תקלה",
      "שריר",
      "סובל מהפרעת קשב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את סדרת הסרטים \"הסנדק\"",
    "correct": "פרנסיס פורד קופולה",
    "answers": [
      "מרטין סקורסזה",
      "סטנלי קובריק",
      "פרנסיס פורד קופולה",
      "רומן פולנסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה זכתה מכבי תל אביב לראשונה באליפות אירופה?",
    "correct": "1977",
    "answers": [
      "1977",
      "1983",
      "1994",
      "2003"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה נהר הוא העמוק ביותר בעולם?",
    "correct": "הקונגו",
    "answers": [
      "הקונגו",
      "הנילוס",
      "האמזונס",
      "המיסיסיפי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות ספרותית מפורסמת למדה בבית הספר \"הוגוורטס\"",
    "correct": "הארי פוטר",
    "answers": [
      "הארי פוטר",
      "שרלוק הולמס",
      "דיוויד קופרפילד",
      "פיטר פן"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המושג סולפג' ?",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "ביולוגיה",
      "כימיה",
      "ספרות",
      "מוסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת מקסיקו?",
    "correct": "צפון אמריקה",
    "answers": [
      "צפון אמריקה",
      "אסיה",
      "אפריקה",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארץ הולדתו של הזמר סרז' גינזבורג?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "ישראל",
      "רוסיה",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "אינפנטיליות היא התנהגות...",
    "correct": "ילדותית",
    "answers": [
      "ילדותית",
      "אלימה",
      "בוגרת",
      "הססנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מקורה של להקת \"החיפושיות\" הוא:",
    "correct": "בריטי",
    "answers": [
      "בריטי",
      "אמריקאי",
      "צרפתי",
      "צרפתי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אניגמטי\" הוא...",
    "correct": "מסתורי",
    "answers": [
      "מסתורי",
      "מטופש",
      "מתוחכם",
      "שווה כסף רב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת זימבבואה?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אמריקה הדרומית",
      "אסיה",
      "אפריקה",
      "אמריקה הצפונית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצר התוכנית \"עבודה ערבית\"",
    "correct": "סייד קשוע",
    "answers": [
      "סייד קשוע",
      "אפרים סידון",
      "קובי אריאלי",
      "ארז טל"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"זהו זה ולא אחרת, מים סוף עד...\"",
    "correct": "ים כינרת",
    "answers": [
      "ים כינרת",
      "ים תיכון",
      "הסוף",
      "שנשוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את האופרה \"כוחו של גורל\"",
    "correct": "ג'וזפה ורדי",
    "answers": [
      "ג'וזפה ורדי",
      "ג'אקומו פוצ'יני",
      "ריכרד וגנר",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט \"אישה יפה\"",
    "correct": "ג'וליה רוברטס",
    "answers": [
      "ג'וליה רוברטס",
      "אנג'לינה ג'ולי",
      "ג'ניפר לופז",
      "גולדי הון"
    ]
  },
  {
    "question": "עם מי ביצע אמינם את השיר \"Love the way you lie\"",
    "correct": "ריהאנה",
    "answers": [
      "ריהאנה",
      "ביונסה",
      "מדונה",
      "בריטני ספירס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי נובלה?",
    "correct": "סיפור ארוך",
    "answers": [
      "סיפור קצר",
      "סיפור ארוך",
      "סיפור דרמטי",
      "סיפור בהמשכים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה האיצטדיון הביתי של קבוצת הכדורגל הפועל באר שבע?",
    "correct": "וסרמיל",
    "answers": [
      "טדי",
      "וסרמיל",
      "הקופסה",
      "האורווה"
    ]
  },
  {
    "question": "בשירו של דני סנדרסון \"אצל הדודה והדוד\" הם נסעו לחופש ב:",
    "correct": "יוון",
    "answers": [
      "יוון",
      "צרפת",
      "איטליה",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"החלום הוא דרך המלך אל הלא מודע\"",
    "correct": "זיגמונד פרויד",
    "answers": [
      "זיגמונד פרויד",
      "יוזף ברויר",
      "ז'וליה קריסטבה",
      "ז'אק לאקאן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם בית הסוהר לנשים היחיד בישראל?",
    "correct": "נווה תרצה",
    "answers": [
      "נווה תרצה",
      "אוהלי קידר",
      "ניצן",
      "חרמון"
    ]
  },
  {
    "question": "\"לפעמים סיגר הוא רק סיגר\" היא אמירה המשוייכת ל:",
    "correct": "זיגמונד פרויד",
    "answers": [
      "זיגמונד פרויד",
      "פרידריך ניטשה",
      "אלברט איינשטיין",
      "רנה דקארט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו לגין?",
    "correct": "כד",
    "answers": [
      "כד",
      "דורס לילה",
      "פלוגה צבאית",
      "מטרה קלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אלה שלא רוצים לחקות כלום, לא יוצרים כלום\"",
    "correct": "סלבדור דאלי",
    "answers": [
      "סלבדור דאלי",
      "אלברט איינשטיין",
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "ג'ון לנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי מטרת השימוש בדיסקית פיוניר?",
    "correct": "שליחת מסרים לחוצנים",
    "answers": [
      "שליחת מסרים לחוצנים",
      "ריתוך נחושת דחוסה",
      "שירטוט בתלת מימד",
      "ניטרול מגנטים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"לאומלל אין רפואה מלבד תקווה\"",
    "correct": "ויליאם שייקספיר",
    "answers": [
      "ויליאם שייקספיר",
      "לב טולסטוי",
      "זיגמונד פרויד",
      "טוני מוריסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מחתרת היה פעיל דוד בן גוריון?",
    "correct": "ההגנה",
    "answers": [
      "אצ\"ל",
      "לח\"י",
      "ההגנה",
      "מר\"י"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות מו\"ל?",
    "correct": "מוציא לאור",
    "answers": [
      "מוציא לאור",
      "מחר ולא לנצח",
      "מוליך לחצים",
      "מלאך ולוחם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר עם שלמה ארצי בשיר \"פתאום כשלא באת\"",
    "correct": "גרי אקשטיין",
    "answers": [
      "יהורם גאון",
      "דני ליטני",
      "דני רובס",
      "גרי אקשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"סונטת האביב\"",
    "correct": "לודוויג ואן בטהובן",
    "answers": [
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "פיוטר צ'ייקובסקי",
      "סרגיי פרוקופייב",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהסרטים הבאים לא השתתף רוברט רדפורד?",
    "correct": "חומות של תקווה",
    "answers": [
      "קיד וקסידי",
      "העוקץ",
      "אנשים פשוטים",
      "חומות של תקווה"
    ]
  },
  {
    "question": "נילגו הוא סוג של....",
    "correct": "בעל חיים",
    "answers": [
      "צמח",
      "בעל חיים",
      "מאכל הודי",
      "בד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של הדמות הראשית בסרט \"חומות של תקווה\"",
    "correct": "אנדי דופריין",
    "answers": [
      "אנדי דופריין",
      "מרטין ריגס",
      "ג'ק ספארו",
      "קייזר סוזה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה אירוע טראומתי קרה לחיים נחמן ביאליק בהיותו בן 6?",
    "correct": "התייתם מאביו",
    "answers": [
      "התייתם מאביו",
      "אחותו נחטפה",
      "איבד את מאור עיניו",
      "חלה במחלה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאים הרי האטלס?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אפריקה",
      "אירופה",
      "אמריקה הדרומית"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם שנכנס בעובי הקורה:",
    "correct": "מתעמק",
    "answers": [
      "מתעמק",
      "נתקע",
      "נופל",
      "מתקשה להחליט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המוזיקאי שכתב שיר אהבה לאישתו של גיטריסט הביטלס ג'ורג' האריסון?",
    "correct": "אריק קלפטון",
    "answers": [
      "דיוויד גילמור",
      "אריק קלפטון",
      "פול מקרטני",
      "בוב דילן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו האגם הגדול בעולם?",
    "correct": "הים הכספי",
    "answers": [
      "הים הכספי",
      "ימת ויקטוריה",
      "אגם מישיגן",
      "הכנרת"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה צמח מופק משקה המסקל?",
    "correct": "אגבה",
    "answers": [
      "רימון",
      "קרמבולה",
      "אגבה",
      "בננה אדומה"
    ]
  },
  {
    "question": "מסייע לצדדים להגיע להסכמה, ולא פוסק לטובת צד אחד:",
    "correct": "מגשר",
    "answers": [
      "עורך דין",
      "בורר",
      "שופט",
      "מגשר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר רוסאריו?",
    "correct": "ארגנטינה",
    "answers": [
      "ארגנטינה",
      "איטליה",
      "ספרד",
      "פורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לכלב בסדרה \"איש משפחה\"",
    "correct": "בריאן",
    "answers": [
      "בריאן",
      "סטואי",
      "גלן",
      "פולומבו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היו הבוקנירים אשר פעלו במאה ה-17?",
    "correct": "כנופיית שודדי ים",
    "answers": [
      "כנופיית שודדי ים",
      "אגודה של פילוסופים",
      "קבוצת חוקרים בפיזיקה",
      "שושלת ממלכי אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"תותי בר\"",
    "correct": "אינגמר ברגמן",
    "answers": [
      "אינגמר ברגמן",
      "רומן פולנסקי",
      "תדיאוש בורובסקי",
      "בלה טאר"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חושים יש לאדם?",
    "correct": "5",
    "answers": [
      "3",
      "5",
      "7",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הוגה תורת הצורות?",
    "correct": "אפלטון",
    "answers": [
      "סוקרטס",
      "אפלטון",
      "אריסטו",
      "זנון"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את השיר, \"ים השיבולים שמסביב...\"",
    "correct": "על גליו לשוט יצא הרוח",
    "answers": [
      "על גליו לשוט יצא הרוח",
      "ימים שלווים אפשר לנוח",
      "מעץ העמק נפל תפוח",
      "את המים העיפה הרוח"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"קיצור תולדות הזמן\"",
    "correct": "סטיבן הוקינג",
    "answers": [
      "סטיבן הוקינג",
      "מרסל פרוסט",
      "דוד גרוסמן",
      "סטיבן קינג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אסטרוגן?",
    "correct": "הורמון נשי",
    "answers": [
      "הורמון נשי",
      "קליפת האבוקדו",
      "אנזים נשימתי",
      "תא הטייס בחללית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים מחזיק בשיא הנקודות למשחק אחד ב-NBA?",
    "correct": "ווילט צ'מברליין",
    "answers": [
      "ווילט צ'מברליין",
      "קובי בראיינט",
      "מייקל ג'ורדן",
      "מג'יק ג'ונסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט השתמשו בביטוי \"Home Run\" הרבה לפני בייסבול?",
    "correct": "קריקט",
    "answers": [
      "פוטבול",
      "גולף",
      "קריקט",
      "קרלינג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"הגן האנוכיי\"",
    "correct": "ריצ'רד דוקינס",
    "answers": [
      "ריצ'רד דוקינס",
      "סטיבן הוקינג",
      "אוליבר סאקס",
      "צבי ינאי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחתם חוזה ברסט-ליטובסק?",
    "correct": "1918",
    "answers": [
      "1918",
      "1939",
      "1867",
      "1984"
    ]
  },
  {
    "question": "\"היפודרום\" הוא מקום ל....",
    "correct": "מירוצי סוסים",
    "answers": [
      "מירוצי סוסים",
      "הימורים",
      "הרצאות",
      "ריקודים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר מתרחשת עלילת הסדרה סיינפלד?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "אורלנדו",
      "ניו יורק",
      "סאן דייגו",
      "בוסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של המתנקש ביורש העצר האוסטרי שהצית את מלחמת העולם הראשונה?",
    "correct": "גברילו פרינציפ",
    "answers": [
      "גברילו פרינציפ",
      "גארי יורופסקי",
      "גריגורי זינובייב",
      "אריך הונקר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הפילוסוף שחיבר את הספר \"הוויה וזמן\"",
    "correct": "מרטין היידגר",
    "answers": [
      "מרטין היידגר",
      "ז'אן פול סארטר",
      "פרידריך ניטשה",
      "ברטרנד ראסל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סיפור הופיעה לראשונה הדמות \"איש החול\"",
    "correct": "אולה לוק-אוייה",
    "answers": [
      "אולה לוק-אוייה",
      "האיש שידע לעופף",
      "שאהריאר",
      "בוויס מהמפטון"
    ]
  },
  {
    "question": "האונה האוקסיפיטאלית אחראית על חוש ה...",
    "correct": "ראייה",
    "answers": [
      "ראייה",
      "שמיעה",
      "מישוש",
      "טעם"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של הדמות המרכזית בסדרה \"העשב של השכן\"",
    "correct": "ננסי בוטווין",
    "answers": [
      "סיליה הודס",
      "ננסי בוטווין",
      "נאטלי ניומן",
      "דאג ווילסון"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיועד \"מבחן ביילי\"",
    "correct": "תינוקות",
    "answers": [
      "תינוקות",
      "ילדים",
      "נשים",
      "חולים"
    ]
  },
  {
    "question": "וינסטון צ'רצ'יל כיהן כראש ממשלת...",
    "correct": "בריטניה",
    "answers": [
      "אירלנד",
      "צרפת",
      "ארצות הברית",
      "בריטניה"
    ]
  },
  {
    "question": "המוטו הרשום על דגלי לגיון הזרים הצרפתי הוא:",
    "correct": "כבוד ונאמנות",
    "answers": [
      "כבוד ונאמנות",
      "כבוד ומולדת",
      "מולדת או מוות",
      "נאמנות עד המוות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"הולדת ונוס\"",
    "correct": "סנדרו בוטיצ'לי",
    "answers": [
      "סנדרו בוטיצ'לי",
      "ליאונרדו דה וינצ'י",
      "סטפנו די ג'ובאני",
      "מיכלאנג'לו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אשתו של הדמות המקראית נח?",
    "correct": "נעמה",
    "answers": [
      "עדנה",
      "נעמה",
      "סימה",
      "מילכה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצת כדורגל ספרדית שיחק אבי נמני?",
    "correct": "אתלטיקו מדריד",
    "answers": [
      "סביליה",
      "אתלטיקו מדריד",
      "מיורקה",
      "מרידה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה יש דמות בשם \"גלן קוואגמייר\"",
    "correct": "איש משפחה",
    "answers": [
      "איש משפחה",
      "סאות' פארק",
      "30 רוק",
      "תיאוריית המפץ הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"בית העצמאות\" בו הוכרזה עצמאות מדינת ישראל?",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "ירושלים",
      "פתח תקווה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עמד בראש \"פרויקט מנהטן\" (פיתוח הנשק הגרעיני)?",
    "correct": "רוברט אופנהיימר",
    "answers": [
      "רוברט אופנהיימר",
      "אלברט איינשטיין",
      "ריצארד פיינמן",
      "נילס בוהר"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהספרים הבאים לא כתיב ולדימיר נבוקוב?",
    "correct": "שדים",
    "answers": [
      "לוליטה",
      "אש חיוורת",
      "עדה",
      "שדים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הוביל את כניסת בני ישראל לארץ כנען?",
    "correct": "יהושע בן נון",
    "answers": [
      "יהושע בן נון",
      "אליהו הנביא",
      "דוד המלך",
      "משה רבנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הזוכה הצעיר ביותר באליפות ווימבלדון בטניס (תחרות הגברים)?",
    "correct": "בוריס בקר",
    "answers": [
      "בוריס בקר",
      "מייקל צ'אנג",
      "פיט סמפראס",
      "ביורן בורג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה איש הצבא הישראלי שנודע בציטוט: \"אל המוות הישרנו מבט והוא השפיל את עיניו\"",
    "correct": "שמואל גונן (גורודיש)",
    "answers": [
      "שמואל גונן (גורודיש)",
      "יצחק רבין",
      "אריאל שרון",
      "משה דיין"
    ]
  },
  {
    "question": "פריפה היא סוג של...",
    "correct": "סיכה",
    "answers": [
      "סיכה",
      "עוגה",
      "בגד",
      "ירק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו רוחבו של שער תקני במגרש כדורגל?",
    "correct": "7.3 מטרים",
    "answers": [
      "7.3 מטרים",
      "10 מטרים",
      "12 מטרים",
      "5.6 מטרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אסטרטגיה של שלום\"",
    "correct": "יגאל אלון",
    "answers": [
      "אהוד ברק",
      "יגאל אלון",
      "יצחק טבנקין",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "היפוגליקמיה הוא מצב של:",
    "correct": "רמת סוכר נמוכה בדם",
    "answers": [
      "רמת סוכר נמוכה בדם",
      "לחץ דם גבוה",
      "רמת סוכר גבוהה בדם",
      "לחץ דם נמוך"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תפקיד כיהן יצחק רבין בזמן מלחמת יום כיפור?",
    "correct": "שגריר ישראל בארצות הברית",
    "answers": [
      "שגריר ישראל בארצות הברית",
      "שר הביטחון",
      "שר החוץ",
      "רמטכ\"ל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות בתנ\"ך טבעה את הביטוי \"מעז יצא מתוק\"",
    "correct": "שמשון הגיבור",
    "answers": [
      "אברהם אבינו",
      "שמשון הגיבור",
      "אליהו הנביא",
      "איוב"
    ]
  },
  {
    "question": "\"משמר הגבול\" היא זרוע מבצעית של:",
    "correct": "משטרת ישראל",
    "answers": [
      "משטרת ישראל",
      "משרד הביטחון",
      "צה\"ל",
      "רשות המיסים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר ריצ'ארד רייט?",
    "correct": "Pink Floyd",
    "answers": [
      "Pink Floyd",
      "The Beatles",
      "The Strokes",
      "The Scorpions"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולד המושג \"טרור\"",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "ישראל",
      "אנגליה",
      "טורקיה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת העיר שעל שמה נקרא המשקה המפורסם \"קוניאק\"",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "צרפת",
      "גרמניה",
      "אוסטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה טיל מהבאים פותח בישראל?",
    "correct": "גבריאל",
    "answers": [
      "גבריאל",
      "הרפון",
      "טומהוק",
      "פטריוט"
    ]
  },
  {
    "question": "שמו של הנסיך שהפך לבודהה...",
    "correct": "סידהרתא",
    "answers": [
      "גנש",
      "שיווה",
      "סידהרתא",
      "פיליפ"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה צנרן?",
    "correct": "שנורקל",
    "answers": [
      "שנורקל",
      "מזג אוויר חורפי",
      "דג טורף",
      "מפתח צינורות"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה אופרות כתב בטהובן?",
    "correct": "1",
    "answers": [
      "1",
      "5",
      "9",
      "13"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם, \"לא לחינם הלך הזרזיר אצל...\"",
    "correct": "העורב",
    "answers": [
      "העורב",
      "השפן",
      "הנחש",
      "היונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מרד בר כוכבא הוא מרד כנגד שלטון ?",
    "correct": "האימפריה הרומית",
    "answers": [
      "האימפריה הבבלית",
      "האימפריה היוונית",
      "האימפריה הרומית",
      "האימפריה הטורקית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מחבר גיד?",
    "correct": "שריר לעצם",
    "answers": [
      "שריר לעצם",
      "עצם לעצם",
      "שריר לשריר",
      "חוליה לעצם"
    ]
  },
  {
    "question": "השלימו: \"דרך ארץ...\"",
    "correct": "קדמה לתורה",
    "answers": [
      "ארוכה ומפרכת",
      "קדמה לתורה",
      "ארוכה ומושלמת",
      "ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה עץ נחשב לבעל קצב הגדילה המהיר ביותר?",
    "correct": "פאולוניה",
    "answers": [
      "פאולוניה",
      "אורן",
      "דקל",
      "שקד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת צפון אירלנד?",
    "correct": "בלפסט",
    "answers": [
      "בלפסט",
      "דבלין",
      "ברלין",
      "ליסבון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה הייתה הראשונה שעשתה שימוש מסחרי בעכבר למחשב?",
    "correct": "זירוקס",
    "answers": [
      "זירוקס",
      "IBM",
      "מייקרוסופט",
      "אפל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהיכן יוצא אבי העורקים בלב?",
    "correct": "החדר השמאלי",
    "answers": [
      "החדר השמאלי",
      "החדר הימני",
      "העלייה השמאלית",
      "העלייה הימנית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נולד שמעון פרס?",
    "correct": "פולין",
    "answers": [
      "פולין",
      "הונגריה",
      "רומניה",
      "ליטא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה סולן להקת \"נוער שוליים\"",
    "correct": "מיקיאגי",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "נמרוד שיקלר",
      "מיקיאגי",
      "אדם"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי 'כרעם ביום בהיר'?",
    "correct": "מפתיע",
    "answers": [
      "מפתיע",
      "צפוי",
      "מהיר",
      "איטי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה צומות יש ביהדות במהלך שנה?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "6",
      "4",
      "9",
      "2"
    ]
  },
  {
    "question": "האלבום הנמכר בהיסטוריה שייך ל׃?",
    "correct": "מייקל ג'קסון",
    "answers": [
      "החיפושיות",
      "בוב דילן",
      "מייקל ג'קסון",
      "פינק פלויד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסדה אגודת מד\"א?",
    "correct": "1930",
    "answers": [
      "1910",
      "1920",
      "1930",
      "1940"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה נשיאה השישי של מדינת ישראל?",
    "correct": "חיים הרצוג",
    "answers": [
      "עזר וייצמן",
      "יצחק נבון",
      "חיים הרצוג",
      "שמעון פרס"
    ]
  },
  {
    "question": "אונירונאוט הוא אדם ש:",
    "correct": "חולם חלומות צלולים",
    "answers": [
      "חולם חלומות צלולים",
      "נחת על הירח",
      "מפחד מבעלי חיים",
      "אינו מסוגל להריח"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חברים מונה כנסת ישראל?",
    "correct": "120",
    "answers": [
      "100",
      "180",
      "92",
      "120"
    ]
  },
  {
    "question": "יוסי בבליקי היה ממקימיה של איזו להקה?",
    "correct": "פונץ'",
    "answers": [
      "נושאי המגבעת",
      "פונץ'",
      "נקמת הטרקטור",
      "טנגו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"בגילגול הזה\"",
    "correct": "שלום חנוך",
    "answers": [
      "שלום חנוך",
      "יניב פולישוק",
      "שלמה ארצי",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "קונדור הינו:",
    "correct": "עוף דמוי נשר",
    "answers": [
      "עוף דמוי נשר",
      "לוחם שוורים",
      "דרגה בצי הספרדי",
      "מסע מפרך"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו סדרת ספרים חיברה אליסון נואל?",
    "correct": "בני האלמוות",
    "answers": [
      "בני האלמוות",
      "הארי פוטר",
      "כאוס מהלך",
      "אריק רקס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה הוקמה לראשונה תנועת הצופים?",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ישראל",
      "אנגליה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "פוגה היא סוג של...",
    "correct": "יצירה מוסיקלית",
    "answers": [
      "מחלה כרונית",
      "מכרסם אפריקאי",
      "כלי רכב עתיק",
      "יצירה מוסיקלית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות המושג \"שקלא וטריא\"",
    "correct": "משא ומתן",
    "answers": [
      "משא ומתן",
      "במשקל ובמשורה",
      "זול ובריא",
      "לאט ובזהירות"
    ]
  },
  {
    "question": "מקור החרסינה הוא ב:",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "הודו",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה סולן להקת קווין?",
    "correct": "פרדי מרקורי",
    "answers": [
      "פרדי מרקורי",
      "איאן מקויין",
      "בוב דילן",
      "ברייאן מאיי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה קמיקזה?",
    "correct": "רוח אלוהית",
    "answers": [
      "רוח אלוהית",
      "פצצת אוויר",
      "משוגע",
      "מתאבד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה לא לקחה חלק במבצע קדש (\"מלחמת סיני\")?",
    "correct": "ארה\"ב",
    "answers": [
      "ארה\"ב",
      "צרפת",
      "בריטניה",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המנהיגה שכונתה \"אשת הברזל\"",
    "correct": "מרגרט תאצ'ר",
    "answers": [
      "גולדה מאיר",
      "אווה פרון",
      "הילארי קלינטון",
      "מרגרט תאצ'ר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו אימפריה הקים ג'ינג'יס חאן?",
    "correct": "האימפריה המונגולית",
    "answers": [
      "האימפריה המונגולית",
      "האימפריה הסינית",
      "האימפריה הבריטית",
      "האימפריה הצרפתית"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מייסד להקת \"קינג קרימזון\"",
    "correct": "רוברט פריפ",
    "answers": [
      "רוברט פריפ",
      "רוג'ר ווטרס",
      "מייקל סטייפ",
      "קית' אמרסון"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה קושיות נהוג לשאול בליל הסדר?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "4",
      "2",
      "8",
      "12"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו הקודם של \"כיכר רבין\"",
    "correct": "כיכר מלכי ישראל",
    "answers": [
      "כיכר השלום",
      "כיכר מלכי ישראל",
      "כיכר המדענים",
      "כיכר המריבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של אלטון ג'ון?",
    "correct": "Empty Sky",
    "answers": [
      "Empty Sky",
      "Elton John",
      "Goodbye Yellow Brick Road",
      "A Single Man"
    ]
  },
  {
    "question": "לומבגו הוא...",
    "correct": "כאב בגב התחתון",
    "answers": [
      "כאב ראש",
      "כאב בגב התחתון",
      "כאב בפרקים",
      "הטלת חרם"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התרחש קרב קרני חיטין?",
    "correct": "1187",
    "answers": [
      "1187",
      "1548",
      "1067",
      "1349"
    ]
  },
  {
    "question": "\"דמיון חופשי\" הוא שירו של:",
    "correct": "יצחק קלפטר",
    "answers": [
      "יצחק קלפטר",
      "שלום חנוך",
      "מוש בן ארי",
      "אהוד בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מסמל הביטוי \"אורים ותומים\"",
    "correct": "מומחיות",
    "answers": [
      "מומחיות",
      "שטחיות",
      "פנאטיות",
      "זלזול"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה אותיות בשפה הערבית (האלף-בית הערבי)?",
    "correct": "28",
    "answers": [
      "26",
      "28",
      "24",
      "22"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת אפשר למצוא כלב בר מסוג \"דינגו\"",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "אוסטרליה",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "רסקולניקוב היא הדמות הראשית בספר:",
    "correct": "החטא ועונשו",
    "answers": [
      "החטא ועונשו",
      "האמן ומרגריטה",
      "האחים קרמזוב",
      "סונטת קרויצר"
    ]
  },
  {
    "question": "פלנטה הינה:",
    "correct": "כוכב לכת",
    "answers": [
      "כוכב לכת",
      "מאכל רומני",
      "זן של תרנגולת",
      "מחלת עור"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'יימס טוד סמית' ידוע יותר בשם...",
    "correct": "אל אל קול ג'יי",
    "answers": [
      "אמינם",
      "אל אל קול ג'יי",
      "50 סנט",
      "נלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירושה המילולי של המילה \"מתמטיקה\"",
    "correct": "חובב לימוד",
    "answers": [
      "חובב לימוד",
      "הדרך הקשה",
      "חשבון",
      "המאמץ משתלם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים הוא פלינדרום?",
    "correct": "שמש",
    "answers": [
      "קיץ",
      "שמש",
      "רחוב",
      "שורש"
    ]
  },
  {
    "question": "גידם הוא:",
    "correct": "אדם קטוע איבר",
    "answers": [
      "אדם קטוע איבר",
      "בע\"ח ממשפחת המכרסמים",
      "צמח תבלין הודי",
      "כלי נגינה טורקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את האופרה \"נישואי פיגארו\"",
    "correct": "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
    "answers": [
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "דמיטרי שוסטקוביץ'",
      "ריכרד וגנר",
      "איגור סטרווינסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי שיטת מונטסורי?",
    "correct": "שיטת חינוך עצמאית",
    "answers": [
      "שיטת חינוך עצמאית",
      "גישת ספרות ביקורתית",
      "זרם אומנותי",
      "מתודה מתמטית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עסקה \"ועדת הלסינקי\"",
    "correct": "רפואה",
    "answers": [
      "פיסיקה",
      "רפואה",
      "צבא",
      "קולינריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שותה בד\"כ ג'יימס בונד?",
    "correct": "וודקה מרטיני מנוער",
    "answers": [
      "ג'ין וטוניק עם לימון",
      "וודקה מרטיני מנוער",
      "מרטיני יבש מעורבב",
      "וויסקי עם טוויסט לימון"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לחג שהמציאה משפחת קוסטנזה בסדרה \"סיינפלד\"",
    "correct": "פסטיבוס",
    "answers": [
      "אימבולה",
      "דיסמס",
      "פסטיבוס",
      "פרילוקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה אסטמה?",
    "correct": "צמאון לאוויר",
    "answers": [
      "צמאון לאוויר",
      "זמן ממושך",
      "אוויר נקי",
      "חוסר הכרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי האצן שכונה \"הקטר הצ'כי\"",
    "correct": "אמיל זטופק",
    "answers": [
      "קרל לואיס",
      "אמיל זטופק",
      "אבבה ביקילי",
      "יאן זל'זני"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים יש שיר בשם \"איך הוא שר\"",
    "correct": "דני רובס",
    "answers": [
      "דני רובס",
      "בועז שרעבי",
      "דודי לוי",
      "אהוד בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה אקוטי?",
    "correct": "חמור",
    "answers": [
      "אקזוטי וקרוב",
      "חמור",
      "רפואי",
      "התנהגותי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את המשפט - שנית מצדה...",
    "correct": "לא תיפול",
    "answers": [
      "לא תיפול",
      "לא תקום",
      "לא תכחד",
      "לא תעלם"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזו מדינה הציעו להרצל כתחליף לישראל?",
    "correct": "אוגנדה",
    "answers": [
      "אוסטרליה",
      "אוגנדה",
      "זימבבאווה",
      "אנדורה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"האיש ההוא\"",
    "correct": "נתן יונתן",
    "answers": [
      "נתן זך",
      "נתן יונתן",
      "נתן אלתרמן",
      "דליה רביקוביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מדינות יש באירופה?",
    "correct": "50",
    "answers": [
      "24",
      "35",
      "50",
      "65"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו כוכבת מפורסמת היה נשוי המחזאי ארתור מילר?",
    "correct": "מרילין מונרו",
    "answers": [
      "גרטה גרבו",
      "ג'יין מנספילד",
      "מרילין מונרו",
      "סופיה לורן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרה \"שמש\"",
    "correct": "צביקה הדר",
    "answers": [
      "גיל ססובר",
      "צביקה הדר",
      "מנשה נוי",
      "ניר לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "ויקיפדיה היא...",
    "correct": "אנציקלופדיה אינטרנטית",
    "answers": [
      "עלמה צעירה",
      "מילון אינטרנטי",
      "ספר תשובות",
      "אנציקלופדיה אינטרנטית"
    ]
  },
  {
    "question": "קרין גורן מגישה תוכניות בתחום ה...",
    "correct": "בישול",
    "answers": [
      "ספורט",
      "בישול",
      "אקטואליה",
      "אופנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של אהוד בנאי?",
    "correct": "אהוד בנאי והפליטים",
    "answers": [
      "אהוד בנאי והפליטים",
      "זמנך עבר",
      "קרוב",
      "השלישי"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה שיר בשם \"A Day in the Life\"",
    "correct": "The Beatles",
    "answers": [
      "The Beatles",
      "Pet Shop Boys",
      "The Animals",
      "Massive Attack"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסיפור \"והיה העקוב למישור\"",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "ש\"י עגנון",
      "שאול טשרניחובסקי",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "י\"ל פרץ"
    ]
  },
  {
    "question": "המונח \"טרומבוציטים\" לקוח מתחום:",
    "correct": "הרפואה",
    "answers": [
      "הרפואה",
      "ההיסטוריה",
      "המוזיקה",
      "החינוך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"מהרי נא\"",
    "correct": "אהוד בנאי",
    "answers": [
      "אהוד בנאי",
      "ברי סחרוף",
      "משה פרץ",
      "אברהם טל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת ספרים יש דמות בשם \"אלימלך זורקין\"",
    "correct": "חסמבה",
    "answers": [
      "חסמבה",
      "קופיקו",
      "דני דין",
      "השביעייה הסודית"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם שירה של איזו להקה נקראת הזמרת ליידי גאגא?",
    "correct": "Queen",
    "answers": [
      "Queen",
      "Yazoo",
      "Earth wind & fire",
      "Depeche Mode"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"אי המטמון\"",
    "correct": "רוברט לואיס סטיבנסון",
    "answers": [
      "רוברט לואיס סטיבנסון",
      "אדגר אלן פו",
      "איאן פלמינג",
      "ג'ון גרישם"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מודדים באמצעות מספר מאך?",
    "correct": "מהירות",
    "answers": [
      "מהירות",
      "כוח כבידה",
      "משקל",
      "מרחק"
    ]
  },
  {
    "question": "רוברט מקי הוא:",
    "correct": "מרצה מפורסם לתסריטאות",
    "answers": [
      "מרצה מפורסם לתסריטאות",
      "מנהיג המחתרת הסקוטית",
      "זמר פולק בריטי",
      "דמות מ\"סאות'פארק\""
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מיתולוגיה קשורה דמותו של פנריר הזאב?",
    "correct": "המיתולוגיה הנורדית",
    "answers": [
      "המיתולוגיה הנורדית",
      "המיתולוגיה רומית",
      "המיתולוגיה היוונית",
      "המיתולוגיה המצרית"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא המחשב הראשון שניצח אלוף עולם מכהן בשחמט?",
    "correct": "כחול עמוק",
    "answers": [
      "כחול עמוק",
      "שחור כהה",
      "ירוק עד",
      "סגול מזעזע"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר הנאמר \"ברחל בתך הקטנה\" הוא דבר...",
    "correct": "מפורש",
    "answers": [
      "מעורפל",
      "מפורש",
      "דמיוני",
      "שקרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו צפלין?",
    "correct": "ספינת אוויר",
    "answers": [
      "מתכת",
      "סוג של נייר",
      "מצב נפשי",
      "ספינת אוויר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת שגרירות ארה\"ב בישראל?",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "ירושלים",
      "רמאללה",
      "רעננה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הספר \"השטן במוסקווה\"",
    "correct": "מיכאיל בולגקוב",
    "answers": [
      "מיכאיל בולגקוב",
      "לב טולסטוי",
      "פיודור דוסטויבסקי",
      "איוואן קרילוב"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אטיוד\" הוא סוג של...",
    "correct": "יצירה מוסיקלית",
    "answers": [
      "יצירה מוסיקלית",
      "ציור מופשט",
      "מאכל צרפתי",
      "משקה בלגי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אביו של דוד המלך?",
    "correct": "ישי",
    "answers": [
      "משה",
      "שאול",
      "ישי",
      "אברהם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הנשיא השחור הראשון של ארה\"ב?",
    "correct": "ברק אובמה",
    "answers": [
      "ברק אובמה",
      "תומס ג'פרסון",
      "אברהם לינקולן",
      "ריצ'רד ניקסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו בקירוב רדיוס כדור הארץ ?",
    "correct": "6400 ק\"מ",
    "answers": [
      "6400 ק\"מ",
      "7200 ק\"מ",
      "5500 ק\"מ",
      "8100 ק\"מ"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף התפרסם לאנס ארמסטרונג?",
    "correct": "אופניים",
    "answers": [
      "כדוריד",
      "אופניים",
      "מתמטיקה",
      "איגרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"האחים קרמזוב\"",
    "correct": "פיודור דוסטוייבסקי",
    "answers": [
      "פיודור דוסטוייבסקי",
      "ניקולאי גוגול",
      "לב טולסטוי",
      "ולדימיר נבוקוב"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת העיר מלבורן?",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "ארה\"ב",
      "אוסטרליה",
      "אנגליה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר דיוויד גילמור?",
    "correct": "פינק פלויד",
    "answers": [
      "לד זפלין",
      "פינק פלויד",
      "קווין",
      "האבנים המתגלגלות"
    ]
  },
  {
    "question": "זנגביל ידוע גם כ...",
    "correct": "ג'ינג'ר",
    "answers": [
      "ג'ינג'ר",
      "פפריקה",
      "בצל אדום",
      "כרפס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים שידל את חווה לאכול מעץ פרי הדעת?",
    "correct": "נחש",
    "answers": [
      "נחש",
      "תנין",
      "שועל",
      "יונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פיקד על מרד גטו ורשה?",
    "correct": "מרדכי אנילביץ",
    "answers": [
      "אהרון אהרונסון",
      "דוד בן גוריון",
      "מנחם אוסישקין",
      "מרדכי אנילביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"חיי אדם בודדים, עלובים, מרושעים, אכזריים וקצרים\"",
    "correct": "תומס הובס",
    "answers": [
      "תומס הובס",
      "גוטפריד לייבניץ",
      "עמנואל קאנט",
      "רמב\"ם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"אין לי כסף\"",
    "correct": "גידי גוב",
    "answers": [
      "שרית חדד",
      "יהודית רביץ",
      "גידי גוב",
      "אריק איינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר 'השטן והעלמה פריים'?",
    "correct": "פאולו קואלו",
    "answers": [
      "פאולו קואלו",
      "מאיר שלו",
      "עמוס עוז",
      "הרמן הסה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את שמה של קבוצת ה-NBA: \"______ לייקרס\"",
    "correct": "לוס אנג'לס",
    "answers": [
      "לוס אנג'לס",
      "ניו יורק",
      "מיאמי",
      "אינדיאנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"מסעות מור החמור\"",
    "correct": "לאה גולדברג",
    "answers": [
      "לאה גולדברג",
      "מנדלי מו\"ס",
      "תרצה אתר",
      "יואל הופמן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו שכונה מיוצגת על ידי קבוצת הכדורגל בני יהודה?",
    "correct": "התקווה",
    "answers": [
      "שעריים",
      "התקווה",
      "קרית משה",
      "קטמון"
    ]
  },
  {
    "question": "בריאן יו וורנר ידוע יותר בשם הבמה:",
    "correct": "מרילין מנסון",
    "answers": [
      "מרילין מנסון",
      "בונו",
      "פרינס",
      "ריקי מרטין"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נערכה תחרות האירווזיון הראשונה?",
    "correct": "שוויץ",
    "answers": [
      "צרפת",
      "ישראל",
      "אנגליה",
      "שוויץ"
    ]
  },
  {
    "question": "לאחר איזו ממלחמות ישראל סומן הקו הסגול?",
    "correct": "מלחמת ששת הימים",
    "answers": [
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת העצמאות",
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת לבנון השנייה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאו 'מגילות ים המלח'?",
    "correct": "מערות קומראן",
    "answers": [
      "מצדה",
      "עין גדי",
      "מערות קומראן",
      "יריחו"
    ]
  },
  {
    "question": "מטענו החשמלי של אלקטרון הוא:",
    "correct": "שלילי",
    "answers": [
      "שלילי",
      "חיובי",
      "ניטרלי",
      "אי אפשר לדעת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המדינה הגובלת עם ארצות הברית מצפון?",
    "correct": "קנדה",
    "answers": [
      "ניקרגואה",
      "קנדה",
      "ברזיל",
      "קוסטה ריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "אייקון בעברית הוא:",
    "correct": "צלמית",
    "answers": [
      "צלמית",
      "משבצת",
      "אייקון",
      "לוגו"
    ]
  },
  {
    "question": "צונאמי ביפנית פירושו:",
    "correct": "גל נמל",
    "answers": [
      "גל קטלני",
      "גל נמל",
      "גל גבוה",
      "גל הרסני"
    ]
  },
  {
    "question": "מוצא הצ'רקסים מ:",
    "correct": "קווקז",
    "answers": [
      "קווקז",
      "יוון",
      "טורקיה",
      "רומניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצא רוב שטחה של מצרים?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "אירופה",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא קבר רבי שמעון בר יוחאי?",
    "correct": "הר מירון",
    "answers": [
      "הר מירון",
      "חוף כנרת",
      "בית שערים",
      "הר גלבוע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט הישראלי \"המובטל בטיטו\"",
    "correct": "זאב רווח",
    "answers": [
      "זאב רווח",
      "יהודה ברקן",
      "אברהם פשנל",
      "יוסף שילוח"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לחבריו של הארי פוטר?",
    "correct": "רון והרמיוני",
    "answers": [
      "קאריוס ובקטוס",
      "רון והרמיוני",
      "כריסטופר ומריאנה",
      "ג'יני ודראקו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו יחידת עילית אמריקאית אחראית לחיסולו של אוסמה בן לאדן?",
    "correct": "אריות הים",
    "answers": [
      "אריות הים",
      "חתולי הפרא",
      "שועלי המדבר",
      "נמרי ההרים"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המקרא בכמה כסף נמכר יוסף על ידי אחיו?",
    "correct": "20",
    "answers": [
      "20",
      "15",
      "120",
      "2"
    ]
  },
  {
    "question": "עפ\"י \"סיימון וגרפונקל\" כמה דרכים יש לעזוב את אהובתך?",
    "correct": "50",
    "answers": [
      "30",
      "50",
      "70",
      "100"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביימה וכיכבה בסרט \"ינטל\"",
    "correct": "ברברה סטרייסנד",
    "answers": [
      "ברברה סטרייסנד",
      "אליזבת טיילור",
      "ריטה הייוורת'",
      "קתרין הפבורן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ענף הספורט בו התפרסם לארי הולמס?",
    "correct": "איגרוף",
    "answers": [
      "פוטבול",
      "בייסבול",
      "כדורסל",
      "איגרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו עוגב?",
    "correct": "כלי נגינה",
    "answers": [
      "דורס לילה",
      "מחלת מין",
      "כלי נגינה",
      "מכרסם"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחסת כתיבת מגילת איכה?",
    "correct": "ירמיהו",
    "answers": [
      "ירמיהו",
      "ישעיהו",
      "משה רבנו",
      "יחזקאל"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם ש\"אחזו השבץ\" הוא אדם....",
    "correct": "גוסס",
    "answers": [
      "מפוחד",
      "מהורהר",
      "גוסס",
      "תמהוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"מונורייל\"",
    "correct": "רכבת עירונית",
    "answers": [
      "רכבת עירונית",
      "מסלול לאופניים",
      "כביש מהיר",
      "רחוב חד-סיטרי"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי אלברט איינשטיין למה אין גבול?",
    "correct": "לטיפשות",
    "answers": [
      "לטיפשות",
      "לגאונות",
      "ליופי הנשי",
      "לאטומי ההליום"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא נהר הגנגס?",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "סין",
      "מרוקו",
      "כווית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"המהמר\"",
    "correct": "פיודור דוסטוייבקי",
    "answers": [
      "פיודור דוסטוייבקי",
      "לב טולסטוי",
      "ניקולאי גוגול",
      "הרמן הסה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה להקה שרה את \"See Emily Play\"",
    "correct": "Pink Floyd",
    "answers": [
      "Pink Floyd",
      "U2",
      "Depeche Mode",
      "The Beatles"
    ]
  },
  {
    "question": "תהליך כימי של פירוק מולקולת מים נקרא:",
    "correct": "הידרוליזה",
    "answers": [
      "המוליזה",
      "קטליזה",
      "הידרופיליה",
      "הידרוליזה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים דאודורנט בעברית?",
    "correct": "אל ריח",
    "answers": [
      "אל ריח",
      "ריחן",
      "מעכב זיעה",
      "ניחוחן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"דם מלכות\"",
    "correct": "סינקלר לואיס",
    "answers": [
      "פרל בק",
      "סינקלר לואיס",
      "עמוס עוז",
      "אנרי ברגסון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מחתרת ביצעה את פעולת פיצוץ מלון המלך דוד?",
    "correct": "אצ״ל",
    "answers": [
      "אצ״ל",
      "לח״י",
      "ההגנה",
      "ניל\"י"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים מוטציה בעברית תקנית?",
    "correct": "תשנית",
    "answers": [
      "תשנית",
      "מיומר",
      "צמריר",
      "מכפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה פיתגורס?",
    "correct": "מתמטיקאי יווני",
    "answers": [
      "מתמטיקאי יווני",
      "סופר מוסלמי",
      "נביא מקראי",
      "משורר רומי"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרת הילדים 'גברת פלפלת' - איזה כלי עשה קסמים?",
    "correct": "כפית",
    "answers": [
      "כפית",
      "מחבת",
      "סיר",
      "שרביט"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהבאים הוא סרט של האחים כהן?",
    "correct": "לקרוא ולשרוף",
    "answers": [
      "לקרוא ולשרוף",
      "להרוג את ביל",
      "לפרק את הארי",
      "לדפוק חתונה"
    ]
  },
  {
    "question": "את מי מהספרים הבאים לא כתב הרמן הסה?",
    "correct": "גן השבילים המתפצלים",
    "answers": [
      "נרקיס וגולדמונד",
      "סידהארתא",
      "דמיאן",
      "גן השבילים המתפצלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את את השם \"תל אביב\"",
    "correct": "נחום סוקולוב",
    "answers": [
      "דוד בן גוריון",
      "מאיר דיזינגוף",
      "אחד העם",
      "נחום סוקולוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הוא מחבר הספר \"גדל, אשר, באך\"",
    "correct": "דאגלס הופשטטר",
    "answers": [
      "דאגלס הופשטטר",
      "יובל שטייניץ",
      "ג'ונתן ליטל",
      "דאגלס אדאמס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור גבינת הקשקבל?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "צרפת",
      "אוסטריה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קאדריל?",
    "correct": "ריקוד צרפתי",
    "answers": [
      "ריקוד צרפתי",
      "מאכל רומני",
      "משקה גרמני",
      "שירה יוונית"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם שהוא \"בעל בעמיו\" הוא אדם....",
    "correct": "מכובד",
    "answers": [
      "לא אמין",
      "עני",
      "מכובד",
      "חולה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מן החיבורים הבאים נכתב על ידי התיאורטיקן מישל פוקו?",
    "correct": "תולדות המיניות",
    "answers": [
      "תולדות המיניות",
      "אמריקה",
      "הכנסת אורחים",
      "מיתולוגיות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה שחקנית ונסיכה?",
    "correct": "גרייס קלי",
    "answers": [
      "גרייס קלי",
      "אליזבת טיילור",
      "אודרי הפבורן",
      "מרלין מונרו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה מהבאות אינה נמצאת בסקנדינביה?",
    "correct": "בלגיה",
    "answers": [
      "נורבגיה",
      "שבדיה",
      "בלגיה",
      "פינלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה פושע נאצי השתמש בשם הבדוי ריקרדו קלמנט?",
    "correct": "אדולף אייכמן",
    "answers": [
      "אדולף אייכמן",
      "אדולף היטלר",
      "יוזף גבלס",
      "דוקטור מנגלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"הדון השקט\"",
    "correct": "מיכאל שולוחוב",
    "answers": [
      "מיכאל שולוחוב",
      "אלכסנדר סולז'ניצין",
      "אלכסנדר דיומא האב",
      "אלכסנדר דיומא הבן"
    ]
  },
  {
    "question": "פודגוריצה היא בירת...",
    "correct": "מונטנגרו",
    "answers": [
      "קרואטיה",
      "מונטנגרו",
      "הונגריה",
      "סרביה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה חבר להקת \"בנזין\"",
    "correct": "יושי שדה",
    "answers": [
      "יושי שדה",
      "יחיאל \"קיטש\" אמסלם",
      "אלי חדד",
      "בנג'ו קמחי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את הדמות של רגע ב'רגע עם דודלי'?",
    "correct": "ציפי מור",
    "answers": [
      "ציפי מור",
      "ספי ריבלין",
      "שלמה ניצן",
      "ציפי שביט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מפורסם בביטוי \"דם, עמל, דמעות ויזע\"",
    "correct": "וינסטון צ'רצ'יל",
    "answers": [
      "וינסטון צ'רצ'יל",
      "אלברט איינשטיין",
      "מיכאל גורבצ'וב",
      "שארל דה גול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"תתארו לכם\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "אריק איינשטיין",
      "שלום חנוך",
      "שלמה ארצי",
      "עברי לידר"
    ]
  },
  {
    "question": "ארבעת אבני הבניין המרכיבות את ה-DNA הן:",
    "correct": "ATCG",
    "answers": [
      "ATCG",
      "UTCG",
      "ACGU",
      "YHVS"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם אריתרוציטים?",
    "correct": "תאי דם אדומים",
    "answers": [
      "תאי דם אדומים",
      "כדוריות דם לבנות",
      "שומנים בדם",
      "הורמונים נשיים"
    ]
  },
  {
    "question": "במבצע אופרה הפציץ צה\"ל את הכור ב:",
    "correct": "עיראק",
    "answers": [
      "עיראק",
      "סוריה",
      "איראן",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של הכלב בסדרה פרייז'ר?",
    "correct": "אדי",
    "answers": [
      "אדי",
      "בוב",
      "טדי",
      "באק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה אוקיינוס נמצאים האיים הקנריים?",
    "correct": "האוקיינוס האלטלנטי",
    "answers": [
      "האוקיינוס השקט",
      "האוקיינוס ההודי",
      "האוקיינוס האלטלנטי",
      "האוקיינוס הדרומי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו מופיע בספר \"בראשית\"",
    "correct": "משה רבנו",
    "answers": [
      "משה רבנו",
      "יוסף",
      "יששכר",
      "ישמעאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם \"תאומי אחווה\"",
    "correct": "תאומים לא זהים",
    "answers": [
      "תאומים דומים",
      "תאומים זהים",
      "תאומים סיאמים",
      "תאומים לא זהים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלם את דמותו של ד\"ר גרגורי האוס בסדרה \"האוס\"",
    "correct": "יו לורי",
    "answers": [
      "יו לורי",
      "דיוויד שווימר",
      "וויל פרל",
      "מת'יו פוקס"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"שומר נפשו ירחק\" מתאר דבר שיש:",
    "correct": "להיזהר ממנו",
    "answers": [
      "להיזהר ממנו",
      "לקבל אותו בהבנה",
      "לזכור אותו",
      "לכבד אותו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פרובוקציה?",
    "correct": "התגרות",
    "answers": [
      "התגרות",
      "השבת מלחמה",
      "התנגדות",
      "כניעה"
    ]
  },
  {
    "question": "מינואט הוא סוג של....",
    "correct": "ריקוד",
    "answers": [
      "מאכל",
      "משקה",
      "ריקוד",
      "שירה"
    ]
  },
  {
    "question": "ספציאליסט הוא...",
    "correct": "מומחה",
    "answers": [
      "קפדן",
      "מומחה",
      "לא ישר",
      "נוכל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו יונק?",
    "correct": "יען",
    "answers": [
      "יען",
      "ברווזן",
      "פיל",
      "כלב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחקה את לויס בסדרה \"לויס וקלארק\"",
    "correct": "טרי האטצ'ר",
    "answers": [
      "טרי האטצ'ר",
      "שרה ג'סיקה פארקר",
      "אלישיה קאת'ברט",
      "קורטני קוקס"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אין מלכות נוגעת בחברתה אפילו...\"",
    "correct": "כמלוא נימה",
    "answers": [
      "כמלוא נימה",
      "במצוקה",
      "לא בחברותא",
      "בצוק העיתים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולדה המשוררת לאה גולדברג?",
    "correct": "ליטא",
    "answers": [
      "ישראל",
      "רוסיה",
      "ליטא",
      "פולין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא חוף נורמנדי?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "גרמניה",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר למי, \"אל תשלח ידך אל הנער\"",
    "correct": "הקב\"ה לאברהם",
    "answers": [
      "הקב\"ה לאברהם",
      "משה לאהרון",
      "יעקב לאחיו עשיו",
      "הקב\"ה לנח"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ביבר?",
    "correct": "גן חיות",
    "answers": [
      "גן חיות",
      "כלי קיבול למשקה",
      "סגנון שירה",
      "מחלה טרופית"
    ]
  },
  {
    "question": "היסטולוגיה היא חקר...",
    "correct": "הרקמות",
    "answers": [
      "הרקמות",
      "העבר",
      "מחלות",
      "הפחד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המדבר הגדול בעולם?",
    "correct": "מדבר סהרה",
    "answers": [
      "מדבר יהודה",
      "מדבר סהרה",
      "מדבר קלאהרי",
      "מדבר נבאדה"
    ]
  },
  {
    "question": "מעשה קונטרוברסיאלי מעורר...",
    "correct": "מחלוקת",
    "answers": [
      "מחלוקת",
      "שמחה",
      "בהלה",
      "הפנמה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק דניס רודמן?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "איגרוף",
      "טניס",
      "פוטבול"
    ]
  },
  {
    "question": "אפיריון הוא סוג של...",
    "correct": "מיטה",
    "answers": [
      "מחלת עור",
      "מיטה",
      "תואר מלכותי",
      "דורס לילה"
    ]
  },
  {
    "question": "קרדיולוג הוא רופא המתמחה ב...",
    "correct": "לב",
    "answers": [
      "כליות",
      "ריאות",
      "לב",
      "מוח"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט יש שחקן בתפקיד פיצ'ר (Pitcher)?",
    "correct": "בייסבול",
    "answers": [
      "בייסבול",
      "כדורגל",
      "כדורסל",
      "פוטבול"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולד המלחין הנודע וולפגנג אמדאוס מוצרט?",
    "correct": "אוסטריה",
    "answers": [
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "פורטוגל",
      "אוסטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "אחת לכמה זמן יוצא לאור \"דו-ירחון\"",
    "correct": "אחת לחודשיים",
    "answers": [
      "אחת לחודש",
      "אחת לחודשיים",
      "אחת לשלושה חודשים",
      "אחת לשנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"כשיש לנו אמונה אנו יכולים לוותר על האמת\"",
    "correct": "פרידריך ניטשה",
    "answers": [
      "פרידריך ניטשה",
      "רנה דקארט",
      "ברוך שפינוזה",
      "לודוויג ויטגנשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו סולן להקת Soundgarden?",
    "correct": "כריס קורנל",
    "answers": [
      "אדי וודר",
      "סטיבן טיילור",
      "כריס קורנל",
      "סטיבן ווילסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פוטורולוגיה?",
    "correct": "חיזוי העתיד",
    "answers": [
      "צילום",
      "חיזוי העתיד",
      "מחלת עור",
      "תורת האור"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות המילה \"רועץ\"",
    "correct": "מכשול",
    "answers": [
      "מכשול",
      "שונא",
      "אבן",
      "מוט ברזל"
    ]
  },
  {
    "question": "הספר \"מסכת על טבע האדם\" נכתבה ע\"י:",
    "correct": "דיוויד יום",
    "answers": [
      "דיוויד יום",
      "אדם סמית",
      "ג'ון לוק",
      "עמנואל קאנט"
    ]
  },
  {
    "question": "''מבצע משה'' ו''מבצע שלמה'' היו מבצעים להעלאת יהודי:",
    "correct": "אתיופיה",
    "answers": [
      "אתיופיה",
      "מצרים",
      "תימן",
      "מרוקו"
    ]
  },
  {
    "question": "\"רג'ינלד קנת' דווייט\" ידוע יותר בשם הבמה...",
    "correct": "אלטון ג'ון",
    "answers": [
      "אלטון ג'ון",
      "רינגו סטאר",
      "ג'ורג' מייקל",
      "סטינג"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקצועו של ג'רי סיינפלד בסדרה \"סיינפלד\"",
    "correct": "בדרן",
    "answers": [
      "בדרן",
      "סופר",
      "זמר",
      "מפיק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהבאים אינו אחד משבעת המינים?",
    "correct": "לולב",
    "answers": [
      "זית",
      "תמר",
      "חיטה",
      "לולב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלמת את דמותה של דפנה בתכנית \"החיים זה לא הכל\"",
    "correct": "ענת וקסמן",
    "answers": [
      "ענת וקסמן",
      "לימור גולדשטיין",
      "יעל לבנטל",
      "קרן מור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא היו זוג בסדרת הטלוויזיה חברים?",
    "correct": "מוניקה וג'ואי",
    "answers": [
      "רוס ורייצ'ל",
      "מוניקה וצ'נדלר",
      "ג'ואי ורייצ'ל",
      "מוניקה וג'ואי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה לקחה חלק בפסקול הסרט \"באטמן לנצח\"",
    "correct": "U2",
    "answers": [
      "U2",
      "The Clash",
      "R.E.M",
      "Pink Floyd"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מעבר ארז\" משמש מעבר ל...",
    "correct": "רצועת עזה",
    "answers": [
      "רצועת עזה",
      "הגדה המערבית",
      "דרום לבנון",
      "נמל אשדוד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי התפרסם בעיקר בערוץ הילדים?",
    "correct": "עודד מנשה",
    "answers": [
      "יהודה לוי",
      "יעל דואני",
      "עודד מנשה",
      "ליאור נרקיס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המתמטיקאי שהוכיח את השערת טניאמה-שימורה אשר גררה את נכונות המשפט האחרון של פרמה?",
    "correct": "אנדרו ויילס",
    "answers": [
      "אנדרו ויילס",
      "אווריסט גלואה",
      "ג'ון קוטס",
      "ריצ'רד ג'ונסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה פרסם הסופר אמיל זולא את מסמכו המפורסם, 'אני מאשים'?",
    "correct": "1898",
    "answers": [
      "1898",
      "1765",
      "1948",
      "1678"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אדבוקט?",
    "correct": "עורך דין",
    "answers": [
      "עורך דין",
      "רופא",
      "רואה חשבון",
      "מהנדס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשבת ללהקת המטאל המצליחה ביותר בהיסטוריה?",
    "correct": "מטאליקה",
    "answers": [
      "מטאליקה",
      "סלייר",
      "פנטרה",
      "ספולטורה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שותפו של קרל מרקס לחיבוריו המפורסמים?",
    "correct": "פרידריך אנגלס",
    "answers": [
      "פרידריך אנגלס",
      "יוסיף סטלין",
      "עמנואל קאנט",
      "פרידריך ניטשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"הגיונות על הפילוסופיה הראשונית\"",
    "correct": "רנה דקארט",
    "answers": [
      "רנה דקארט",
      "עמנואל קאנט",
      "פרידריך ניטשה",
      "אריסטו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה יצא אלבום הבכורה של פינק פלויד?",
    "correct": "1967",
    "answers": [
      "1970",
      "1961",
      "1967",
      "1983"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של שבלול האוזן?",
    "correct": "כוכליאה",
    "answers": [
      "כוכליאה",
      "אפרכסת",
      "פינה",
      "אמפליטודה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דקדנס?",
    "correct": "ניוון תרבותי",
    "answers": [
      "ניוון תרבותי",
      "ריקוד סקנדינבי",
      "עשר המכות",
      "חשדנות כרונית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תאריך נרצח ראש הממשלה יצחק רבין?",
    "correct": "4 בנובמבר 1995",
    "answers": [
      "4 בנובמבר 1995",
      "5 בנובמבר 1996",
      "5 במאי 1994",
      "4 במאי 1995"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הן זמרות הליווי בשיר \"עטור מצחך\"",
    "correct": "קורין אלאל ויהודית רביץ",
    "answers": [
      "קורין אלאל ויהודית רביץ",
      "סי היימן וגלי עטרי",
      "ריטה ולאה שבת",
      "ירדנה ארזי ועופרה חזה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו זמרת שרה על קוקוס?",
    "correct": "חווה אלברשטיין",
    "answers": [
      "חווה אלברשטיין",
      "ריטה",
      "יפה ירקוני",
      "מירי מסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "אונקיה היא יחידה המשמשת למדידת:",
    "correct": "משקל",
    "answers": [
      "משקל",
      "אורך",
      "נפח",
      "חום"
    ]
  },
  {
    "question": "מה נחשב לקרב השריון הגדול בהיסטוריה?",
    "correct": "קורסק",
    "answers": [
      "קורסק",
      "עמק הבכא",
      "מידווי",
      "סטאלינגרד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור המילה \"גזוזטרה\"",
    "correct": "יוונית",
    "answers": [
      "ארמית",
      "יוונית",
      "גרמנית",
      "טורקית"
    ]
  },
  {
    "question": "באמצעות נייר לקמוס מודדים:",
    "correct": "חומציות",
    "answers": [
      "חומציות",
      "לחות",
      "טמפרטורה",
      "עוצמת רוח"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה זרם פילוסופי מזוהה עם איין ראנד?",
    "correct": "אובייקטיביזם",
    "answers": [
      "אובייקטיביזם",
      "אקזיסטנציאליזם",
      "פנומנולוגיה",
      "סטרוקטורליזם"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה חרק היכולת ליצור הבזקי אור?",
    "correct": "גחלילית",
    "answers": [
      "גחלילית",
      "צרצר",
      "חגב",
      "תיקן"
    ]
  },
  {
    "question": "סיסמתה של איזו תנועת נוער היא: \"לעבודה, להגנה ולשלום - עלה והגשם\"",
    "correct": "הנוער העובד והלומד",
    "answers": [
      "הנוער העובד והלומד",
      "הצופים",
      "בני עקיבא",
      "המחנות העולים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נפתחה החנות הראשונה של רשת איקאה?",
    "correct": "שבדיה",
    "answers": [
      "שבדיה",
      "נורבגיה",
      "ארצות הברית",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "אסכטולוגיה היא אמונה ב...",
    "correct": "אחרית הימים",
    "answers": [
      "אל אחד",
      "אלים רבים",
      "חיי נצח",
      "אחרית הימים"
    ]
  },
  {
    "question": "המונח אל-דנטה מתייחס בד\"כ להכנת:",
    "correct": "פסטה",
    "answers": [
      "פסטה",
      "בשר",
      "יין",
      "בירה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אחז את החבל...\"",
    "correct": "בשני קצותיו",
    "answers": [
      "בשני קצותיו",
      "ביד אחת",
      "מהצד השני",
      "ולא עזב"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהספרים הבאים לא כתב סמי מיכאל?",
    "correct": "עפיפונים",
    "answers": [
      "ויקטוריה",
      "עפיפונים",
      "סופה בין הדקלים",
      "חצוצרה בואדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מוגדישו היא בירתה של...",
    "correct": "סומליה",
    "answers": [
      "סומליה",
      "קניה",
      "מוזמביק",
      "סודן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קליניקה?",
    "correct": "מרפאה",
    "answers": [
      "מרפאה",
      "ממחטה",
      "ספינת מפרש",
      "תערובת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה פיטר ברויגל האב?",
    "correct": "צייר",
    "answers": [
      "צייר",
      "סופר",
      "משורר",
      "פסיכולוג"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט שיחקו אנתוני הופקינס וג'ודי פוסטר?",
    "correct": "שתיקת הכבשים",
    "answers": [
      "שתיקת הכבשים",
      "פסגת הפחד",
      "נהג מונית",
      "צייד הצבאים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו האטד הנזכר במשל יותם (ספר שופטים)?",
    "correct": "שיח קוצני",
    "answers": [
      "שיח קוצני",
      "איזוב הקיר",
      "ארז הלבנון",
      "אבן יקרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הפוליטיקאי הישראלי שכונה \"גנדי\"",
    "correct": "רחבעם זאבי",
    "answers": [
      "רחבעם זאבי",
      "דוד בן גוריון",
      "מנחם בגין",
      "רפאל איתן"
    ]
  },
  {
    "question": "בתכנית הילדים המיתולוגית 'שלוש ארבע חמש וחצי' כיכבו הדמויות:",
    "correct": "צ'ומפי ואינשם",
    "answers": [
      "צ'ומפי ואינשם",
      "צילי וגילי",
      "קריוס ובקטוס",
      "רגע ודודלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"המופע של טרומן\"",
    "correct": "ג'ים קארי",
    "answers": [
      "בראד פיט",
      "מרטין שין",
      "וויל סמית'",
      "ג'ים קארי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה אישתו של טיגלך, במחזה \"חפץ\" מאת חנוך לוין?",
    "correct": "כלמנסע",
    "answers": [
      "כלמנסע",
      "פוגרה",
      "שוקרא",
      "חנה צ'רליץ'"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו פירוש למילה \"בר\"",
    "correct": "עשיר",
    "answers": [
      "נקי",
      "בן",
      "חוץ",
      "עשיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אוושה?",
    "correct": "רחש",
    "answers": [
      "מחלת לב",
      "דממה",
      "רוח",
      "רחש"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נפטר המלחין יוהאן סבסטיאן באך?",
    "correct": "1750",
    "answers": [
      "1750",
      "1650",
      "1550",
      "1850"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי המיתולוגיה היוונית, פרספונה הייתה ביתה של:",
    "correct": "דמטר",
    "answers": [
      "הרה",
      "דמטר",
      "ארטמיס",
      "אתיני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מייסד הנצרות הפרוטסטנטית?",
    "correct": "מרטין לותר",
    "answers": [
      "ז'אן קלווין",
      "אולריך צווינגלי",
      "מרטין לותר",
      "סטנלי הוורוואס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיירה מתרחשת עלילת הספר \"מאה שנים של בדידות\"",
    "correct": "מקונדו",
    "answers": [
      "מקונדו",
      "מאצ'ו פיצ'ו",
      "אראקאטאקה",
      "גוודלחרה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה סרט נעשה בהשראת סיפורו של בוב דילן?",
    "correct": "אני לא שם",
    "answers": [
      "אני לא שם",
      "הפסנתרן",
      "צלילי המוזיקה",
      "הולך בדרכי"
    ]
  },
  {
    "question": "תומס לואיס דה ויקטוריה היה:",
    "correct": "מלחין",
    "answers": [
      "מלחין",
      "צייר",
      "מדינאי",
      "כימאי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את המשפט: \"זהו צעד קטן לאדם, צעד....\"",
    "correct": "גדול לאנושות",
    "answers": [
      "גדול בשבילי",
      "גדול לאנושות",
      "חשוב לעולם",
      "מושלם"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה החלה לכהן גולדה מאיר כראש ממשלה?",
    "correct": "1969",
    "answers": [
      "1969",
      "1977",
      "1982",
      "1971"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עושים צוקהרה?",
    "correct": "התעמלות",
    "answers": [
      "התעמלות",
      "קפוארה",
      "קראטה",
      "מחול"
    ]
  },
  {
    "question": "מילטון פרידמן זכה בפרס נובל בתחום זה:",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "כלכלה",
      "פיזיקה",
      "שלום",
      "ספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המילים לשיר \"רכבת לילה לקהיר\" של משינה?",
    "correct": "אהוד בנאי",
    "answers": [
      "אהוד בנאי",
      "יוסי בנאי",
      "אורי בנאי",
      "יובל בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נצלב ישו על פי המסורת הנוצרית?",
    "correct": "גבעת הגולגולתא",
    "answers": [
      "גבעת הגולגולתא",
      "הר המוריה",
      "הר הזיתים",
      "הר מירון"
    ]
  },
  {
    "question": "סווזילנד היא מדינה ביבשת:",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אירופה",
      "דרום אמריקה",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה יום בשבוע נערכה הכרזת העצמאות של מדינת ישראל?",
    "correct": "שישי",
    "answers": [
      "שישי",
      "רביעי",
      "שלישי",
      "ראשון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית התפרסם אסי עזר?",
    "correct": "אקזיט",
    "answers": [
      "האח הגדול",
      "אקזיט",
      "מועדון לילה",
      "כוכב נולד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקלט אלבומה המיתולוגי של להקת פינק פלויד, \"החומה\"",
    "correct": "1979",
    "answers": [
      "1979",
      "1973",
      "1991",
      "1962"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נאמר \"ממשה עד משה לא קם כמשה\"",
    "correct": "רמב\"ם",
    "answers": [
      "רמב\"ם",
      "רש\"י",
      "רבנו תם",
      "רמב\"ן"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה סימפוניות כתב מוצרט?",
    "correct": "41",
    "answers": [
      "41",
      "9",
      "104",
      "22"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים הוא סמל המפלגה הרפובליקנית בארצות הברית?",
    "correct": "פיל",
    "answers": [
      "פיל",
      "אריה",
      "חמור",
      "נשר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הסולן של להקת \"Coldplay\"",
    "correct": "כריס מרטין",
    "answers": [
      "כריס מרטין",
      "דוויד גואטה",
      "שון פול",
      "50 סנט"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אסקפה הנדרסת\" הוא כינוי לאדם ש...",
    "correct": "פוגעים בו",
    "answers": [
      "פוגעים בו",
      "מהללים אותו",
      "אוהבים אותו",
      "מחפשים אותו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה אילוזיה?",
    "correct": "אשליה",
    "answers": [
      "אשליה",
      "השלמה",
      "הפרעה",
      "הפתעה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אינטונציה?",
    "correct": "טון דיבור",
    "answers": [
      "שנאת חינם",
      "טון דיבור",
      "אהבה מופרזת",
      "שמיעה סלקטיבית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילה את מחזור הדם?",
    "correct": "ויליאם הארווי",
    "answers": [
      "ג'וליאלמו מרקוני",
      "פרנסיס קריק",
      "אלכסנדר פלמינג",
      "ויליאם הארווי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האם במשפחת סימפסון?",
    "correct": "מארג'",
    "answers": [
      "ליסה",
      "מגי",
      "מארג'",
      "לידיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"החולה המדומה\"",
    "correct": "מולייר",
    "answers": [
      "מולייר",
      "ויליאם שייקספיר",
      "חאלד חוסייני",
      "קרל היאסן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה משתמשים ב\"לירה שטרלינג\"",
    "correct": "בריטניה",
    "answers": [
      "צרפת",
      "ארגנטינה",
      "ברזיל",
      "בריטניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר לקוחה הדמות \"דוקטור ווטסון\"",
    "correct": "שרלוק הולמס",
    "answers": [
      "שרלוק הולמס",
      "שמונה בעקבות אחד",
      "בני הרדי",
      "הנץ ממלטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות מג\"ב?",
    "correct": "משמר הגבול",
    "answers": [
      "משמר הגבול",
      "משמר גבוה",
      "משטרת הגבול",
      "משטרת ההגנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצר הסדרה \"חדר מלחמה\"",
    "correct": "יאיר לפיד",
    "answers": [
      "יאיר לפיד",
      "רשף לוי",
      "אורי גרוס",
      "אתגר קרת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהסדרות הבאות לא נוצרה על ידי סת' מקפרלן?",
    "correct": "המפץ הגדול",
    "answers": [
      "המפץ הגדול",
      "איש משפחה",
      "אבא אמריקאי",
      "המופע של קליבלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי איקבנה?",
    "correct": "אמנות סידור פרחים יפנית",
    "answers": [
      "אמנות סידור פרחים יפנית",
      "תקופה פרהיסטורית",
      "מאכל תאילנדי",
      "דרגה צבאית קדומה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחקה את אימו של בנצי בסדרת הסרטים 'אסקימו לימון'?",
    "correct": "דבורה קידר",
    "answers": [
      "דבורה קידר",
      "גילה אלמגור",
      "חנה לסלאו",
      "גאולה נוני"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה \"דקסטר\" מה שם משפחתו של הגיבור המרכזי?",
    "correct": "מורגן",
    "answers": [
      "מורגן",
      "מייגן",
      "פרימן",
      "פרקר"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בגלמה\" הוא...",
    "correct": "כלי נגינה",
    "answers": [
      "כלי נגינה",
      "רהיט בסגנון גוטי",
      "כלי רכב עתיק",
      "כלי נשק מתקופת בבל"
    ]
  },
  {
    "question": "את מי מהספרים הבאים לא כתב מילן קונדרה?",
    "correct": "בדיונות",
    "answers": [
      "ההנאה שבאיטיות",
      "בדיונות",
      "פגישה",
      "ספר הצחוק והשכחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו סדרה לקוח המשפט Hello Newman?",
    "correct": "סיינפלד",
    "answers": [
      "סיינפלד",
      "תאוריית המפץ הגדול",
      "המשרד",
      "איש משפחה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם וחווה נענשו על שום שאכלו מ....",
    "correct": "עץ הדעת",
    "answers": [
      "עץ הדעת",
      "עץ החיים",
      "עץ תפוחים",
      "עץ האלוהים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמם של \"אריק ובנץ\" בהפקה המקורית של רחוב סומסום?",
    "correct": "ברט וארני",
    "answers": [
      "ברט וארני",
      "אריק וטום",
      "דרק ומילבורן",
      "מייק ומייקל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמה של הדמות ששיחקה דריל האנה בסרט \"ספלאש\"",
    "correct": "מדיסון",
    "answers": [
      "מדיסון",
      "פראדה",
      "לינדה",
      "ברודווי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה איאן ת'ורפ?",
    "correct": "שחייה",
    "answers": [
      "שחייה",
      "טניס",
      "סקווש",
      "בדמינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהשחקנים הבאים לא שיחק בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "ג'וליה סטיילס",
    "answers": [
      "ג'ניפר אניסטון",
      "דיוויד שווימר",
      "קורטני קוקס",
      "ג'וליה סטיילס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו סדרה עוסקת באנשים שמטוסם התרסק על אי בודד?",
    "correct": "אבודים",
    "answers": [
      "אבודים",
      "נמלטים",
      "חברים",
      "האוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"זבורית\"",
    "correct": "אדמה גרועה",
    "answers": [
      "אדמה גרועה",
      "הפתעה",
      "בעל חיים קדמוני",
      "עכביש ארסי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו אגדה נאמר המשפט: \"מי אכל את הדייסה שלי?\"",
    "correct": "זהבה ושלושת הדובים",
    "answers": [
      "זהבה ושלושת הדובים",
      "עמי ותמי",
      "שלגיה ושבעת הגמדים",
      "סינדרלה"
    ]
  },
  {
    "question": "נתן ילין-מור היה ממנהיגיה של איזו מחתרת?",
    "correct": "לח\"י",
    "answers": [
      "לח\"י",
      "אצ\"ל",
      "ההגנה",
      "ניל\"י"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת סוכנותת הביון המרכזית של ארצות הברית?",
    "correct": "C.I.A",
    "answers": [
      "C.I.A",
      "F.B.I",
      "N.S.A",
      "C.C.C.P"
    ]
  },
  {
    "question": "\"לא ידע את נפשו\" כלומר היה...",
    "correct": "נסער",
    "answers": [
      "נסער",
      "מעורער בנפשו",
      "חולה",
      "רעב מאד"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אדם ניכר בכיסו בכוסו...\"",
    "correct": "ובכעסו",
    "answers": [
      "ובכעסו",
      "ובמוחו",
      "ובמשפחתו",
      "ובאופיו"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת \"בריכת השילוח\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "חברון",
      "טבריה",
      "מודיעין"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נחה תיבת נח?",
    "correct": "הר אררט",
    "answers": [
      "הרי ההימלאיה",
      "על הנילוס",
      "הר אררט",
      "הרי השוף"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"השמועה התפשטה כמו...\"",
    "correct": "אש בשדה קוצים",
    "answers": [
      "אש בשדה קוצים",
      "רעד הגלים",
      "במריבה",
      "צעקה בין הרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את מילות המנון ארצות הברית \"הדגל זרוע הכוכבים\"",
    "correct": "פרנסיס סקוט קי",
    "answers": [
      "פרנסיס סקוט קי",
      "ריימונד קארבר",
      "אמריגו וספוצ'י",
      "רוברט פרוסט"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קראו לנסיכה בסרט \"מלחמת הכוכבים\"",
    "correct": "הנסיכה ליאה",
    "answers": [
      "הנסיכה ליאה",
      "הנסיכה מילה",
      "הנסיכה לונה",
      "הנסיכה אורסולה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסם ג'ורג' בסט?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "ציור",
      "משחק",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של מטוס הקרב הישראלי שנגנז?",
    "correct": "לביא",
    "answers": [
      "לביא",
      "כפיר",
      "נשר",
      "בז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"רשימות מבית המוות\"",
    "correct": "פיודור דוסטויבסקי",
    "answers": [
      "פיודור דוסטויבסקי",
      "אנטון צ'כוב",
      "אלכסנדר ברקמן",
      "סמואיל מרשק"
    ]
  },
  {
    "question": "צוצלת היא סוג של:",
    "correct": "יונה",
    "answers": [
      "יונה",
      "שעון חול",
      "כלי דיג",
      "מטוטלת"
    ]
  },
  {
    "question": "קרומלוב היא עיר ב:",
    "correct": "צ'כיה",
    "answers": [
      "צ'כיה",
      "לטיה",
      "גרמניה",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מכתם?",
    "correct": "שיר קצר ושנון",
    "answers": [
      "כתם בבגד",
      "שיר קצר ושנון",
      "מכתב רשמי",
      "דיו"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נערך הקונגרס הציוני הראשון?",
    "correct": "באזל",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "פאריז",
      "מינכן",
      "באזל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"עתיד מתוק\"",
    "correct": "משינה",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "שלום חנוך",
      "משינה",
      "אריק אנשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "\"החוג הווינאי\" הוא כינוייה של...",
    "correct": "קבוצת פילוסופים בווינה",
    "answers": [
      "קבוצת פילוסופים בווינה",
      "אסכולה בתחום הרפואה",
      "מחקר בתחום הפסיכולוגיה",
      "בית ספר לרפואה בוינה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה חג נקרא גם חג האורים?",
    "correct": "חנוכה",
    "answers": [
      "חנוכה",
      "פורים",
      "פסח",
      "שבועות"
    ]
  },
  {
    "question": "את מי ניצח פיט סאפמפרס כדי לזכות בתוארו השישי בווימבלדון?",
    "correct": "אנדרה אגאסי",
    "answers": [
      "בוריס בקר",
      "רוג'ר פדרר",
      "אנדרה אגאסי",
      "סטפן אדברג"
    ]
  },
  {
    "question": "קולגן הוא סוג של:",
    "correct": "חלבון",
    "answers": [
      "חלבון",
      "שומן",
      "ויטמין",
      "פחמימה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו ליגה משחקת קבוצת ארסנל?",
    "correct": "הליגה האנגלית",
    "answers": [
      "הליגה האנגלית",
      "הליגה הבלגית",
      "הליגה הצרפתית",
      "הליגה הסקוטית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא השתתף בתוכנית \"העולם הערב\"",
    "correct": "דודו טופז",
    "answers": [
      "ארז טל",
      "אברי גלעד",
      "עינב גלילי",
      "דודו טופז"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו הקודם של שימי תבורי?",
    "correct": "שמשון טווילי",
    "answers": [
      "שימי מזרחי",
      "שמשון טווילי",
      "שמעון תבורינה",
      "שימי שמעוני"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מצא את מותו הזמר מרווין גיי?",
    "correct": "נרצח על ידי אביו",
    "answers": [
      "נרצח על ידי אביו",
      "תאונת דרכים",
      "מנת יתר",
      "התאבדות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"הרעות\"",
    "correct": "חיים גורי",
    "answers": [
      "חיים גורי",
      "חיים חפר",
      "אהוד מנור",
      "נתן זך"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אעלה בתמר\" הוא כינוי לעלייה מ....",
    "correct": "תימן",
    "answers": [
      "אתיופיה",
      "רוסיה",
      "צרפת",
      "תימן"
    ]
  },
  {
    "question": "דדו היה כינויו של:",
    "correct": "דוד אלעזר",
    "answers": [
      "דוד אלעזר",
      "יאיר שטרן",
      "דוד בן גוריון",
      "דוד רמז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"חליל הקסם\"",
    "correct": "מוצארט",
    "answers": [
      "בטהובן",
      "מוצארט",
      "באך",
      "היידן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מכונה \"המשורר הלאומי\"",
    "correct": "חיים נחמן ביאליק",
    "answers": [
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נפתלי אימבר הרץ",
      "רחל המשוררת",
      "צביקה פיק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את סדרת הספרים \"פרסי ג'קסון\"",
    "correct": "ריק ריירדן",
    "answers": [
      "ריק ריירדן",
      "דיק פרנסיס",
      "ריימונד צ'נדלר",
      "סידני שלדון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה אין לאדם ערירי?",
    "correct": "משפחה וקרובים",
    "answers": [
      "משפחה וקרובים",
      "כסף",
      "שמחת חיים",
      "מטרות בחיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דיסקרימינציה?",
    "correct": "אפליה",
    "answers": [
      "אפליה",
      "הליך רפואי",
      "שיטה מתמטית",
      "הוצאה להורג"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם רוד לייבר?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "איגרוף",
      "גולף",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצה לא זכתה מעולם באליפות המדינה בכדורסל?",
    "correct": "הפועל ירושלים",
    "answers": [
      "הפועל תל אביב",
      "הפועל ירושלים",
      "הפועל גליל עליון",
      "הפועל חולון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהן אנפילאות?",
    "correct": "נעלי בית",
    "answers": [
      "נעלי בית",
      "גרביים",
      "תרופות סבתא",
      "הרים גבוהים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"תולדות השגעון\"",
    "correct": "מישל פוקו",
    "answers": [
      "זיגמונד פרויד",
      "מישל פוקו",
      "אלבר קאמי",
      "לודוויג ויטגנשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר 'צליל מכוון'?",
    "correct": "יצחק קלפטר",
    "answers": [
      "יצחק קלפטר",
      "אביב גפן",
      "אריק איינשטיין",
      "מאיר אריאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי קבע את הביטוי \"אום שמום\"",
    "correct": "דוד בן גוריון",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "דוד בן גוריון",
      "יצחק שמיר",
      "אבא אבן"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קראו ליבשת הקדומה עוד כשכל היבשות היו מחוברות יחד?",
    "correct": "פנגיאה",
    "answers": [
      "פנגיאה",
      "לאורסיה",
      "גונדוונה",
      "פנתלסה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את השיר \"חנה'לה התבלבלה\" של 'צלילי הכרם'?",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "נתן יונתן",
      "נתן אלתרמן",
      "נתן זך",
      "יהונתן גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר מתרחש \"מצעד המנצחות\" המפורסם?",
    "correct": "ריו דה ז'ניירו",
    "answers": [
      "ריו דה ז'ניירו",
      "תל אביב",
      "פריז",
      "ניו יורק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה קרב נחשב לקרב השריון הגדול ביותר בהיסטוריה?",
    "correct": "קרב קורסק",
    "answers": [
      "קרב קורסק",
      "קרב דנייפר",
      "קרב סטלינגרד",
      "קרב אל-עלמיין הראשון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פרוטון?",
    "correct": "חלקיק בעל מטען חיובי",
    "answers": [
      "חלקיק בעל מטען חיובי",
      "חלקיק בעל מטען שלילי",
      "חלקיק ללא מטען",
      "שם נוסף לאטום"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מוצאו של כלב הפינצ'ר?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "צ'כיה",
      "ישראל",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המונח \"סוב יודיצה\"",
    "correct": "בדיון",
    "answers": [
      "בדיון",
      "איסור חמור",
      "דממה",
      "פשע גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית טלוויזיה התפרסם אסף אשתר?",
    "correct": "הקומדי סטור",
    "answers": [
      "הקומדי סטור",
      "לא נפסיק לשיר",
      "כוכב נולד",
      "החמישה הקאמרית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה אנציקלופדיה?",
    "correct": "הדרכה מקיפה",
    "answers": [
      "הדרכה מקיפה",
      "ידע מושלם",
      "מילון הידע",
      "עולם ומלואו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמותיהן של שתי פצצות האטום שהטילה ארה\"ב על יפן?",
    "correct": "איש שמן וילד קטן",
    "answers": [
      "איש שמן וילד קטן",
      "איש רזה ודוברמן",
      "חתול שחור וחתול לבן",
      "איש שמן וילדה רזה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה חג ידוע גם כ'חג הביכורים'?",
    "correct": "שבועות",
    "answers": [
      "שבועות",
      "סוכות",
      "פסח",
      "פורים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"בלדה לשוטר\" מהסרט \"השוטר אזולאי\"",
    "correct": "אושיק לוי",
    "answers": [
      "אושיק לוי",
      "יהורם גאון",
      "עוזי חיטמן",
      "שייקה לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה יש אלבום בשם Ok Computer?",
    "correct": "Radiohead",
    "answers": [
      "Linkin Park",
      "Radiohead",
      "Coldplay",
      "R,E.M"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה להקה שרה את \"Creep\"",
    "correct": "Radiohead",
    "answers": [
      "Nirvana",
      "Radiohead",
      "The Killers",
      "Aerosmith"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ה\"אאורטה\"",
    "correct": "אבי העורקים",
    "answers": [
      "בעל חיים תנכ\"י",
      "טרגדיה יוונית",
      "אבי העורקים",
      "קריאת שמחה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מבעלי החיים הבאים לא יכול להתרבות?",
    "correct": "פרד",
    "answers": [
      "פרד",
      "צפרדע",
      "סוסון ים",
      "חילזון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אלה תולדות\"",
    "correct": "אלזה מורנטה",
    "answers": [
      "אלזה מורנטה",
      "ג'ורג' אורוול",
      "א.ב יהושע",
      "אלבר קאמי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלמת את דמותה של הרמיוני גריינג'ר בסדרת סרטי הארי פוטר?",
    "correct": "אמה ווטסון",
    "answers": [
      "אמה ווטסון",
      "קייט מידלטון",
      "ג'סיקה אלבה",
      "ג'ניפר לורנס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את השיר \"שבתות וחגים\"",
    "correct": "יהודית רביץ",
    "answers": [
      "יהודית רביץ",
      "נורית גלרון",
      "ריטה",
      "שרית חדד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי לוסטרה?",
    "correct": "מנורה",
    "answers": [
      "מנורה",
      "בעל חיים",
      "גז טבעי",
      "מאכל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"אנחנו על המפה\"",
    "correct": "טל ברודי",
    "answers": [
      "מיקי ברקוביץ",
      "דורון גמצ'י",
      "טל ברודי",
      "רלף קליין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כונה \"נסיך המתמטיקאים\"",
    "correct": "קרל פרידריך גאוס",
    "answers": [
      "קרל פרידריך גאוס",
      "אייזק ניוטון",
      "פייר דה פרמה",
      "אווריסט גלואה"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית \"אפרודיטה\" היא אלת ה...",
    "correct": "יופי, אהבה והפריון",
    "answers": [
      "יופי, אהבה והפריון",
      "מלחמה",
      "חקלאות",
      "ירח והשמש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי התפרסמה בשיר \"אותך\"",
    "correct": "אילנה אביטל",
    "answers": [
      "ריקי גל",
      "אילנה אביטל",
      "שרית חדד",
      "שרי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה סגנון שחייה דורש את הכוח הרב ביותר?",
    "correct": "פרפר",
    "answers": [
      "פרפר",
      "חזה",
      "חתירה",
      "גב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה כיכב ג'ון ריטר?",
    "correct": "שלושה בדירה אחת",
    "answers": [
      "שלושה בדירה אחת",
      "סיינפלד",
      "פרייז'ר",
      "רוק 30"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של עברי לידר?",
    "correct": "מלטף ומשקר",
    "answers": [
      "מלטף ומשקר",
      "עברי לידר",
      "ליאונרדו",
      "תמיד זה בינתיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"My Way\" ?",
    "correct": "פרנק סינטרה",
    "answers": [
      "סמי דיוויס ג'וניור",
      "פרינס",
      "לואי ארמסטרונג",
      "פרנק סינטרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מרקו פולו?",
    "correct": "חוקר ארצות",
    "answers": [
      "חוקר ארצות",
      "זמר ספרדי",
      "צייר אימפרסיוניסטי",
      "רקדן בלט"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מייסד וממציא אמנות הלחימה ג'ודו?",
    "correct": "ג'יגורו קאנו",
    "answers": [
      "ג'יגורו קאנו",
      "מאסאקי האצומי",
      "מוריהי אואשיבה",
      "דונג האי צ'ואן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"הפארק הלאומי קרוגר\"",
    "correct": "דרום אפריקה",
    "answers": [
      "דרום אפריקה",
      "זימבבואה",
      "ניו זילנד",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה עונות היו לסדרה \"סיינפלד\"",
    "correct": "9",
    "answers": [
      "5",
      "6",
      "9",
      "11"
    ]
  },
  {
    "question": "הסכמי וסטפאליה שמו קץ למלחמת:",
    "correct": "שלושים השנה",
    "answers": [
      "שלושים השנה",
      "מאה השנים",
      "העולם הראשונה",
      "השושנים"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מי קרוי רובה הסער הגליל?",
    "correct": "ישראל גליל",
    "answers": [
      "ישראל גליל",
      "הגליל המערבי",
      "עוזי גלילי",
      "יעקב גליל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את שירה של להקת הדג נחש \"שירת הסטיקר\"",
    "correct": "דויד גרוסמן",
    "answers": [
      "דויד גרוסמן",
      "אהוד מנור",
      "שאנן סטריט",
      "גלעד כהנא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ניקולא פלאמל?",
    "correct": "אלכימאי צרפתי",
    "answers": [
      "אלכימאי צרפתי",
      "סופר בלגי",
      "פיזיקאי אוסטרי",
      "מחזאי רוסי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מסמלת היונה?",
    "correct": "שלום",
    "answers": [
      "שלום",
      "שנאה",
      "עצב",
      "שמחה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת סודן?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אירופה",
      "דרום אמריקה",
      "אסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי הציפור הגדולה בעולם?",
    "correct": "יען",
    "answers": [
      "יען",
      "נשר",
      "בז",
      "אמו"
    ]
  },
  {
    "question": "נוקד הוא:",
    "correct": "רועה צאן",
    "answers": [
      "רועה צאן",
      "מכשף",
      "איש דתי",
      "דיקטטור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה גיל הלכה לעולמה המשוררת רחל?",
    "correct": "40",
    "answers": [
      "40",
      "59",
      "25",
      "81"
    ]
  },
  {
    "question": "שאמוני היא עיר ב:",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "יפן",
      "סין",
      "שוויץ"
    ]
  },
  {
    "question": "יואב קוטנר הוא מומחה בתחום ה...",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "ספורט",
      "בישול",
      "מוסיקה",
      "צבא"
    ]
  },
  {
    "question": "טירוקסין הוא סוג של...",
    "correct": "הורמון",
    "answers": [
      "תרופה",
      "קדחת",
      "רעלן",
      "הורמון"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי התורה איזה חודש הוא הראשון בשנה?",
    "correct": "ניסן",
    "answers": [
      "ניסן",
      "תשרי",
      "אדר",
      "אלול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם בוב בימון?",
    "correct": "קפיצה לרוחק",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "קפיצה לרוחק",
      "קפיצה לגובה",
      "ריצת מרתון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת ברזיל?",
    "correct": "ברזיליה",
    "answers": [
      "ריו דה ז'נרו",
      "בוגוטה",
      "סאו פאולו",
      "ברזיליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא מגדל אייפל?",
    "correct": "פאריז",
    "answers": [
      "פאריז",
      "בריסל",
      "לונדון",
      "ניס"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המיתולוגיה היוונית - אמברוזיה היא:",
    "correct": "מזון האלים",
    "answers": [
      "מזון האלים",
      "אלת האהבה",
      "מפלצת ים ענקית",
      "נביאה עיוורת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת אוגנדה?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "דרום אמריקה",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה מתרחשת עלילת הספר ''למי צלצלו הפעמונים'' של ארנסט המינגווי?",
    "correct": "מלחמת האזרחים בספרד",
    "answers": [
      "מלחמת האזרחים בספרד",
      "מלחמת העולם השנייה",
      "מלחמת העולם הראשונה",
      "מלחמת האזרחים האמריקניתבארה''ב"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזו חברת נעליים מפורסמת פרסם מייקל ג'ורדן?",
    "correct": "נייק",
    "answers": [
      "אדידס",
      "נייק",
      "פומה",
      "ניו בלאנס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה גיישה ביפנית?",
    "correct": "אדם של אמנות",
    "answers": [
      "מארחת",
      "אדם של אמנות",
      "בת לוויה",
      "פרח צחור"
    ]
  },
  {
    "question": "מכמה רובעים מורכבת העיר ניו יורק?",
    "correct": "5",
    "answers": [
      "5",
      "4",
      "6",
      "3"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"הרפתקאות תום בומבדיל\"",
    "correct": "ג'ון ר.ר.טולקין",
    "answers": [
      "פיליפ ק. דיק",
      "דאגלס אדאמס",
      "ג'ון ר.ר.טולקין",
      "מאיר שלו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה סמלו של שבט יהודה?",
    "correct": "אריה",
    "answers": [
      "אריה",
      "נחש",
      "מגן דוד",
      "עלה של זית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות בסדרה \"חברים\" התגרשה שלוש פעמים?",
    "correct": "רוס",
    "answers": [
      "רוס",
      "צ'נדלר",
      "ג'ואי",
      "רייצ'ל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחק בסרט \"נהג מונית\"",
    "correct": "דוברט דה נירו",
    "answers": [
      "דוברט דה נירו",
      "אל פצ'ינו",
      "קווין קוסטנר",
      "אורנלדו בלום"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות היא האלטר אגו של טוני סטארק?",
    "correct": "איירון מן",
    "answers": [
      "איירון מן",
      "ספיידרמן",
      "קפטן אמריקה",
      "באטמן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מהסדרות הבאות כיכב מרטין שין?",
    "correct": "הבית הלבן",
    "answers": [
      "הבית הלבן",
      "שלושים ומשהו",
      "אבודים",
      "שושלת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה נשיא אמריקני התפטר בעקבות פרשת \"ווטרגייט\"",
    "correct": "ריצ'ארד ניקסון",
    "answers": [
      "ביל קלינטון",
      "ריצ'ארד ניקסון",
      "ג'ארלד פורד",
      "תומס ג'פרסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו אבי הפסיכודרמה?",
    "correct": "מורנו",
    "answers": [
      "מורנו",
      "יונג",
      "פרויד",
      "ויניקוט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה גיל נפטר משה רבנו?",
    "correct": "120",
    "answers": [
      "120",
      "100",
      "70",
      "99"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הלחין את הסימפוניה הבלתי גמורה?",
    "correct": "פרנץ שוברט",
    "answers": [
      "פרנץ שוברט",
      "איגור סטרווינסקי",
      "יוזף היידן",
      "יוהן סבסטיאן באך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דיסציפלינה?",
    "correct": "שיטה קבועה",
    "answers": [
      "שיטה קבועה",
      "אי הסכמה",
      "ידענות",
      "פשטות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביצעו את הדואט \"לשיר איתך\"",
    "correct": "שושנה דמארי ובועז שרעבי",
    "answers": [
      "יפה ירקוני ומתי כספי",
      "אילן ואילנית",
      "שושנה דמארי ובועז שרעבי",
      "גילי וגלית"
    ]
  },
  {
    "question": "פסל החירות בארצות הברית הוא מתנה מ...",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "ספרד",
      "צרפת",
      "איטליה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת ברמודה?",
    "correct": "האוקיינוס האטלנטי",
    "answers": [
      "האוקיינוס האטלנטי",
      "האוקיינוס השקט",
      "האוקיינוס ההודי",
      "הים הקריבי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"דורון\"",
    "correct": "מתנה",
    "answers": [
      "מתנה",
      "שיר",
      "ציפור",
      "תכשיט"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אמביגראמה\" היא מילה...",
    "correct": "סימטרית מבחינה ויזואלית",
    "answers": [
      "קשה לביטוי",
      "סימטרית מבחינה ויזואלית",
      "נרדפת",
      "שמוצאה מיוון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה מיכאל שומאכר?",
    "correct": "מירוץ מכוניות",
    "answers": [
      "מירוץ מכוניות",
      "אופניים",
      "טניס",
      "כדורגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"אנושי, אנושי מדי\"",
    "correct": "פרידריך ניטשה",
    "answers": [
      "פאבל באז'וב",
      "פרידריך ניטשה",
      "לודוויג ויטגנשטיין",
      "גוטפריד לייבניץ"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה חבר פיטר באק?",
    "correct": "R.E.M",
    "answers": [
      "R.E.M",
      "Queen",
      "Coldplay",
      "The Killers"
    ]
  },
  {
    "question": "איך נקרא הבנק המרכזי בארצות הברית?",
    "correct": "פדרל ריזרב",
    "answers": [
      "סיטי בנק",
      "בנק אוף אמריקה",
      "פדרל ריזרב",
      "דויטשה בנק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו נבחרת שיחק שחקן הכדורגל הוגו סאנצ'ס?",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "פורטוגל",
      "קולומביה",
      "פרגוואי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה גרילה?",
    "correct": "מלחמה קטנה",
    "answers": [
      "קרב",
      "מרחץ דמים",
      "מלחמה קטנה",
      "הפתעה"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסקת קינמטיקה?",
    "correct": "תנועה של גופים במרחב",
    "answers": [
      "תנועה של גופים במרחב",
      "בעיות ראייה",
      "מחלות במערכת החיסונית",
      "חיזוי מזג האוויר"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים יש אלבום בשם \"זרעי קיץ\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "דני בסן",
      "עברי לידר",
      "ערן צור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את סדרת הספרים חסמב\"ה?",
    "correct": "יגאל מוסינזון",
    "answers": [
      "סמי מיכאל",
      "אתגר קרת",
      "יגאל מוסינזון",
      "אהרון מגד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"אם לא היה אלוהים, היה צריך להמציא אותו\"",
    "correct": "וולטר",
    "answers": [
      "הגל",
      "ניטשה",
      "סוקרטס",
      "וולטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר רב המכר \"הנעלמים\"",
    "correct": "הרלן קובן",
    "answers": [
      "הרלן קובן",
      "פיטר ג'יימס",
      "יו נסבו",
      "רם אורן"
    ]
  },
  {
    "question": "9% מ-900 הם...",
    "correct": "81",
    "answers": [
      "99",
      "89",
      "81",
      "90"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ויטרינה?",
    "correct": "חלון ראווה",
    "answers": [
      "חלון ראווה",
      "זכוכית",
      "מזנון",
      "רהיט עתיק"
    ]
  },
  {
    "question": "כל כמה שנים מופיע התאריך 29 בפברואר?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "3",
      "2",
      "7",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים מי אינו סוג של ציפור?",
    "correct": "גחלילית",
    "answers": [
      "סנונית",
      "גחלילית",
      "צופית",
      "עפרוני"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו דמות נהג להתחזות ג'ורג' קונסטנזה בסדרה סיינפלד?",
    "correct": "ארט ואנדליי",
    "answers": [
      "ארט ואנדליי",
      "נורמן ואלי",
      "ניומן",
      "קני בניה"
    ]
  },
  {
    "question": "השמש שוקעת ב:",
    "correct": "מערב",
    "answers": [
      "דרום",
      "צפון",
      "מזרח",
      "מערב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אצטלה?",
    "correct": "בגד עליון",
    "answers": [
      "בגד עליון",
      "מדף",
      "מחבת",
      "כלי שיט"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התקיימה האולימפיאדה ב-1936?",
    "correct": "ברלין",
    "answers": [
      "ברלין",
      "פריז",
      "לונדון",
      "טוקיו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כונתה בשם \"אם המושבות\"",
    "correct": "פתח תקווה",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "ירושלים",
      "פתח תקווה",
      "ראשון לציון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יחידה צבאית שירת גדי סוקניק?",
    "correct": "שייטת 13",
    "answers": [
      "שייטת 13",
      "סיירת מטכ\"ל",
      "מגלן",
      "סיירת גולני"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר בתנך ה' אינו מוזכר?",
    "correct": "מגילת אסתר",
    "answers": [
      "בראשית",
      "מלכים ב'",
      "מגילת אסתר",
      "קהלת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה גאורג קנטור?",
    "correct": "מתמטיקאי",
    "answers": [
      "היסטוריון",
      "פילוסוף",
      "מתמטיקאי",
      "מלחין"
    ]
  },
  {
    "question": "פול מקרטני היה חבר בלהקה זו:",
    "correct": "הביטלס",
    "answers": [
      "הביטלס",
      "הדלתות",
      "אוונסנס",
      "נירוונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המילה העברית לגאדג'ט?",
    "correct": "חפיץ",
    "answers": [
      "חפיץ",
      "קדים",
      "אלקטרוד",
      "מכיש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"מותו של איוון איליץ'\"",
    "correct": "לב טולסטוי",
    "answers": [
      "לב טולסטוי",
      "פרידריך ניטשה",
      "הרמן הסה",
      "פיודור דוסטוייבסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הפרדוקס \"אכילס והצב\"",
    "correct": "זנון",
    "answers": [
      "זנון",
      "אריסטו",
      "אפלטון",
      "סוקרטס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה חומש מופיעה פרשת נח?",
    "correct": "בראשית",
    "answers": [
      "בראשית",
      "שמות",
      "דברים",
      "ויקרא"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה ספר מבוסס הסרט \"אפוקליפסה עכשיו\"",
    "correct": "לב המאפליה",
    "answers": [
      "לב המאפליה",
      "איים בזרם",
      "חלון פנורמי",
      "ארץ יצורי הפרא"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצג העיגול האדום בדגל יפן?",
    "correct": "שמש",
    "answers": [
      "שמש",
      "דם",
      "אש",
      "עולם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נשא את \"נאום גטיסברג\"",
    "correct": "אברהם לינקולן",
    "answers": [
      "אברהם לינקולן",
      "ולדימיר לנין",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "ווינסטון צ'רצ'יל"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נרצח נשיא ארצות הברית אברהם לינקולן?",
    "correct": "אולם תאטרון",
    "answers": [
      "אולם תאטרון",
      "בית כנסת",
      "כנסייה",
      "מסגד"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו במאי הסרט \"עשה את הדבר הנכון\"",
    "correct": "ספייק לי",
    "answers": [
      "ספייק לי",
      "סטנלי קובריק",
      "מרטין סקורסזה",
      "בן אפלק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארץ מוצאם של כלבים מסוג דני ענק?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "דנמרק",
      "רוסיה",
      "שבדיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נפתח מוזיאון הלובר בפאריס?",
    "correct": "1793",
    "answers": [
      "1830",
      "1793",
      "1549",
      "1980"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת סין?",
    "correct": "בייג'ין",
    "answers": [
      "דליאן",
      "שנחאי",
      "סינגפור",
      "בייג'ין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את סידרת הספרים 'המגדל האפל'?",
    "correct": "סטיבן קינג",
    "answers": [
      "סטיבן קינג",
      "ג'ורג' אורוול",
      "סמי מיכאל",
      "ז'וזה סאראמאגו"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו ממציא החיסון נגד שיתוק ילדים (פוליו)?",
    "correct": "יונה סאלק",
    "answers": [
      "יונה סאלק",
      "זלמן אברהם וקסמן",
      "רוברט אדוארדס",
      "ג'יימס ווטסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"ואף על פי כן, נוע תנוע!\"",
    "correct": "גלילאו גליליי",
    "answers": [
      "גלילאו גליליי",
      "ניקולאוס קופרניקוס",
      "אייזיק ניוטון",
      "יוהנס קפלר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבין נשותיו של הנרי השמיני ילדה לו בן?",
    "correct": "ג׳יין סימור",
    "answers": [
      "ג׳יין סימור",
      "אן מקליווס",
      "אן בוליין",
      "ק׳תרין הוורד"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו סדרת סרטים לקוחה הדמות הבדיונית 'יודה'?",
    "correct": "מלחמת הכוכבים",
    "answers": [
      "מלחמת הכוכבים",
      "הארי פוטר",
      "שר הטבעות",
      "שודדי הקאריביים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה אינה גובלת עם צרפת?",
    "correct": "פורטוגל",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "בלגיה",
      "איטליה",
      "פורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מישהו לרוץ איתו\"",
    "correct": "דוד גרוסמן",
    "answers": [
      "דוד גרוסמן",
      "עמוס עוז",
      "רם אורן",
      "אשכול נבו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות לא מככבת בתוכנית \"סיינפלד\"",
    "correct": "קרל",
    "answers": [
      "קרל",
      "איליין",
      "קרמר",
      "ג'רי"
    ]
  },
  {
    "question": "בן כמה היה ג'ון לנון כשנרצח?",
    "correct": "40",
    "answers": [
      "40",
      "58",
      "74",
      "36"
    ]
  },
  {
    "question": "המאכל \"טאבולה\" אופייני למטבח ה...",
    "correct": "לבנוני",
    "answers": [
      "לבנוני",
      "מצרי",
      "עירקי",
      "פרסי"
    ]
  },
  {
    "question": "משתמשים במונח \"גורמה\" לתיאור מזון...",
    "correct": "ברמה גבוהה",
    "answers": [
      "ברמה גבוהה",
      "ברמה נמוכה",
      "זול",
      "המוני"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"יפה שתיקה לחכמים...\"",
    "correct": "קל וחמר לטיפשים",
    "answers": [
      "קל וחמר לטיפשים",
      "אבל לא לגאונים",
      "כל שכן לפשוטים",
      "אדרבא ואדרבא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה רולאן גארוס שעל שמו קרוי טורניר הטניס הידוע בצרפת?",
    "correct": "טייס",
    "answers": [
      "טייס",
      "טניסאי",
      "נשיא צרפת",
      "מדען"
    ]
  },
  {
    "question": "איצטדיון המרקנה נמצא ב:",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ארגנטינה",
      "ברזיל",
      "ספרד",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "במחזה המלט מאת ויליאם שייקספיר, מיהי אהובתו של המלט?",
    "correct": "אופליה",
    "answers": [
      "אופליה",
      "יוליה",
      "גרטרוד",
      "דזדמונה"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי שירה של תיסלם \"דינמו מסחה\" מאכילה בקש את:",
    "correct": "מנצ'סטר סיטי",
    "answers": [
      "צ'לסי",
      "ליברפול",
      "ארסנל",
      "מנצ'סטר סיטי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק וילט צ'מברליין?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "ג'ודו",
      "טניס",
      "פוטבול"
    ]
  },
  {
    "question": "\"פוטנציאל פעולה\" הוא נושג מתחום ה:",
    "correct": "פיזיולוגיה",
    "answers": [
      "פיזיולוגיה",
      "ספורט",
      "פעלולנות",
      "כלכלה"
    ]
  },
  {
    "question": "ביהדות \"חג החירות\" הוא:",
    "correct": "פסח",
    "answers": [
      "חנוכה",
      "ראש השנה",
      "סוכות",
      "פסח"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה איבד יוסף טרומפלדור את ידו?",
    "correct": "מלחמת רוסיה יפן",
    "answers": [
      "מלחמת רוסיה יפן",
      "מלחמת פוקלנד",
      "מלחמת השחרור",
      "מלחמת העולם הראשונה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו ארץ הומצאו גרגרי הפסטה \"פתיתים\"",
    "correct": "ישראל",
    "answers": [
      "צרפת",
      "ישראל",
      "איטליה",
      "טורקיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר מילהיים?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "שבדיה",
      "אוסטריה",
      "קנדה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פתר את בעיית \"הגוף השחור\"",
    "correct": "מקס פלאנק",
    "answers": [
      "מקס פלאנק",
      "אלברט איינשטיין",
      "סטיבן הוקינג",
      "נילס בוהר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"כמו יום ולילה\"",
    "correct": "טום קרוז",
    "answers": [
      "בראד פיט",
      "טום קרוז",
      "אורלנדו בלום",
      "ג'וני דפ"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה צייר כרת חלק מאוזנו?",
    "correct": "וינסנט ואן גוך",
    "answers": [
      "וינסנט ואן גוך",
      "מארק שאגאל",
      "קלוד מונה",
      "פבלו פיקאסו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"במרחק נגיעה מכאן\"",
    "correct": "יזהר אשדות",
    "answers": [
      "יזהר אשדות",
      "דני רובס",
      "אביב גפן",
      "קרן פלס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התרחש מבצע אנטבה?",
    "correct": "1976",
    "answers": [
      "1970",
      "1976",
      "1982",
      "1993"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר מככבת דמות בשם מוגלי?",
    "correct": "ספר הג'ונגל",
    "answers": [
      "עליסה בארץ הפלאות",
      "ספר הג'ונגל",
      "הקוסם מארץ עוץ",
      "נילס הולגרסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המילה השנייה בספר 'בראשית'?",
    "correct": "ברא",
    "answers": [
      "ברא",
      "עשה",
      "אמר",
      "אל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"הקלות הבלתי נסבלת של הקיום\"",
    "correct": "מילן קונדרה",
    "answers": [
      "אוסקר וויילד",
      "מילן קונדרה",
      "סוקרטס",
      "סקוט פיצג'רלד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עוסק רוני אוסליבן?",
    "correct": "סנוקר",
    "answers": [
      "סנוקר",
      "טניס",
      "כדורסל",
      "רכיבה על סוסים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצרי התוכנית \"העולם הערב\"",
    "correct": "ארז טל ואברי גלעד",
    "answers": [
      "ארז טל ואברי גלעד",
      "ארז טל ואביעד קיסוס",
      "טל ברמן ורן שריג",
      "אלי ומריאנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו המקביל הרומאי לשליט האלים היווני זאוס?",
    "correct": "יופיטר",
    "answers": [
      "מרקורי",
      "שבתאי",
      "יופיטר",
      "נפטון"
    ]
  },
  {
    "question": "זמר הקאנטרי ג'וני קאש ידוע גם בכינוי:",
    "correct": "האיש בשחור",
    "answers": [
      "האיש בשחור",
      "המלך",
      "הבוס",
      "המגולמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו איקונין?",
    "correct": "דמות אדם מפוסלת",
    "answers": [
      "דמות אדם מפוסלת",
      "מצב קשה ומסוכן",
      "מחלת מעיים",
      "חרם על מדינה"
    ]
  },
  {
    "question": "עלילת איזה מהסדרות הבאות אינה מתרחשת בבית חולים?",
    "correct": "אחת שיודעת",
    "answers": [
      "האוס",
      "סקראבס",
      "אחת שיודעת",
      "האנטומיה של גריי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה סולן להקת \"תיסלם\"",
    "correct": "דני בסן",
    "answers": [
      "דני בסן",
      "יזהר אשדות",
      "יהודה פוליקר",
      "יאיר ניצני"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו תחנת רדיו הקים אייבי נתן?",
    "correct": "קול השלום",
    "answers": [
      "קול השלום",
      "רדיו תל אביב",
      "קול המוסיקה",
      "רשת ג'"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכה בפרס נובל על ההסבר לאפקט הפוטואלקטרי?",
    "correct": "אלברט איינשטיין",
    "answers": [
      "אלברט איינשטיין",
      "ג'יימס וואט",
      "צבי תבור",
      "סטיבן צ'ו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את השיר \"כתם הפרי\"",
    "correct": "אתניקס",
    "answers": [
      "אתניקס",
      "משינה",
      "היהודים",
      "טיפקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השחקן הישראלי הראשון ששיחק ב-NBA?",
    "correct": "עמרי כספי",
    "answers": [
      "מיקי ברקוביץ",
      "עודד קטש",
      "עמרי כספי",
      "דורון שפר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הר קורקובדו?",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "ארצות הברית",
      "ספרד",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו גלקסיה נמצא כדור הארץ?",
    "correct": "שביל החלב",
    "answers": [
      "הציפור הקוסמית",
      "אנדרומדה",
      "אומגה",
      "שביל החלב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"בית הקברות היהודי\"",
    "correct": "יקוב ואן רויסדאל",
    "answers": [
      "יקוב ואן רויסדאל",
      "יאן ורמר",
      "לוקאס ואן ליידן",
      "רמברנדט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו הפרטי של הפילוסוף הסקוטי יום?",
    "correct": "דיוויד",
    "answers": [
      "אריק",
      "דיוויד",
      "ג'יימס",
      "בראד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אסוציאציה\"",
    "correct": "קשר רעיוני",
    "answers": [
      "קשר רעיוני",
      "מטרה",
      "חוסר רצון",
      "שלילת זכויות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קוטרו של הירח?",
    "correct": "3,474 ק\"מ",
    "answers": [
      "3,474 ק\"מ",
      "12,742 ק\"מ",
      "1,254 ק\"מ",
      "142,984 ק\"מ"
    ]
  },
  {
    "question": "על ידי מי נכתב השיר \"אפילו אלף שנים\"",
    "correct": "דליה רביקוביץ",
    "answers": [
      "דליה רביקוביץ",
      "יונה וולך",
      "לאה איני",
      "נעמי שמר"
    ]
  },
  {
    "question": "סוג של איזה משחק הוא \"בליץ\"",
    "correct": "שחמט",
    "answers": [
      "שחמט",
      "דמקה",
      "שש-בש",
      "מונופול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ידוע באמרה \"תמות נפשי עם פלישתים\"",
    "correct": "שמשון הגיבור",
    "answers": [
      "שמשון הגיבור",
      "אבנר בן נר",
      "לבן בן בתואל",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא רחוב וול סטריט המפורסם?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "פריז",
      "לוס אנג'לס",
      "לונדון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"קוקפיט\"",
    "correct": "תא טייס",
    "answers": [
      "תא טייס",
      "סוג של קוף",
      "מאכל הולנדי",
      "זרם מים"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"יושב על המדוכה\" משמעותו:",
    "correct": "מתלבט",
    "answers": [
      "מתלבט",
      "מתעקש",
      "מתלהם",
      "מתעצל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הכדורגלן שכונה \"ראש הזהב\"",
    "correct": "נחום סטלמך",
    "answers": [
      "נחום סטלמך",
      "גיורא שפיגל",
      "אלי דריקס",
      "ראובן עטר"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המודל הנפשי של פרויד, האיד מסמל את ה:",
    "correct": "דחפים",
    "answers": [
      "מוסר",
      "דחפים",
      "מצפון חברתי",
      "עצמי"
    ]
  },
  {
    "question": "משל כבשת הרש סופר כביקורת על:",
    "correct": "דוד המלך",
    "answers": [
      "אוריה החתי",
      "נתן הנביא",
      "בת שבע",
      "דוד המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הזמר שטען \"עברנו את פרעה, נעבור גם את זה\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "שלום חנוך",
      "שלמה ארצי",
      "אריק איינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ארגומנט?",
    "correct": "טיעון",
    "answers": [
      "טיעון",
      "עיצה",
      "בקשה",
      "רמאות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה פרח מסמל את יום הזיכרון לחללי צה\"ל?",
    "correct": "דם המכבים",
    "answers": [
      "דם המכבים",
      "חצב",
      "אירוס",
      "כלנית"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי הערכות כמה אבידות היו במלחמת העולם השנייה?",
    "correct": "65 מיליון",
    "answers": [
      "65 מיליון",
      "13 מיליון",
      "25 מיליון",
      "145 מיליון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר שם הגיבור הוא \"לאופולד בלום\"",
    "correct": "יוליסס",
    "answers": [
      "יוליסס",
      "המטוטלת של פוקו",
      "כשניטשה בכה",
      "אהבה בימי כולרה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מתרחשות עלילות הסדרה \"המפץ הגדול\"",
    "correct": "פסדינה",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "נברסקה",
      "פסדינה",
      "סיאטל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה סכום הספרות הנגדיות בקובייה הוגנת?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "יחס המפיק תועלת לשני הצדדים נקרא...",
    "correct": "סימביוזה",
    "answers": [
      "דיפוזיה",
      "אלקטרוליזה",
      "סימביוזה",
      "סימפוניה"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק רופא המטולוג?",
    "correct": "דם",
    "answers": [
      "דם",
      "עצמות",
      "הפרעות קשב",
      "עור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של \"בלונדי\" במערבון הידוע \"הטוב הרע והמכוער\"",
    "correct": "קלינט איסטווד",
    "answers": [
      "קלינט איסטווד",
      "שון קונרי",
      "לי ואן קליף",
      "אלי וולך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם המשפחה של פיבי מהסדרה \"חברים\"",
    "correct": "בופה",
    "answers": [
      "בופה",
      "טריביאני",
      "פרידמן",
      "ג'ונס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"טקסט\" ?",
    "correct": "מארג",
    "answers": [
      "מארג",
      "מילים",
      "כתיבה",
      "רישום"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ענף ספורט מגיע המושג \"ריבאונד\"",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "ג'ודו",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את המשפט \"אנחנו חיים בטוב שבעולמות האפשריים\"",
    "correct": "גוטפריד לייבניץ",
    "answers": [
      "גוטפריד לייבניץ",
      "סימון דה בובואר",
      "זנון",
      "דיוויד יום"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהישובים הבאים מפורסם בצורתו המעגלית?",
    "correct": "נהלל",
    "answers": [
      "כפר יחזקאל",
      "כפר יהושע",
      "דגניה",
      "נהלל"
    ]
  },
  {
    "question": "דבי הארי היא סולנית להקת:",
    "correct": "בלונדי",
    "answers": [
      "בלונדי",
      "בלונד רדהד",
      "אוונסנס",
      "סקאנק אנאנסי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הבול הראשון בעולם?",
    "correct": "הפני השחור",
    "answers": [
      "הפני השחור",
      "הפני הכתום",
      "דיוקן המלכה",
      "השלום הנצחי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר אורן לוטנברג?",
    "correct": "זקני צפת",
    "answers": [
      "זקני צפת",
      "מוניקה סקס",
      "איפה הילד?",
      "משינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה חברת \"יונדאי\"",
    "correct": "דרום קוריאה",
    "answers": [
      "דרום קוריאה",
      "טיוואן",
      "יפן",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת סרי לנקה?",
    "correct": "קולומבו",
    "answers": [
      "קולומבו",
      "קטמנדו",
      "קנדי",
      "ליברוויל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את השיר \"בובה ממוכנת\"",
    "correct": "דליה רביקוביץ",
    "answers": [
      "דליה רביקוביץ",
      "נעמי שמר",
      "אבשלום קור",
      "יהואש ביבר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנשיא האמריקאי שהסתבך בפרשת מוניקה לווינסקי?",
    "correct": "ביל קלינטון",
    "answers": [
      "ביל קלינטון",
      "ג'ורג' בוש",
      "ריצ'רד ניקסון",
      "ברק אובמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מדליית פילדס היא הפרס החשוב והמכובד ביותר בענף...",
    "correct": "המתמטיקה",
    "answers": [
      "הפיסיקה",
      "הכימיה",
      "המתמטיקה",
      "הספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"יותר ממה שהעגל רוצה לינוק...\"",
    "correct": "הפרה רוצה להניק",
    "answers": [
      "הפרה רוצה להניק",
      "הפרה רוצה ללכת",
      "הוא רוצה לצעוק",
      "האדם רוצה לצחוק"
    ]
  },
  {
    "question": "הקומיקס \"Sin City\" נכתב על ידי: ?",
    "correct": "פרנק מילר",
    "answers": [
      "פרנק מילר",
      "סטן לי",
      "אתגר קרת",
      "ניק ספנסר"
    ]
  },
  {
    "question": "צ'לנג'ר, דיסקברי, קולומביה, אטלנטיס ואנדוור:",
    "correct": "מעבורות חלל",
    "answers": [
      "מעבורות חלל",
      "נושאות מטוסים",
      "מחוזות בארצות הברית",
      "גשרים במחוז מדיסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הספר האחרון בקובץ תרי עשר?",
    "correct": "מלאכי",
    "answers": [
      "הושע",
      "מלאכי",
      "עמוס",
      "צפניה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"נפילת הבסטיליה\" היא סמלו של איזה מאורע היסטורי?",
    "correct": "המהפכה הצרפתית",
    "answers": [
      "המהפכה הצרפתית",
      "מלחמת העולם הראשונה",
      "אביב העמים",
      "המהפכה התעשייתית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות מצויירת מפורסמת יצר מקס פליישר?",
    "correct": "פופאי",
    "answers": [
      "הפנתר הורוד",
      "מיקי מאוס",
      "פופאי",
      "פו הדוב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו נבחרת זכתה באליפות העולם בכדורגל ב-1990?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "גרמניה",
      "ברזיל",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר השיר \"לו יהי\"",
    "correct": "נעמי שמר",
    "answers": [
      "נעמי שמר",
      "אהוד מנור",
      "רחל",
      "לאה גולדברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום מגיע המונח \"צ'יפדום\"",
    "correct": "אנתרופולוגיה",
    "answers": [
      "אנתרופולוגיה",
      "פסיכולוגיה",
      "פיזיקה",
      "פילוסופיה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מוזיקאי ג'אז מכונה \"סצ'מו\"",
    "correct": "לואי ארמסטרונג",
    "answers": [
      "לואי ארמסטרונג",
      "דיזי גילספי",
      "דיוק אלינגטון",
      "צ'ארלי פרקר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"שלום חבר\"",
    "correct": "ביל קלינטון",
    "answers": [
      "שמעון פרס",
      "שמעון שבס",
      "ג'ורג' בוש",
      "ביל קלינטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"תיתורה\"",
    "correct": "שוליים",
    "answers": [
      "שוליים",
      "חמישה חומשי תורה",
      "חדר קטן",
      "רב ידוע"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו גזרן?",
    "correct": "עוף ים",
    "answers": [
      "צמח בר",
      "נחש ארסי",
      "עוף ים",
      "ירק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"אגורה שחסכת, זו אגורה שהרווחת\"",
    "correct": "בנג'ימין פרנקלין",
    "answers": [
      "בנג'ימין פרנקלין",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "הומר סימפסון",
      "וינסנט ואן גוך"
    ]
  },
  {
    "question": "בספר \"דירה להשכיר\" דירתו של מי עמדה להשכרה?",
    "correct": "עכבר",
    "answers": [
      "חתול",
      "סנאי",
      "עכבר",
      "עורב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהספרים הבאים לא נכתב ע\"י דוסטויבסקי?",
    "correct": "מלחמה ושלום",
    "answers": [
      "מלחמה ושלום",
      "אידיוט",
      "החטא ועונשו",
      "האחים קרמזוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות שמו של הקינוח האיטלקי \"פנקוטה\"",
    "correct": "שמנת מבושלת",
    "answers": [
      "שמנת מבושלת",
      "וניל",
      "אפייה איטית",
      "מתוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השחקן הראשי בסרט \"אקסודוס\"",
    "correct": "פול ניומן",
    "answers": [
      "פול ניומן",
      "ג'ורג קלוני",
      "רוג'ר מור",
      "רוברט רדפורד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מלחמה כונתה \"המלחמה שתסיים את כל המלחמות\"",
    "correct": "מלחמת העולם ה-1",
    "answers": [
      "מלחמת העולם ה-1",
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת העולם ה-2",
      "מלחמת 100 השנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת איראן?",
    "correct": "טהראן",
    "answers": [
      "טהראן",
      "ריאד",
      "בחריין",
      "טריפולי"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה מהבאים יש את הארס הקטלני ביותר?",
    "correct": "מדוזת קובייתית",
    "answers": [
      "נחש הממבה",
      "אלמנה שחורה",
      "מדוזת קובייתית",
      "עקרב צהוב"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה הרומית, מיהי מינרווה?",
    "correct": "אלת החוכמה",
    "answers": [
      "אלת החוכמה",
      "אלת האהבה",
      "אלת החלומות",
      "אלת התבואה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו שלומי שבן?",
    "correct": "זמר",
    "answers": [
      "קומיקאי",
      "זמר",
      "שחקן",
      "מגיש חדשות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט משחק טום בריידי?",
    "correct": "פוטבול",
    "answers": [
      "פוטבול",
      "בייסבול",
      "הוקי קרח",
      "כדורגל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם נחום סטלמך?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "טניס",
      "קפיצה משולשת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר ילדים מתוארת \"ארץ לעולם לא\"",
    "correct": "פיטר פן",
    "answers": [
      "פיטר פן",
      "ספר הג'ונגל",
      "אי המטמון",
      "חתול תעלול"
    ]
  },
  {
    "question": "בלנה הוא סוג של איזה מבעלי החיים הבאים?",
    "correct": "לוויתן",
    "answers": [
      "לוויתן",
      "קוף",
      "חתול",
      "אוגר"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את השיר: \"תראו אותי, אני...\"",
    "correct": "שמח סתם פתאום",
    "answers": [
      "שמח סתם פתאום",
      "רוקד לי סתם",
      "יושב ללא חלום",
      "בוכה בכול יום"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו נבחרת כיכב החלוץ הידוע גארי ליניקר?",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "צרפת",
      "אירלנד",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הרומן \"זרמים באביב\"",
    "correct": "איוואן טורגנייב",
    "answers": [
      "איוואן טורגנייב",
      "מיכאיל לרמונטוב",
      "תומאס מאן",
      "אונורה בלזאק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר בתנ\"ך מופיע המשפט 'שְׁמַע יִשְׂרָאֵל ה' אֱלֹהֵינוּ ה' אֶחָד'?",
    "correct": "דברים",
    "answers": [
      "דברים",
      "בראשית",
      "שמות",
      "במדבר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מחוז באיטליה נמצאת הבירה רומא?",
    "correct": "לאציו",
    "answers": [
      "לאציו",
      "לומברדיה",
      "אומבריה",
      "אמיליה-רומאניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מרצדס היא חברה:",
    "correct": "גרמנית",
    "answers": [
      "אמריקאית",
      "גרמנית",
      "איטלקית",
      "צרפתית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מבקר המדינה הראשון?",
    "correct": "זיגפריד מוזס",
    "answers": [
      "זיגפריד מוזס",
      "יוסף חריש",
      "יעקב מלץ",
      "אהרון ברק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אורלוגין?",
    "correct": "שעון קיר",
    "answers": [
      "מבנה ישן",
      "שעון קיר",
      "כיכר",
      "מנורת לילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים היה חבר בלהקת 'כוורת'?",
    "correct": "יצחק קלפטר",
    "answers": [
      "יצחק קלפטר",
      "אריק איינשטיין",
      "יזהר אשדות",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים הוא גרפילד?",
    "correct": "חתול",
    "answers": [
      "חתול",
      "כלב",
      "נמר",
      "קוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם בנו של אל באנדי בסדרה \"נשואים פלוס\"",
    "correct": "באד",
    "answers": [
      "באד",
      "באק",
      "בראד",
      "ביל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה גובהו של האדם הגבוה ביותר אי פעם (גובה שתועד)?",
    "correct": "2.72",
    "answers": [
      "2.72",
      "3.01",
      "2.54",
      "2.35"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מבעלי החיים הבאים יש שלושה לבבות?",
    "correct": "תמנון",
    "answers": [
      "לוויתן כחול",
      "תמנון",
      "טיגריס סיבירי",
      "דב קואלה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה יש שיר בשם \"Rocky Raccoon\"",
    "correct": "The Beatles",
    "answers": [
      "The Beatles",
      "Pink Floyd",
      "Queen",
      "Led zeppelin"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן גדל אהוד מנור?",
    "correct": "בנימינה",
    "answers": [
      "בנימינה",
      "גבעת חיים",
      "תל אביב",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום זכתה יהודית ארנון בפרס ישראל?",
    "correct": "מחול",
    "answers": [
      "מחול",
      "פיזיקה",
      "כימיה",
      "ספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט הופיעה עפרה חזה?",
    "correct": "נערת הפרברים",
    "answers": [
      "נערת הפרברים",
      "הלהקה",
      "גבעת חלפון אינה עונה",
      "עפולה אקספרס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התמחה מילטון פרידמן?",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "כלכלה",
      "רפואה",
      "פיסיקה",
      "כימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "יפן היא מדינת איים השוכנת במימי האוקיינוס:",
    "correct": "השקט",
    "answers": [
      "השקט",
      "האטלנטי",
      "ההודי",
      "הקרח הצפוני"
    ]
  },
  {
    "question": "עפ\"י המיתולוגיה הרומית, רמוס ורומולוס גודלו על ידי:",
    "correct": "זאבים",
    "answers": [
      "זאבים",
      "אריות",
      "קופים",
      "פילים"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה עשוי מחק?",
    "correct": "גומי",
    "answers": [
      "גומי",
      "בד",
      "גופרית",
      "טיט"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה סנטימטרים יש באינצ' אחד?",
    "correct": "2.5",
    "answers": [
      "10",
      "5.5",
      "2.5",
      "1.5"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות \"שיר לשלום\"",
    "correct": "יעקב (יענקל'ה) רוֹטְבְּלִיט",
    "answers": [
      "אהוד מנור",
      "נעמי שמר",
      "יעקב (יענקל'ה) רוֹטְבְּלִיט",
      "לאה גולדברג"
    ]
  },
  {
    "question": "עכן הוא סוג של...",
    "correct": "נחש",
    "answers": [
      "עקרב",
      "נחש",
      "חרק",
      "ציפור"
    ]
  },
  {
    "question": "אחרי מי עוקבת עלילת הספר \"מפקד הרפאים\"",
    "correct": "דוד סטרלינג",
    "answers": [
      "דוד גרין",
      "משה יהלום",
      "דוד סטרלינג",
      "המלך אמג'ד הראשון"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם החולה בצליאק רגיש ל...",
    "correct": "גלוטן",
    "answers": [
      "סוכר",
      "גלוטן",
      "מלח",
      "מוצרי חלב"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שנים היה קיים בית המקדש הראשון?",
    "correct": "410",
    "answers": [
      "350",
      "400",
      "410",
      "500"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"נוף ילדות\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "שלום חנוך",
      "גידי גוב",
      "פיטר רוט"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה גזע של כלב ידוע בנקודות של גופו?",
    "correct": "דלמטי",
    "answers": [
      "דלמטי",
      "פודל",
      "רועה גרמני",
      "דוברמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה תענית?",
    "correct": "צום",
    "answers": [
      "צום",
      "מריבה",
      "מלחמה",
      "חטא"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהסרטים הבאים אינו של מל ברוקס?",
    "correct": "דג ושמו וונדה",
    "answers": [
      "שגעון בחלל",
      "אוכפים לוהטים",
      "פרנקנשטיין הצעיר",
      "דג ושמו וונדה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"הליכה לקיסריה\"",
    "correct": "חנה סנש",
    "answers": [
      "חנה סנש",
      "רחל",
      "דליה רביקוביץ",
      "יונה וולך"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזה שיר ייצג שלמה ארצי את ישראל באירוויזיון?",
    "correct": "את ואני",
    "answers": [
      "את ואני",
      "האיש ההוא",
      "גבר הולך לאיבוד",
      "צוותא"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר אפרים שמיר?",
    "correct": "כוורת",
    "answers": [
      "כוורת",
      "טיפקס",
      "פינג פונג",
      "גשר הירקון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אבי יסר אתכם בשוטים, ואני אייסר אתכם בעקרבים\"",
    "correct": "רחבעם",
    "answers": [
      "רחבעם",
      "דוד",
      "שלמה",
      "ירבעם"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו אלוף העולם באגרוף שפרש ללא הפסדים?",
    "correct": "רוקי מרציאנו",
    "answers": [
      "רוקי מרציאנו",
      "ג׳ורג׳ פורמן",
      "מוחמד עלי",
      "מייק טייסון"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה בגוף האדם נמצא המניסקוס?",
    "correct": "בברך",
    "answers": [
      "בברך",
      "במרפק",
      "באצבעות",
      "בעורף"
    ]
  },
  {
    "question": "זוקיני הוא:",
    "correct": "קישוא",
    "answers": [
      "קישוא",
      "חציל",
      "מלפפון",
      "אבוקדו"
    ]
  },
  {
    "question": "רופא נפרולוג מטפל ב:",
    "correct": "כליות",
    "answers": [
      "כליות",
      "לב",
      "ריאות",
      "כבד"
    ]
  },
  {
    "question": "בראשות איזו מדינה עמד פידל קסטרו?",
    "correct": "קובה",
    "answers": [
      "קובה",
      "מקסיקו",
      "פרו",
      "בוליביה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היו ילדיו של משה רבנו?",
    "correct": "גרשם ואלעזר",
    "answers": [
      "גרשם ואלעזר",
      "יעקב ועשיו",
      "יתרו ומדין",
      "דוד וראובן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו טייפון?",
    "correct": "סופה טרופית",
    "answers": [
      "סופה טרופית",
      "מאכל צרפתי",
      "עוף דורס",
      "מכשיר חשמלי"
    ]
  },
  {
    "question": "יוקו אונו הייתה אישתו של....",
    "correct": "ג'ון לנון",
    "answers": [
      "פול מקרטני",
      "ג'ון לנון",
      "דיוויד בואי",
      "בוב דילן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט מתחרה מריה שראפובה?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "שחייה",
      "כדורסל",
      "קפיצה לגובה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם, על פי שירו של אלון אולארצ'יק, ''היא הולכת ...\"",
    "correct": "בדרכים",
    "answers": [
      "בדרכים",
      "בשדות",
      "בקניון",
      "בגשם"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נשפט והוצא להורג אדולף אייכמן?",
    "correct": "ישראל",
    "answers": [
      "ישראל",
      "גרמניה",
      "ארצות הברית",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "רוטרדם היא עיר ב:",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "יוון",
      "צרפת",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית מי היא ארטמיס?",
    "correct": "אלת הציד והירח",
    "answers": [
      "אלת הציד והירח",
      "אלת האהבה",
      "אלת הנקמה",
      "אלת השמש"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה כלי היה מנגן דוד המלך?",
    "correct": "כינור",
    "answers": [
      "חליל",
      "כינור",
      "גיטרה",
      "עוגב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת ליטא?",
    "correct": "וילנה",
    "answers": [
      "וינדהוק",
      "קייב",
      "מוסקבה",
      "וילנה"
    ]
  },
  {
    "question": "דמותו של מי מתנוססת על שטר מאתיים שקלים חדשים?",
    "correct": "זלמן שז\"ר",
    "answers": [
      "ש\"י עגנון",
      "יצחק רבין",
      "זלמן שז\"ר",
      "יצחק בן-צבי"
    ]
  },
  {
    "question": "הזמרת אלנורה מקיי ידועה יותר בשם...",
    "correct": "בילי הולידיי",
    "answers": [
      "אלה פיצ'גארלד",
      "בילי הולידיי",
      "מדונה",
      "אלניס מוריסט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את היצירה הנקראת \"זו אינה מקטרת\"",
    "correct": "רנה מגריט",
    "answers": [
      "סלבדור דאלי",
      "רנה מגריט",
      "וינסנט ואן גוך",
      "פאבלו פיקסו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"כאשר הייתי נער קטן\"",
    "correct": "אריך קסטנר",
    "answers": [
      "אריך קסטנר",
      "ריק ריירדן",
      "ברק אובמה",
      "הרלן קובן"
    ]
  },
  {
    "question": "במחזהו המפורסם של שייקספיר \"המלט\", מה שמה של אימו של המלט?",
    "correct": "גרטרוד",
    "answers": [
      "גרטרוד",
      "אופליה",
      "דיאנדרה",
      "דזדמונה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נחשב החתול לחיה קדושה?",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "הודו",
      "מצרים",
      "סין",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה יחידות נמדד זרם חשמלי?",
    "correct": "אמפר",
    "answers": [
      "וולט",
      "אמפר",
      "ואט",
      "הרץ"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא \"עמק הסיליקון\"",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "יפן",
      "ארצות הברית",
      "אירלנד",
      "הולנד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם יוהן קרויף?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "כדורסל",
      "שחייה",
      "קפיצה משולשת"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"אבנים שחקו מים\" מעודד...",
    "correct": "השקעה",
    "answers": [
      "בטלה",
      "השקעה",
      "ויתור",
      "דכאון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא מדבר המלח \"סאלאר דה אויוני\"",
    "correct": "בוליביה",
    "answers": [
      "בוליביה",
      "פרו",
      "ארגנטינה",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה נשיא אמריקאי היה שחקן קולנוע בעברו?",
    "correct": "רונלד רייגן",
    "answers": [
      "רונלד רייגן",
      "ביל קלינטון",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "ריצ'רד ניקסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את ספר קהלת?",
    "correct": "שלמה המלך",
    "answers": [
      "אליהו הנביא",
      "אברהם אבינו",
      "משה רבינו",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי/מהו קובול?",
    "correct": "שפת תכנות",
    "answers": [
      "שפת תכנות",
      "מאכל הודי",
      "סרט שוודי",
      "מקצב מוזיקלי"
    ]
  },
  {
    "question": "סטיבן טיילר הוא סולנה של להקת:",
    "correct": "אירוסמית'",
    "answers": [
      "אירוסמית'",
      "לד זפלין",
      "גאנז נ' רוזס",
      "הביטלס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות מדובבת דמות בסדרה \"איש משפחה\"",
    "correct": "מילה קוניס",
    "answers": [
      "מילה קוניס",
      "קמרון דיאז",
      "אופרה וינפרי",
      "מדונה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה חודש חל חג הפסח?",
    "correct": "ניסן",
    "answers": [
      "אייר",
      "ניסן",
      "תמוז",
      "תשרי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת עצם האולנה?",
    "correct": "באמה",
    "answers": [
      "בשוק",
      "בגולגולת",
      "באמה",
      "בירך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי השפה הרשמית באוסטריה?",
    "correct": "גרמנית",
    "answers": [
      "גרמנית",
      "פורטוגזית",
      "אנגלית",
      "ספרדית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה תאריך לידתו ופטירתו של משה רבינו?",
    "correct": "ז' באדר",
    "answers": [
      "ז' באדר",
      "י' בשבט",
      "א' בתשרי",
      "כ' באב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט מתחרה ג'ון אלווי?",
    "correct": "פוטבול",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "פוטבול",
      "בייסבול",
      "כדורגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה בד\"כ צבעה של אבן החן טופז?",
    "correct": "צהוב",
    "answers": [
      "צהוב",
      "ירוק",
      "אדום",
      "סגול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מפכ\"ל המשטרה הראשון?",
    "correct": "יחזקאל סהר",
    "answers": [
      "יחזקאל סהר",
      "יעקב טרנר",
      "יהורם חרמש",
      "יעקב גדות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הקים את חברת מייקרוסופט?",
    "correct": "ביל גייטס",
    "answers": [
      "סטיב ג'ובס",
      "לארי אליסון",
      "ביל גייטס",
      "גיל שוויד"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מופק המשקה סיידר?",
    "correct": "תפוחים",
    "answers": [
      "תפוזים",
      "תפוחים",
      "שזיפים",
      "לימונים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה בין יוצריה של הסדרה \"קרובים קרובים\"",
    "correct": "אפרים סידון",
    "answers": [
      "אפרים סידון",
      "יוסי בנאי",
      "שייקה אופיר",
      "חיים טופול"
    ]
  },
  {
    "question": "כינויו של איזה שחקן כדורגל ישראלי הוא \"האווירון\"",
    "correct": "אלון מזרחי",
    "answers": [
      "אבי נמני",
      "אורי מלמליאן",
      "שמעון גרשון",
      "אלון מזרחי"
    ]
  },
  {
    "question": "המשקה \"מאלט\" ידוע גם בשם...",
    "correct": "בירה שחורה",
    "answers": [
      "בירה שחורה",
      "בירה לבנה",
      "סיידר",
      "למברוסקו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנחה את התוכנית \"מי רוצה להיות מיליונר?\"",
    "correct": "יורם ארבל",
    "answers": [
      "יורם ארבל",
      "ארז טל",
      "עידו רוזנבלום",
      "דודו טופז"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"פרסוניפיקציה\"",
    "correct": "האנשה",
    "answers": [
      "האנשה",
      "תחרות קשה",
      "הוצאת דיבה",
      "הכללה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אמיל, או על החינוך\"",
    "correct": "ז'אן-ז'אק רוסו",
    "answers": [
      "ז'אן-ז'אק רוסו",
      "עמנואל קאנט",
      "אפלטון",
      "זיגמונד פרויד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות היא טניסאית ממוצא בלגי?",
    "correct": "ז'וסטין הנין",
    "answers": [
      "ז'וסטין הנין",
      "אמלי מאורסמו",
      "מרטינה הינגיס",
      "שטפי גראף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקרת פלאוגרפיה?",
    "correct": "כתבים עתיקים",
    "answers": [
      "כתבים עתיקים",
      "אוקיינוסים",
      "דת",
      "מחלות תורשתיות"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הגיעו לעמק השווה\" כלומר...",
    "correct": "הסכימו",
    "answers": [
      "הסכימו",
      "הגיעו ליעד",
      "נפרדו",
      "התבגרו"
    ]
  },
  {
    "question": "במחזה \"הקמצן\" מאת מולייר - מי הוא הקמצן?",
    "correct": "הרפגון",
    "answers": [
      "הרפגון",
      "קליאנט",
      "ולר",
      "אנסלם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את האופרה \"לה בוהם\"",
    "correct": "ג'אקומו פוצ'יני",
    "answers": [
      "ג'אקומו פוצ'יני",
      "ג'ואקינו רוסיני",
      "ריכרד וגנר",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המילה העיברית ל''האקר''?",
    "correct": "פצחן",
    "answers": [
      "רודן",
      "גזרן",
      "שברן",
      "פצחן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ה\"ורמאכט\"",
    "correct": "הצבא הגרמני",
    "answers": [
      "בית הנבחרים הגרמני",
      "הצבא הגרמני",
      "מפלגה גרמנית",
      "כנסיה בגרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מחנה הריכוז וההשמדה סוביבור היה על אדמת:",
    "correct": "פולין",
    "answers": [
      "אוקראינה",
      "גרמניה",
      "הונגריה",
      "פולין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו רצפט?",
    "correct": "מרשם",
    "answers": [
      "מרשם",
      "אגדה",
      "שיר קצר",
      "תגובה מהירה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה פרק מסדרת סרטי \"מלמחת הכוכבים\" הופק ראשון?",
    "correct": "הרביעי",
    "answers": [
      "הרביעי",
      "השני",
      "השלישי",
      "הראשון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שחקן ה-NBA שקלע 100 נקודות במשחק אחד?",
    "correct": "ווילט צ'מברליין",
    "answers": [
      "ווילט צ'מברליין",
      "מייקל ג'ורדן",
      "לארי בירד",
      "קובי בראיינט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את סדרת הפנטסיה על פרידיין?",
    "correct": "לויד אלכסנדר",
    "answers": [
      "לויד אלכסנדר",
      "ג'.ר.ר. טולקין",
      "מיכאל אנדה",
      "אסטריד לינדגרן"
    ]
  },
  {
    "question": "חברת Samsung מקורה ב:",
    "correct": "דרום קוריאה",
    "answers": [
      "דרום קוריאה",
      "סין",
      "יפן",
      "סינגפור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארצות הברית נמצאת פאלם ביץ'?",
    "correct": "פלורידה",
    "answers": [
      "קליפורניה",
      "וושינגטון",
      "הוואי",
      "פלורידה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי סימולציה?",
    "correct": "הדמייה",
    "answers": [
      "הדמייה",
      "הטעייה",
      "שיתוף פעולה",
      "מציאות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה מלכת היופי הראשונה של ישראל?",
    "correct": "מרים ירון",
    "answers": [
      "מרים ירון",
      "רינה מור",
      "גילה ארקין",
      "אילנה שושן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה נוי?",
    "correct": "יופי",
    "answers": [
      "יופי",
      "כיעור",
      "סוד",
      "מזל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה נשיאה השני של ארצות הברית?",
    "correct": "ג'ון אדמס",
    "answers": [
      "ג'ון אדמס",
      "ג'ימס מדיסון",
      "אנדרו ג'קסון",
      "וודרו וילסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה העברי של מחלת הצליאק?",
    "correct": "כרסת",
    "answers": [
      "כרסת",
      "דממת",
      "שמנת",
      "שעלת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מככב בגרסה הישראלית לסדרה \"המשרד\"",
    "correct": "דביר בנדק",
    "answers": [
      "דביר בנדק",
      "מוני מושונוב",
      "אסי כהן",
      "ששון גבאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ענף ספורט לקוח המושג \"סמאש\"",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "גולף",
      "כדוריד",
      "טניס",
      "בייסבול"
    ]
  },
  {
    "question": "במצב נורמלי כמה שיני חלב יש בפה של ילד?",
    "correct": "20",
    "answers": [
      "24",
      "20",
      "32",
      "30"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארץ מוצאו של המלחין אדוורד גריג?",
    "correct": "נורבגיה",
    "answers": [
      "נורבגיה",
      "סקוטלנד",
      "גרמניה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מחשבות על עזיבה\" הוא משפט מתוך השיר:",
    "correct": "הנה אני בא- הדג נחש",
    "answers": [
      "הנה אני בא- הדג נחש",
      "מצטער- אייל גולן",
      "הנה פתחתי חלון- ריקי גל",
      "חוזה לך ברח- אושיק לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארץ מוצאה של הזמרת מרסדס סוסה?",
    "correct": "ארגנטינה",
    "answers": [
      "ארגנטינה",
      "קולומביה",
      "ספרד",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו עיר הייתה משפחתו של ישו?",
    "correct": "נצרת",
    "answers": [
      "נצרת",
      "מכה",
      "מדינה",
      "חברון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה המתופף של להקת כוורת?",
    "correct": "מאיר פניגשטיין",
    "answers": [
      "מאיר פניגשטיין",
      "מאיר ישראל",
      "דני סנדרסון",
      "אלון הילל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"צילו של יום קיץ\"",
    "correct": "יזהר אשדות",
    "answers": [
      "יזהר אשדות",
      "אריק סיני",
      "דני בסן",
      "רמי פורטיס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת אוניברסיטת הרווארד?",
    "correct": "מסצ'וסטס",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "מסצ'וסטס",
      "קאליפורניה",
      "פלורידה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם אגנוסטי הוא אדם...",
    "correct": "לא מאמין",
    "answers": [
      "מאמין",
      "לא מאמין",
      "שקרן",
      "בדחן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה סוואסטיקה?",
    "correct": "צלב קרס",
    "answers": [
      "משקה צ'כי",
      "צלב קרס",
      "רכב רומני",
      "גדר חשמלית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ה\"רייכסטאג\"",
    "correct": "בית מושבו של הפרלמט הגרמני",
    "answers": [
      "מוזיאון בוינה",
      "בית מושבו של הפרלמט הגרמני",
      "בית האופרה בברלין",
      "המעמד העליון"
    ]
  },
  {
    "question": "בשירו של איזה זמר מופיעה השורה \"עדיף להישרף מאשר להתפוגג\" ?",
    "correct": "ניל יאנג",
    "answers": [
      "קאט סטיבנס",
      "פול סיימון",
      "ניל יאנג",
      "ניק קייב"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מתגורר דרו קארי בתוכנית הטלויזיה?",
    "correct": "אוהיו",
    "answers": [
      "אוהיו",
      "וושינגטון",
      "פנסליבניה",
      "אריזונה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום קשור המונח \"התניה קלאסית\"",
    "correct": "פסיכולוגיה",
    "answers": [
      "פסיכולוגיה",
      "זואולוגיה",
      "כלכלה",
      "פיזיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהי כוכבת סדרת סרטי \"דמדומים\"",
    "correct": "קריסטן סטיוארט",
    "answers": [
      "קריסטן סטיוארט",
      "מיילי סיירוס",
      "טיילור סוויפט",
      "סלינה גומז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נאם את \"נאום הלוויתנים\"",
    "correct": "חיים רמון",
    "answers": [
      "חיים רמון",
      "יצחק רבין",
      "משה ארנס",
      "בנימין נתניהו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא שיחק במכבי תל אביב בכדורסל?",
    "correct": "חיים זלוטיקמן",
    "answers": [
      "דורון ג'מצ'י",
      "מוטי דניאל",
      "דרור ברדיצ'ב",
      "חיים זלוטיקמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצא דופן?",
    "correct": "זאב",
    "answers": [
      "יגואר",
      "טיגריס",
      "נמר",
      "זאב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה גובלת עם ישראל בצפון?",
    "correct": "לבנון",
    "answers": [
      "איראן",
      "מצרים",
      "ירדן",
      "לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פוליגרף?",
    "correct": "מכונת אמת",
    "answers": [
      "תופעה פיזיקלית",
      "מד עוצמה",
      "מכונת אמת",
      "מד מהירות"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית - מי הוא האדס?",
    "correct": "אל השאול",
    "answers": [
      "אל השאול",
      "אל היין",
      "הגיבור שנלחם במדוזה",
      "הטיטאן הראשון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה טברנה?",
    "correct": "בקתה",
    "answers": [
      "בקתה",
      "מרפסת",
      "חצר",
      "גן"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מסתמים יש בלב אדם?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "2",
      "4",
      "6",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר, \"חיילים ותיקים לא מתים, הם רק נמוגים\"",
    "correct": "דאגלס מקארתור",
    "answers": [
      "דאגלס מקארתור",
      "דוד אלעזר (דדו)",
      "ווינסטון צ'רצ'יל",
      "נורמן שווארצקופף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש השיר הרוסי \"קלינקה\"",
    "correct": "סוג של פרי יער",
    "answers": [
      "סוג של פרי יער",
      "אישתי",
      "שם נשי",
      "סוג של פרח"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת איראן?",
    "correct": "אסיה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אירופה",
      "אפריקה",
      "אף תשובה אינה נכונה"
    ]
  },
  {
    "question": "במה לא עוסקת פאראפסיכולוגיה ?",
    "correct": "ניתוח הנפש",
    "answers": [
      "ניתוח הנפש",
      "טלפתיה",
      "חוש שישי",
      "פסיכוקנזיס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחקק \"חוק השבות\"",
    "correct": "1950",
    "answers": [
      "1948",
      "1950",
      "1960",
      "1962"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את הספר \"פגיעה ישירה\"",
    "correct": "דבורה עומר",
    "answers": [
      "דבורה עומר",
      "גלילה רון פדר",
      "עירית לינור",
      "שולמית לפיד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סרט כיכבה אוליביה ניוטון-ג'ון?",
    "correct": "גריז",
    "answers": [
      "גריז",
      "אישה יפה",
      "אהבה בשחקים",
      "קצין וג'נטלמן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהתחומים מהבאים זכתה טוני מוריסון בפרס נובל?",
    "correct": "ספרות",
    "answers": [
      "ספרות",
      "כימיה",
      "כלכלה",
      "פיזיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה זרם שייך האמן ז'אק-לואי דויד?",
    "correct": "נאו-קלאסיציזם",
    "answers": [
      "נאו-קלאסיציזם",
      "פוביסם",
      "פוסט-אימפרסיוניזם",
      "סוריאליזם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים הוא שם נרדף לג'ירפה?",
    "correct": "גמל נמרי",
    "answers": [
      "גמל נמרי",
      "סוס מנומר",
      "גמל טירגי",
      "זברה צהובה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קולטורה?",
    "correct": "תרבות",
    "answers": [
      "תרבות",
      "רודנות",
      "הססנות",
      "חריצות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורסל משחקת במדיסון סקוור גארדן?",
    "correct": "ניו יורק ניקס",
    "answers": [
      "ניו יורק ניקס",
      "שיקגו בולס",
      "בוסטון סלטיקס",
      "לוס אנג'לס לייקרס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה הומצא ה\"טוטו\"",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "ישראל",
      "צרפת",
      "גרמניה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "הספר \"במערב אין כל חדש\" מספר על חוויותיו, במלחמת העולם הראשונה, של חייל:",
    "correct": "גרמני",
    "answers": [
      "גרמני",
      "אנגלי",
      "רוסי",
      "צרפתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה אברקיים?",
    "correct": "מכנסיים",
    "answers": [
      "ניקיון",
      "אבנים יקרות",
      "מכנסיים",
      "נעלי בית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה כונתה 'שווייץ של המזרח התיכון'?",
    "correct": "לבנון",
    "answers": [
      "לבנון",
      "ישראל",
      "ירדן",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "טוני מונטנה הוא גיבור הסרט:",
    "correct": "פני צלקת",
    "answers": [
      "פני צלקת",
      "השור הזועם",
      "באגסי",
      "צומת מילר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה סוג משקה נהוג לשתות בסוף ארוחה?",
    "correct": "דיז'סטיף",
    "answers": [
      "דיז'סטיף",
      "אפריטיף",
      "ליקר",
      "ברנדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו תוכנית ילדים לקוחה הדמות \"סנופקין\"",
    "correct": "המומינים",
    "answers": [
      "המומינים",
      "הדרדסים",
      "הקטקטים",
      "פוקימון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות המילה \"הסכין\"",
    "correct": "התרגל",
    "answers": [
      "התרגל",
      "לקח סיכון",
      "הסכים",
      "התעלם"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא מטה חברת \"קוקה קולה\"",
    "correct": "אטלנטה",
    "answers": [
      "אטלנטה",
      "ניו יורק",
      "בוסטון",
      "וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השחקנית שכיכבה בסרט \"אירמה לה דוס\"",
    "correct": "שירלי מקליין",
    "answers": [
      "שירלי מקליין",
      "אליזבת טיילור",
      "סאלי פילד",
      "אולימפיה דוקאקיס"
    ]
  },
  {
    "question": "פירוש המילה סובטילי הוא:",
    "correct": "מעודן",
    "answers": [
      "מעודן",
      "מעוגן",
      "מחומם",
      "מוחצן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את \"מילה טובה\"",
    "correct": "יהודית רביץ",
    "answers": [
      "יהודית רביץ",
      "קרן פלס",
      "שרית חדד",
      "ריטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהמוזיקאים הבינלאומיים הבאים לא יודע/ידע לקרוא תווים?",
    "correct": "ג'ימי הנדריקס",
    "answers": [
      "ג'ימי הנדריקס",
      "קירק האמט (מטאליקה)",
      "אלטון ג'ון",
      "ג'ימי פייג' (לד זפלין)"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"הנסיך הקטן\"",
    "correct": "יהונתן גפן",
    "answers": [
      "יהונתן גפן",
      "אתגר קרת",
      "אביב גפן",
      "אהוד מנור"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת האי סיציליה?",
    "correct": "פלרמו",
    "answers": [
      "פלרמו",
      "רומא",
      "מדריד",
      "קטניה"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה חברים, מה השם האמצעי של ג'ואי?",
    "correct": "פרנסיס",
    "answers": [
      "פרנסיס",
      "מיוריאל",
      "ג'וזף",
      "אין לו שם אמצעי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו האמיתי של \"אחד העם\"",
    "correct": "אשר צבי גינצברג",
    "answers": [
      "מנחם אוסישקין",
      "אשר צבי גינצברג",
      "אליעזר זמנהוף",
      "יצחק טבנקין"
    ]
  },
  {
    "question": "באמצעות מה מופק כוח הידרואלקטרי?",
    "correct": "מים",
    "answers": [
      "בנזין",
      "פחם",
      "נפט",
      "מים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת מולדובה?",
    "correct": "קישינב",
    "answers": [
      "קישינב",
      "קייב",
      "מוסקבה",
      "וילנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאו של האפרסק?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "קמבודיה",
      "צרפת",
      "קולומביה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הפרח הלאומי של ישראל?",
    "correct": "רקפת",
    "answers": [
      "נרקיס",
      "רקפת",
      "כלנית",
      "חמנייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אנרי לה שטלייה?",
    "correct": "כימאי",
    "answers": [
      "כימאי",
      "פיזיקאי",
      "צייר",
      "סופר"
    ]
  },
  {
    "question": "יכין ובועז הם:",
    "correct": "עמודים בבית המקדש הראשון",
    "answers": [
      "עמודים בבית המקדש הראשון",
      "פרחים המוזכרים במקרא",
      "הבנים של משה רבנו",
      "מנהיגי הקרב במצדה"
    ]
  },
  {
    "question": "ביאוולף הוא גיבור מיתולוגי המוזכר בפואמה:",
    "correct": "אנגלית",
    "answers": [
      "אנגלית",
      "צרפתית",
      "גרמנית",
      "יפנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הפוליטיקאי שאמר: \"משוגעים רדו מהגג\"",
    "correct": "יגאל הורוביץ",
    "answers": [
      "מנחם בגין",
      "יגאל הורוביץ",
      "אריק שרון",
      "שמעון פרס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה חבר ג'ון מיונג?",
    "correct": "דרים ת'יאטר",
    "answers": [
      "דרים ת'יאטר",
      "הביטלס",
      "פינק פלויד",
      "לד זפלין"
    ]
  },
  {
    "question": "מייקל סי הול הוא השחקן הראשי בסדרה:",
    "correct": "דקסטר",
    "answers": [
      "דקסטר",
      "החטופים",
      "24",
      "נמלטים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"אנה קרנינה\"",
    "correct": "לב טולסטוי",
    "answers": [
      "לב טולסטוי",
      "מיכאיל בולגקוב",
      "ולדימיר נבוקוב",
      "שלום עליכם"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מדינה יש פרובינציה בשם \"אלברטה\"",
    "correct": "קנדה",
    "answers": [
      "קנדה",
      "ארצות הברית",
      "שוויץ",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מוצא המינים\"",
    "correct": "צ'ארלס דרווין",
    "answers": [
      "דמיטרי מנדלייב",
      "ריצ'רד דוקינס",
      "גרגור מנדל",
      "צ'ארלס דרווין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"רפקטוריום\"",
    "correct": "חדר אוכל",
    "answers": [
      "חדר אוכל",
      "חדר מנוחה",
      "חדר אורחים",
      "חדר שינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו שפה מגיעה המילה \"שלוק\"",
    "correct": "גרמנית",
    "answers": [
      "אנגלית",
      "יוונית",
      "גרמנית",
      "לטינית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"הזמן הצהוב\"",
    "correct": "דוד גרוסמן",
    "answers": [
      "מאיר שלו",
      "ס. יזהר",
      "דוד גרוסמן",
      "רם אורן"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המונח \"טמפו\"",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "טלוויזיה",
      "מוסיקה",
      "ראייה",
      "ציור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"הנהג של מיס דייזי\"",
    "correct": "מורגן פרימן",
    "answers": [
      "מורגן פרימן",
      "דן אקרויד",
      "מל גיבסון",
      "דנזל וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"הולדת האומה\"",
    "correct": "דיוויד וו גריפית",
    "answers": [
      "האחים לומייר",
      "דיוויד וו גריפית",
      "אלפרד היצ'קוק",
      "אדיסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה התפרסם אוזי אוסבורן?",
    "correct": "Black Sabbath",
    "answers": [
      "Mega Death",
      "Iron Maiden",
      "Black Sabbath",
      "Kiss"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מאה התחילה התקופה הידועה בשם \"ימי הביניים\"",
    "correct": "המאה ה-5",
    "answers": [
      "המאה ה-2",
      "המאה ה-5",
      "המאה ה-9",
      "המאה ה-12"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה התפרסמה הזמרת ביונסה?",
    "correct": "דסטיניז צ'יילד",
    "answers": [
      "ספייס גירלס",
      "דסטיניז צ'יילד",
      "אול סיינטס",
      "דיקסי צ'יקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו 'מכלב'?",
    "correct": "מהדק",
    "answers": [
      "מהדק",
      "סרגל",
      "מחורר",
      "מחדד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים הוא דינוזאור טורף?",
    "correct": "אלוזאור",
    "answers": [
      "טריצרטופס",
      "אלוזאור",
      "סטגוזאור",
      "ברכיוזאור"
    ]
  },
  {
    "question": "ברט הוא סוג של...",
    "correct": "כובע",
    "answers": [
      "כובע",
      "מעיל",
      "מאכל",
      "משקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המאמר הנודע \"אני מאשים\"",
    "correct": "אמיל זולא",
    "answers": [
      "אמיל זולא",
      "פרנץ קפקא",
      "מרסל פרוסט",
      "רובר אנטלם"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם \"בייב רות\"",
    "correct": "בייסבול",
    "answers": [
      "פוטבול",
      "בייסבול",
      "טניס",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "קטאנה היא:",
    "correct": "חרב יפנית",
    "answers": [
      "חרב יפנית",
      "סיר בישול מחרס",
      "ארון בגדים",
      "חדר קטן"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזו תוכנית טלוויזיה הגישו יחד עפר שלח ושרון דרוקר?",
    "correct": "המקור",
    "answers": [
      "המקור",
      "החטא ועונשו",
      "עובדה",
      "כלבוטק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה יפתח הגלעדי?",
    "correct": "שופט מקראי",
    "answers": [
      "שופט מקראי",
      "נביא מקראי",
      "מלך יהודה",
      "ממחברי המשנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המשפט המסיים את התורה (ספר דברים)?",
    "correct": "לעיני כל ישראל",
    "answers": [
      "לעיני כל ישראל",
      "שמע ישראל",
      "להיות לכם לאלוהים",
      "לנצח נצחים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"דיוקנה של גרטרוד שטיין\"",
    "correct": "פיקאסו",
    "answers": [
      "פיקאסו",
      "מאטיס",
      "רנואר",
      "דה וינצ'י"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נגח בשחקן יריב בגמר הגביע העולמי 2006?",
    "correct": "זינדין זידאן",
    "answers": [
      "ווין רוני",
      "זינדין זידאן",
      "כריסטיאנו רונלדו",
      "דיוויד בקהאם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר נמצאת ברומניה?",
    "correct": "יאסי",
    "answers": [
      "קאזאן",
      "מינסק",
      "קייב",
      "יאסי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את היצירה \"העיוורת\"",
    "correct": "יעקב שטיינברג",
    "answers": [
      "יעקב שטיינברג",
      "ש\"י עגנון",
      "סמי ברדוגו",
      "פרידריך דירנמאט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"התפסן בשדה השיפון\"",
    "correct": "ג'.ד. סלינג'ר",
    "answers": [
      "ג'.ד. סלינג'ר",
      "פול אוסטר",
      "הרלן קובן",
      "קרל סייגן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה התפתח ז'אנר הבלדות?",
    "correct": "סקוטלנד",
    "answers": [
      "סקוטלנד",
      "צרפת",
      "איטליה",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר 'כשניטשה בכה'?",
    "correct": "ארווין יאלום",
    "answers": [
      "ארווין יאלום",
      "גוטלוב פרגה",
      "זיגמונד פרויד",
      "עמנואל קאנט"
    ]
  },
  {
    "question": "עלילת הספר \"מרי פופינס\" מתרחשת ב:",
    "correct": "לונדון",
    "answers": [
      "לונדון",
      "רומא",
      "ברלין",
      "פריז"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"כל המוסיף...\"",
    "correct": "גורע",
    "answers": [
      "גורע",
      "מחסיר",
      "גרוע",
      "יבורך"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסדה ראשון לציון?",
    "correct": "1882",
    "answers": [
      "1882",
      "1904",
      "1923",
      "1948"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"הוצאה להורג\"",
    "correct": "חנוך לוין",
    "answers": [
      "חנוך לוין",
      "ניסים אלוני",
      "טומי לפיד",
      "ענת גוב"
    ]
  },
  {
    "question": "חמרמורת ידועה יותר כ...",
    "correct": "הנגאובר",
    "answers": [
      "כאב ראש",
      "הנגאובר",
      "סיכת ביטחון",
      "אגרטל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא נמל התעופה JFK?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "בוסטון",
      "לוס אנג'לס",
      "שיקגו",
      "ניו יורק"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הומצא משחק הדמקה?",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "מצרים",
      "סין",
      "פולין",
      "פרס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשכו של המשפט המפורסם \"אם אין אני לי, מי לי?\"",
    "correct": "וכשאני לעצמי, מה אני?",
    "answers": [
      "וכשאני לעצמי, מה אני?",
      "ואהבת לרעך כמוך",
      "ומי לאחי ומי לאבי",
      "רק אני, רק אני"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה זמן ארכה גלות בבל?",
    "correct": "70 שנה",
    "answers": [
      "70 שנה",
      "100 שנה",
      "2000 שנה",
      "600 שנה"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מכינים את המשקה 'קוניאק'?",
    "correct": "ענבים",
    "answers": [
      "ענבים",
      "שעורה",
      "אגבה כחולה",
      "תפוחים"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה זרם אמנותי השתייך הצייר וינסנט ואן גוך?",
    "correct": "פוסט-אימפרסיוניזם",
    "answers": [
      "פוסט-אימפרסיוניזם",
      "נאו-קלאסיציזם",
      "אקספרסיוניזם",
      "ריאליזם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מין של נחש ידוע ביכולתו לירוק ארס?",
    "correct": "קוברה",
    "answers": [
      "קוברה",
      "צפע",
      "אפעה",
      "ממבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פטלת?",
    "correct": "מחלה טרופית",
    "answers": [
      "פרי טרופי",
      "תרכובת כימית",
      "פטריה",
      "מחלה טרופית"
    ]
  },
  {
    "question": "קשר גורדי הוא...",
    "correct": "קשר מסובך",
    "answers": [
      "קשר מסובך",
      "קשר מוט",
      "קשר פשוט",
      "קשר ימאים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחק את ה\"רע\" בסרט \"הטוב, הרע והמכוער\"",
    "correct": "לי ואן קליף",
    "answers": [
      "לי ואן קליף",
      "קלינט איסטווד",
      "צ'ארלס ברונסון",
      "אלי וואלש"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסמה פלורנס גריפית ג'וניור?",
    "correct": "ריצת 100 מטר",
    "answers": [
      "ריצת 100 מטר",
      "קפיצה לרוחק",
      "כדורסל",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"אני גיטרה\"",
    "correct": "נעמי שמר",
    "answers": [
      "נעמי שמר",
      "דודו טסה",
      "בני אמדורסקי",
      "שלום חנוך"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא מוזיאון ארץ ישראל?",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "באר שבע",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילמה את מרי פופינס?",
    "correct": "ג'ולי אנדרוז",
    "answers": [
      "ג'ולי אנדרוז",
      "אנג'לה לנסברי",
      "אנג'לינה ג'ולי",
      "אמה תומפסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הועלתה על המוקד ז'אן דארק?",
    "correct": "1431",
    "answers": [
      "1887",
      "1345",
      "1431",
      "1608"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם - \"לא כל הנוצץ ____\":",
    "correct": "זהב",
    "answers": [
      "כסף",
      "מבריק",
      "זהב",
      "כוכב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית כיכבו אסי כהן ואסף הראל?",
    "correct": "מסודרים",
    "answers": [
      "מסודרים",
      "רמזור",
      "משמורת",
      "פרנקו וספקטור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"לבי במזרח\"",
    "correct": "יהודה הלוי",
    "answers": [
      "יהודה הלוי",
      "שלמה ארצי",
      "נתן אלתרמן",
      "נתן זך"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"לך אל הנמלה עצל, ראה דרכיה ו...\"",
    "correct": "חכם",
    "answers": [
      "חכם",
      "תלמד",
      "יאורו עיניך",
      "חסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מעשה וולנטרי מתבצע ב...",
    "correct": "התנדבות",
    "answers": [
      "התנדבות",
      "פזיזות",
      "טיפשות",
      "רשעות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה \"צנזורה\"",
    "correct": "בדיקה",
    "answers": [
      "בדיקה",
      "החרמה",
      "ביטול",
      "איסור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את סדרת ספרי המוסד?",
    "correct": "אייזיק אסימוב",
    "answers": [
      "אייזיק אסימוב",
      "רוברט היינלין",
      "ג'ון רונלד טולקין",
      "אורסולה לה גווין"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה סדרים יש במשנה?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "6",
      "5",
      "7",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"שתי נשים היסטריות\"",
    "correct": "זיגמונד פרויד",
    "answers": [
      "זיגמונד פרויד",
      "קרל גוסטב יונג",
      "ויקטור פראנקל",
      "אלפרד אדלר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו תסמונת אינה נמצאת על הקשת האוטיסטית?",
    "correct": "פיגור שכלי",
    "answers": [
      "פיגור שכלי",
      "רט",
      "אספרגר",
      "PDD"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של הרוצח בסרט \"פסיכו\"",
    "correct": "נורמן בייטס",
    "answers": [
      "נורמן בייטס",
      "פטריק בייטמן",
      "חניבעל לקטר",
      "טומי דה ויטו"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה גלגלים למריצה?",
    "correct": "1",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסמה ג'וני מיטשל?",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "ציור",
      "ריקוד",
      "מוסיקה",
      "רפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את מילות השיר \"שלל שרב\" (תם השרב הגדול...)?",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "גידי גוב",
      "חנן יובל",
      "אהוד מנור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"איים בזרם\"?",
    "correct": "ארנסט המינגווי",
    "answers": [
      "ארנסט המינגווי",
      "ז'ול ורן",
      "מאיר שלו",
      "אתגר קרת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"בין שתי ערים\"",
    "correct": "צ'ארלס דיקנס",
    "answers": [
      "צ'ארלס דיקנס",
      "ג'ורג' אליוט",
      "דבורה עומר",
      "ג'. ק. רולינג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים השתתף בסרט 'הלהקה'?",
    "correct": "גידי גוב",
    "answers": [
      "גידי גוב",
      "מירי מסיקה",
      "מאיר אריאל",
      "צביקה פיק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות מככבת בסדרת הסרטים \"סיוט ברחוב אלם\"",
    "correct": "פרדי קרוגר",
    "answers": [
      "פרדי קרוגר",
      "בילי אליוט",
      "מייקל מאיירס",
      "ג'ייסון וורהיס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"ורטיגו\"",
    "correct": "אלפרד היצ'קוק",
    "answers": [
      "אלפרד היצ'קוק",
      "סטיבן ספילברג",
      "וודי אלן",
      "קוונטין טרנטינו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה אברון מתבצעת פוטוסיתנזה?",
    "correct": "כלורופלסט",
    "answers": [
      "כלורופלסט",
      "חלולית",
      "ריבוזום",
      "ליזוזום"
    ]
  },
  {
    "question": "השחקן והבמאי וורן ביטי הוא אחיה של השחקנית הנודעת:",
    "correct": "שירלי מקליין",
    "answers": [
      "שירלי מקליין",
      "מריל סטריפ",
      "אולימפיה דוקאקיס",
      "גלן קלוז"
    ]
  },
  {
    "question": "עם כמה ספינות יצא כריסטופר קולומבוס למסעו ב-1492?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "3",
      "14",
      "7",
      "9"
    ]
  },
  {
    "question": "בספר \"הקוסם מארץ עוץ\", איזו דמות רצתה לקבל אומץ לב?",
    "correct": "האריה",
    "answers": [
      "האריה",
      "איש הפח",
      "הדחליל",
      "דורותי"
    ]
  },
  {
    "question": "שלושת האבות הם...",
    "correct": "אברהם, יצחק ויעקב",
    "answers": [
      "אברהם, יצחק ושלמה",
      "יצחק, דוד ושלמה",
      "אברהם, יעקב ודוד",
      "אברהם, יצחק ויעקב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אביו של שאול המלך?",
    "correct": "שאול",
    "answers": [
      "שאול",
      "דוד",
      "שלמה",
      "שמואל"
    ]
  },
  {
    "question": "סטניסלבסקי ידוע בעולם ה…?",
    "correct": "תיאטרון",
    "answers": [
      "תיאטרון",
      "מוזיקה",
      "קולנוע",
      "ציור"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הסולו הראשון בעברית של שלום חנוך?",
    "correct": "אדם בתוך עצמו",
    "answers": [
      "אדם בתוך עצמו",
      "מחכים למשיח",
      "הדרכים הידועות",
      "א-לי-מות"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה נמצא מגדל דוד?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "עפולה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט מגלם סילבסטר סטאלון דמות של מתאגרף?",
    "correct": "רוקי",
    "answers": [
      "רוקי",
      "רמבו",
      "המומחה",
      "סחרור מסוכן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה מקצועו של ארנולד שוורצנגר לפני שהפך לשחקן?",
    "correct": "מפתח גוף",
    "answers": [
      "מרים משקולות",
      "אצן",
      "מפתח גוף",
      "מתאבק"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מגיע ריקוד הוואלס?",
    "correct": "אוסטריה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "אוסטריה",
      "ארגנטינה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "רוברט שומן נודע בעיקר כ...",
    "correct": "מלחין",
    "answers": [
      "צייר",
      "פסל",
      "מלחין",
      "זמר"
    ]
  },
  {
    "question": "נמנמן העצים הוא סוג של:",
    "correct": "מכרסם",
    "answers": [
      "מכרסם",
      "חתול",
      "ציפור",
      "זוחל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"ישראבלוף\"",
    "correct": "יוסי בנאי",
    "answers": [
      "יוסי בנאי",
      "שייקה אופיר",
      "מנחם בגין",
      "דודו טופז"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התרחשו עלילות הסדרה \"חשיפה לצפון\"",
    "correct": "אלסקה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "אלסקה",
      "ניו זילנד",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מלך תנ\"כי נפגש עם מלכת שבא?",
    "correct": "שלמה המלך",
    "answers": [
      "שלמה המלך",
      "דוד המלך",
      "שאול המלך",
      "רחבעם בן שלמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו משפטו המפורסם של הפילוסוף הצרפתי רנה דקארט?",
    "correct": "אני חושב משמע אני קיים",
    "answers": [
      "אני חושב משמע אני קיים",
      "אלוהים מת",
      "אלוהים לא משחק בקוביות",
      "באתי, ראיתי, ניצחתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקר גמולוג?",
    "correct": "אבני חן",
    "answers": [
      "אבני חן",
      "שבטים קדומים",
      "בעלי חיים טורפים",
      "אקלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת אוגנדה?",
    "correct": "קמפלה",
    "answers": [
      "קמפלה",
      "טשקנט",
      "יוהנסבורג",
      "ניירובי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הר המנוחות?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "צפת",
      "טבריה",
      "חברון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר/ה את \"She's Like the Wind\"",
    "correct": "פטריק סוויזי",
    "answers": [
      "אלטון ג'ון",
      "ויטני יוסטון",
      "מריה קארי",
      "פטריק סוויזי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי האדם הראשון שירד מ-10 שניות בריצת 100 מטר?",
    "correct": "ג'יימס ריי היינס",
    "answers": [
      "ג'יימס ריי היינס",
      "קרל לואיס",
      "צ'ארלס גרין",
      "קלווין סמית"
    ]
  },
  {
    "question": "משמעות הביטוי \"למגינת ליבו\" היא:",
    "correct": "לצערו",
    "answers": [
      "לצערו",
      "לשמחתו",
      "עבורו",
      "לרעתו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא המקור של ריקוד הפולקה?",
    "correct": "צ'כיה",
    "answers": [
      "צ'כיה",
      "אוסטריה",
      "סין",
      "שבדיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב מילות השיר \"עטוף ברחמים\" שמבצעת ריטה?",
    "correct": "אהוד בנאי",
    "answers": [
      "אהוד בנאי",
      "אהוד מנור",
      "יאיר לפיד",
      "עוזי חיטמן"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהסרטים הבאים לא ביים סרג'ו לאונה?",
    "correct": "בלתי נסלח",
    "answers": [
      "בלתי נסלח",
      "היו זמנים במערב",
      "הטוב הרע והמכוער",
      "בעבור חופן דולרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הרמטכ\"ל הרביעי של צה\"ל?",
    "correct": "משה דיין",
    "answers": [
      "משה דיין",
      "רפאל איתן",
      "אהוד ברק",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"המשפט\"",
    "correct": "פרנץ קפקא",
    "answers": [
      "פרנץ קפקא",
      "לב טולסטוי",
      "ויקטור הוגו",
      "מילן קונדרה"
    ]
  },
  {
    "question": "התקופה שקדמה לאיזו מלחמה כונתה \"תקופת ההמתנה\"",
    "correct": "מלחמת ששת הימים",
    "answers": [
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת העצמאות",
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת לבנון הראשונה"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה נולד אמיל חביבי?",
    "correct": "חיפה",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "ירושלים",
      "חיפה",
      "רמאללה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אבוקה?",
    "correct": "לפיד",
    "answers": [
      "לפיד",
      "אבקת סוכר",
      "עלים של צמח",
      "משקה חלבי"
    ]
  },
  {
    "question": "בשיר הרוסי המפורסם מתקופת מלחמת העולם השנייה, מהי \"קטיושקה\"",
    "correct": "שם של בחורה",
    "answers": [
      "שם של בחורה",
      "כלי נשק",
      "כינוי לשליט בריה\"מ",
      "שם של כלי נגינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המוצא של הכלב דוג דה בורדו?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "ישראל",
      "צרפת",
      "יפן",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נושא את התואר \"הראשון לציון\"",
    "correct": "הרב הראשי הספרדי",
    "answers": [
      "הרב הראשי הספרדי",
      "הרב הראשי האשכנזי",
      "ראש עיריית ראשון לציון",
      "ראש ממשלת ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את היצירה \"מקורו של העולם\"",
    "correct": "גוסטב קורבה",
    "answers": [
      "גוסטב קורבה",
      "מרסל דושאן",
      "סלבדור דאלי",
      "פבלו פיקאסו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהרכיבים הבאים לא תמצא בפבלובה קלאסית?",
    "correct": "קרמל",
    "answers": [
      "מרנג",
      "קצפת",
      "פירות",
      "קרמל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה שלט מועמר קדאפי?",
    "correct": "לוב",
    "answers": [
      "לוב",
      "סוריה",
      "איראן",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מונים \"שבטי ישראל\"",
    "correct": "12",
    "answers": [
      "10",
      "11",
      "12",
      "9"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת אקפולקו?",
    "correct": "מכסיקו",
    "answers": [
      "מכסיקו",
      "ניו זילנד",
      "ארגנטינה",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"הדנובה הכחולה\"",
    "correct": "יוהאן שטראוס",
    "answers": [
      "ריכרד וגנר",
      "יוהאן שטראוס",
      "פיוטר צ'ייקובסקי",
      "יוזף היידן"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזו מדינה ייצגה סלין דיון באירווזיון?",
    "correct": "שוויץ",
    "answers": [
      "שוויץ",
      "צרפת",
      "אירלנד",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "במעמד הר סיני - מי התלווה למשה רבינו?",
    "correct": "יהושע",
    "answers": [
      "אהרון",
      "יהושע",
      "דוד",
      "שמשון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו העמוק שבאגמי העולם?",
    "correct": "ימת באיקל",
    "answers": [
      "ימת באיקל",
      "אגם דויראן",
      "אגם ויקטוריה",
      "אגם מיוואטן"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר שכיח הוא:",
    "correct": "נפוץ",
    "answers": [
      "נפוץ",
      "נדיר",
      "מבלבל",
      "יחיד במינו"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את השיר: \"בואי, תני לי יד ו...\"",
    "correct": "נלך",
    "answers": [
      "נלך",
      "נרקוד",
      "נשיר",
      "נשב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה ארעי?",
    "correct": "זמני",
    "answers": [
      "זמני",
      "אזורי",
      "מקרי",
      "בלתי צפוי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נרצח חיים ארלוזורוב?",
    "correct": "1933",
    "answers": [
      "1933",
      "1928",
      "1937",
      "1939"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מגיש פינת הגאדג'טים בתוכנית \"על גלגלים\"",
    "correct": "ג'ו קריידן",
    "answers": [
      "דניאל פאר",
      "ג'וני וייסמילר",
      "ג'ו קריידן",
      "דוד ויצטום"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצא המאכל \"גולאש\"",
    "correct": "הונגריה",
    "answers": [
      "הונגריה",
      "פולין",
      "רומניה",
      "סלובניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המושג \"מאזן בוחן\"",
    "correct": "חשבונאות",
    "answers": [
      "חשבונאות",
      "ביולוגיה",
      "יהדות",
      "פיזיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות השם מסופוטמיה?",
    "correct": "בין נהרות",
    "answers": [
      "בין נהרות",
      "הארץ הישנה",
      "העולם החדש",
      "נחלת השבטים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כותב הספר \"והילד הזה הוא אני\"",
    "correct": "יהודה אטלס",
    "answers": [
      "יהודה אטלס",
      "לוין קיפניס",
      "מרים ילן-שטקליס",
      "סמדר שיר"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה פעמים נישאה השחקנית אליזבת טיילור?",
    "correct": "8",
    "answers": [
      "8",
      "1",
      "6",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"מבחן בוזגלו\"",
    "correct": "אהרן ברק",
    "answers": [
      "אהרן ברק",
      "דוד שמגר",
      "דן מרידור",
      "אברהם שריר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר בארצות הברית נמצאת כיכר טיימס (טיימס סקוור) המפורסמת?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "וושינגטון",
      "סיאטל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו תקופה מתוארת במחזמר שיער?",
    "correct": "שנות ה-60",
    "answers": [
      "שנות ה-60",
      "שנות ה-70",
      "שנות ה-90",
      "שנות ה-50"
    ]
  },
  {
    "question": "כל כמה זמן מברכים את \"ברכת החמה\"",
    "correct": "28 שנים",
    "answers": [
      "28 שנים",
      "כל בוקר",
      "אחת לשבוע",
      "פעם במאה שנה"
    ]
  },
  {
    "question": "הלחן של מי מהשירים מבוסס על שיר עם אירי?",
    "correct": "סימן שאתה צעיר",
    "answers": [
      "סימן שאתה צעיר",
      "שירו של שפשף",
      "סתם יום של חול",
      "מה הוא עושה לה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה יש מועדון ספורט בשם \"בנפיקה\"",
    "correct": "פורטוגל",
    "answers": [
      "פורטוגל",
      "ספרד",
      "איטליה",
      "אוסטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה משחק קלפים יש קלף בשם \"משנה צבע\"/\"החלף צבע\"",
    "correct": "טאקי",
    "answers": [
      "טאקי",
      "ברידג'",
      "יניב",
      "פוקר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר סטינג?",
    "correct": "The Police",
    "answers": [
      "The Police",
      "The Doors",
      "Dire Straits",
      "Wham!"
    ]
  },
  {
    "question": "מי החריב את בית המקדש הראשון?",
    "correct": "הבבלים",
    "answers": [
      "הרומאים",
      "היוונים",
      "הבבלים",
      "הפלישתים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שחמטאי נודע כתב את סדרת הספרים \"על קודמי הגדולים\"",
    "correct": "גארי קספרוב",
    "answers": [
      "גארי קספרוב",
      "בובי פישר",
      "אנטולי קרפוב",
      "מיכאל בוטביניק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את סדרת הספרים 'דברי ימי עם עולם'?",
    "correct": "שמעון דובנוב",
    "answers": [
      "שמעון דובנוב",
      "יוסף בן מתתיהו",
      "ראול הילברג",
      "יוסף קלוזנר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"דמוקרטיה\"",
    "correct": "שלטון העם",
    "answers": [
      "שיוויון זכויות",
      "שלטון יחיד",
      "בחירות",
      "שלטון העם"
    ]
  },
  {
    "question": "הדמות \"בארני סטינסון\" לקוחה מהסדרה:",
    "correct": "איך פגשתי את אמא",
    "answers": [
      "שני גברים וחצי",
      "איך פגשתי את אמא",
      "חברים",
      "מופע שנות ה-70"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם פוסילים?",
    "correct": "מאובנים",
    "answers": [
      "עם קדום",
      "נוזלים",
      "כדורים",
      "מאובנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה \"הרמוניה\"",
    "correct": "צירוף",
    "answers": [
      "צירוף",
      "מוסיקה",
      "נעימה",
      "אשלייה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר בתנ\"ך מופיע \"חזון העצמות היבשות\"",
    "correct": "יחזקאל",
    "answers": [
      "יחזקאל",
      "ישעיהו",
      "ירמיהו",
      "חבקוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"דמיון חשוב יותר מידע\"",
    "correct": "אלברט איינשטיין",
    "answers": [
      "אלברט איינשטיין",
      "תומאס אדיסון",
      "אלכסנדר גרהאם בל",
      "הנרי פורד"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים אלבום בשם \"מי רצח את אגנתה פאלסקוג\"",
    "correct": "נושאי המגבעת",
    "answers": [
      "נושאי המגבעת",
      "נקמת הטרקטור",
      "משינה",
      "תיסלם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ג'ורג' האריסון?",
    "correct": "גיטריסט הביטלס",
    "answers": [
      "גיטריסט הביטלס",
      "סולן להקת קווין",
      "בסיסט להקת R.EM.",
      "המתופף של נירוונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים כתב את המחזה \"ירמה\"",
    "correct": "פדריקו גארסיה לורקה",
    "answers": [
      "פדריקו גארסיה לורקה",
      "ויליאם שייקספיר",
      "פייר קורניי",
      "אנטון צ'כוב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצה כיכב מייקל ג'ורדן?",
    "correct": "שיקגו בולס",
    "answers": [
      "בוסטון סלטיקס",
      "ניו יורק ניקס",
      "שיקגו בולס",
      "סקרמנטו קינגס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת סומליה?",
    "correct": "מוגדישו",
    "answers": [
      "מוגדישו",
      "ניירובי",
      "יוהנסבורג",
      "לימה"
    ]
  },
  {
    "question": "השיר 'הבלדה על יואל משה סלומון' מתאר את ההתיישבות בעיר:",
    "correct": "פתח תקוה",
    "answers": [
      "פתח תקוה",
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "רחובות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הרומן \"והיום איננו כלה\"",
    "correct": "צ'ינגיז אייטמטוב",
    "answers": [
      "צ'ינגיז אייטמטוב",
      "רוברטו בולניו",
      "אמילי ברונטה",
      "מיכאיל בולגקוב"
    ]
  },
  {
    "question": "אלו אחים עוסקים בקולנוע?",
    "correct": "האחים כהן",
    "answers": [
      "האחים כהן",
      "האחים רייט",
      "האחים עופר",
      "האחים גרים"
    ]
  },
  {
    "question": "תמונתו של מי מראשי ממשלת ישראל הופיעה על שטר עשרה שקלים חדשים?",
    "correct": "גולדה מאיר",
    "answers": [
      "גולדה מאיר",
      "יצחק רבין",
      "משה שרת",
      "לוי אשכול"
    ]
  },
  {
    "question": "כריסטופר קולומבוס יצא למסע בו נתגלתה אמריקה בחסותL?",
    "correct": "המלכה איזבלה מספרד",
    "answers": [
      "המלכה איזבלה מספרד",
      "המלכה ביאטריס מהולנד",
      "המלכה ויקטוריה מאנגליה",
      "ז'ואאו השני מלך פורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר 'המכתב'?",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "אריק איינשטיין",
      "שלום חנוך",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"רוח קדים\" היא...",
    "correct": "רוח מזרחית",
    "answers": [
      "רוח חזקה",
      "רוח מערבית",
      "רוח קדומה",
      "רוח מזרחית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארץ מוצאו של הכדורגלן האגדי פרנץ פושקש?",
    "correct": "הונגריה",
    "answers": [
      "הונגריה",
      "בולגריה",
      "ספרד",
      "פולין"
    ]
  },
  {
    "question": "סטיב מורס מנגן בלהקת:",
    "correct": "דיפ פרפל",
    "answers": [
      "יו 2",
      "רד הוט צ'ילי פפרס",
      "דיפ פרפל",
      "גרין דיי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"בת הים הקטנה\"",
    "correct": "הנס כריסטיאן אנדרסן",
    "answers": [
      "הנס כריסטיאן אנדרסן",
      "האחים גרים",
      "וולט דיסני",
      "האנה ברברה"
    ]
  },
  {
    "question": "פריגטה הוא סוג של...",
    "correct": "כלי שיט",
    "answers": [
      "כלי שיט",
      "מטוס",
      "פרח נדיר",
      "מאכל ים תיכוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם השיר הנפתח בשורה, \"לי כל גל נושא מזכרת\"",
    "correct": "רותי",
    "answers": [
      "רותי",
      "ציפי",
      "אסתי",
      "לילך"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שיר פירסם את מרגלית צנעני?",
    "correct": "נערי שובה אלי",
    "answers": [
      "נערי שובה אלי",
      "מלעון אתה, מלעון",
      "ריח מנטה",
      "עוד יהיה לי"
    ]
  },
  {
    "question": "חמנית הפקעות ידועה יותר בעברית כ:",
    "correct": "ארטישוק ירושלמי",
    "answers": [
      "ארטישוק ירושלמי",
      "תפוח אדמה מתוק",
      "כרוב ניצנים",
      "כרובית צהובה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"הרדופים\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "גידי גוב",
      "בועז שרעבי",
      "אריק איינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את המחזמר \"קומפני\"",
    "correct": "סטיבן סונדהיים",
    "answers": [
      "סטיבן סונדהיים",
      "אנדרו לויד וובר",
      "מארק שאגאל",
      "ג'ון קנדר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את החיבור הנודע \"המדינה\"",
    "correct": "אפלטון",
    "answers": [
      "סוקרטוס",
      "אריסטו",
      "אפלטון",
      "הומרוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו האמצעי של ג'ון לנון?",
    "correct": "ווינסטון",
    "answers": [
      "ווינסטון",
      "פול",
      "קלפטון",
      "פטריק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פירוש המילה טס?",
    "correct": "מגש",
    "answers": [
      "מגש",
      "חלון",
      "כסא",
      "קופסה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את השיר \"שיר הפרחה\"",
    "correct": "עפרה חזה",
    "answers": [
      "עפרה חזה",
      "חוה אלברשטיין",
      "ירדנה ארזי",
      "קרן פלס"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם המסנגר על חברו:",
    "correct": "מדבר בזכותו",
    "answers": [
      "מדבר בזכותו",
      "לא מביע דיעה",
      "כועס עליו",
      "מדבר בגנותו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה מת ישו?",
    "correct": "ישראל",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "ארצות הברית",
      "ישראל",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם שיוצא טוב בתמונות הוא...",
    "correct": "פוטוגני",
    "answers": [
      "פוטוגני",
      "רציונלי",
      "היגייני",
      "קרדינלי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא חבל לאדאק?",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "צרפת",
      "טורקיה",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הארי שבחבורה\" הוא...",
    "correct": "המנהיג",
    "answers": [
      "המנהיג",
      "האלים",
      "המצחיק",
      "המדוכא"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק קארל מלון?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "הרמת משקולות",
      "טניס",
      "קפיצה במוט"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים אלבום בשם \"בין קירות ביתי\"",
    "correct": "עידן רייכל",
    "answers": [
      "עידן רייכל",
      "קרן פלס",
      "דני בסן",
      "עברי לידר"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחסת האמרה 'אחרי המבול'?",
    "correct": "לואי ה-15",
    "answers": [
      "לואי ה-15",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "מארי אנטואנט",
      "שארל ה-6"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות של\"ח?",
    "correct": "שדה, לאום, חברה",
    "answers": [
      "שדה, לאום, חברה",
      "שקר לא חוזר",
      "שליט ללא חת",
      "שירות לאומי חלוצי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של החצוצרן בספרו של סמי מיכאל \"חצוצרה בואדי\"",
    "correct": "אלכס",
    "answers": [
      "אלכס",
      "ואדים",
      "בוריס",
      "יבגני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פרופורציה?",
    "correct": "יחס",
    "answers": [
      "גודל",
      "צורה",
      "היגיון",
      "יחס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"בונסאי\"",
    "correct": "עץ ננסי",
    "answers": [
      "עץ ננסי",
      "אמנות לחימה סינית",
      "מאכל יפני",
      "מכרסם אסייתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שר צבאו של שאול המלך?",
    "correct": "אבנר בן נר",
    "answers": [
      "אבנר בן נר",
      "אוריה החתי",
      "יואב בן צרויה",
      "שמשון הגיבור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מסע לאיכטלאן\"",
    "correct": "קרלוס קסטנדה",
    "answers": [
      "פול אוסטר",
      "קורט וונגוט",
      "קרלוס קסטנדה",
      "מילן קונדרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי בנה את חומת ירושלים הקיימת עד ימינו?",
    "correct": "סולימאן המפואר",
    "answers": [
      "סולימאן המפואר",
      "הורדוס",
      "שלמה המלך",
      "עותמאן הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "כיכר א-תחריר נמצאת ב:",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "מצרים",
      "עיראק",
      "סוריה",
      "לוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ראש הממשלה שחתם על הסכם שלום עם ירדן?",
    "correct": "יצחק רבין",
    "answers": [
      "מנחם בגין",
      "יצחק רבין",
      "בנימין נתניהו",
      "אריאל שרון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עמדה בראש ארגון 'עליית הנוער'?",
    "correct": "הנרייטה סולד",
    "answers": [
      "הנרייטה סולד",
      "מינה שוחט",
      "חנה סנש",
      "גולדה מאיר"
    ]
  },
  {
    "question": "קלוריה היא....",
    "correct": "יחידת חום",
    "answers": [
      "יחידת חום",
      "יחידת משקל",
      "יחידת התנגדות",
      "יחידת מרחק"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לבן של רוס בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "בן",
    "answers": [
      "בן",
      "ג'ואי",
      "אמה",
      "פרנק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגת האות C בנוסחה E=MC^2?",
    "correct": "מהירות האור",
    "answers": [
      "מהירות האור",
      "מסה",
      "קיבול",
      "מרחק"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נכתב השיר \"נכון את יפה\"",
    "correct": "ירדנה ארזי",
    "answers": [
      "עפרה חזה",
      "ירדנה ארזי",
      "ריטה",
      "קרן פלס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם המשפחה המקורי של שרית חדד?",
    "correct": "חודדטוב",
    "answers": [
      "חודדטוב",
      "חחדטיב",
      "פרץ",
      "חדידה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התפוצצה פצצת האטום הראשונה?",
    "correct": "הירושימה",
    "answers": [
      "נגסקי",
      "הירושימה",
      "טוקיו",
      "שנחאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהן המילים הפותחות את מזמורי ספר תהילים?",
    "correct": "\"אשרי האיש אשר לא הלך\"",
    "answers": [
      "\"אשרי האיש אשר לא הלך\"",
      "\"אשרי יושבי ביתך\"",
      "\"למנצח בנגינות מזמור שיר\"",
      "\"מזמור לדוד ה' רועי\""
    ]
  },
  {
    "question": "\"האב, הבן ורוח הקודש\" מהווה מושג מרכזי ב:",
    "correct": "נצרות",
    "answers": [
      "נצרות",
      "אסלאם",
      "בודהיזם",
      "יהדות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הסיבה לטביעת הטיטאניק?",
    "correct": "התנגשות בקרחון",
    "answers": [
      "פיצוץ",
      "לא ידוע",
      "התנגשות בקרחון",
      "תכנון הנדסי לקוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מגיעה הסדרה \"בארץ הקטקטים\"",
    "correct": "יפן",
    "answers": [
      "יפן",
      "ארצות הברית",
      "אנגליה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים איי קוק?",
    "correct": "באוקיינוס השקט",
    "answers": [
      "באוקיינוס השקט",
      "בים הכספי",
      "באוקיינוס ההודי",
      "באוקיינוס האטלנטי"
    ]
  },
  {
    "question": "סקלר הוא סוג של:",
    "correct": "דג",
    "answers": [
      "מכרסם",
      "נחש",
      "דג",
      "צמח"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה להקה שרה את \"We Are the Champions\"",
    "correct": "Queen",
    "answers": [
      "Queen",
      "Coldplay",
      "Beatles",
      "Dire Straits"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו סוני סטיט?",
    "correct": "סקסופוניסט ג'אז",
    "answers": [
      "סקסופוניסט ג'אז",
      "ממציא המיקרופון",
      "לוחם חירות",
      "שחקן הוקי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה זוגות צלעות יש לאדם?",
    "correct": "12",
    "answers": [
      "8",
      "10",
      "12",
      "14"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות הייתה חברה בלהקה \"בלאגן\"",
    "correct": "דנה ברגר",
    "answers": [
      "דנה ברגר",
      "שרון חזיז",
      "דין דין אביב",
      "קרן פלס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת מוזמביק?",
    "correct": "מפוטו",
    "answers": [
      "מפוטו",
      "קמפלה",
      "רבאט",
      "ניירובי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנחה את השעשועון \"מקבילית המוחות\"",
    "correct": "יצחק שמעוני",
    "answers": [
      "יצחק שמעוני",
      "דודו טופז",
      "דן שילון",
      "ציפי שביט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה פלצת?",
    "correct": "טטנוס",
    "answers": [
      "צמח בר",
      "דג טורף",
      "סוג של תנור",
      "טטנוס"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה יש להיט בשם Brothers In Arms?",
    "correct": "Dire Straits",
    "answers": [
      "Dire Straits",
      "Pixies",
      "Blondie",
      "Pink Floyd"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים גילם את דמותו של פינק בסרט החומה של פינק פלויד?",
    "correct": "בוב גלדוף",
    "answers": [
      "בוב גלדוף",
      "רוג'ר ווטרס",
      "דייוויד גילמור",
      "מארק האמיל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אוטוסטרדה\"",
    "correct": "דרך ראשית",
    "answers": [
      "דרך ראשית",
      "שנאה עצמית",
      "עבודה קשה",
      "מאכל איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המושג סובסטרט?",
    "correct": "ביולוגיה",
    "answers": [
      "ביולוגיה",
      "מתמטיקה",
      "פיזיקה",
      "מחשבים"
    ]
  },
  {
    "question": "קנומן וטורון הם שמות של:",
    "correct": "תקופות גאולוגיות",
    "answers": [
      "תקופות גאולוגיות",
      "פילוסופים יווניים",
      "מרכיבים תזונתיים",
      "תרכובות כימיות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"קפנדריה\"",
    "correct": "קיצור דרך",
    "answers": [
      "קיצור דרך",
      "משמעות סמויה",
      "מכרסם דרום אמריקאי",
      "משקה מקסיקני"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת סרטים כיכבו מייקל ג'יי פוקס וכריסטופר לויד?",
    "correct": "בחזרה לעתיד",
    "answers": [
      "בחזרה לעתיד",
      "מלחמת הכוכבים",
      "שר הטבעות",
      "אינדיאנה ג'ונס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי הצרפתי \"גרנד פרי\"",
    "correct": "פרס גדול",
    "answers": [
      "מירוץ מכוניות",
      "פרס גדול",
      "החזק מנצח",
      "הניצחון הוא הכול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף התפרסם בוריס ספאסקי?",
    "correct": "שחמט",
    "answers": [
      "שחמט",
      "טניס",
      "רפואה",
      "כימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פלורליזם?",
    "correct": "ריבוי דעות בחברה",
    "answers": [
      "ריבוי דעות בחברה",
      "משטר דיקטטורי",
      "עיר קדומה",
      "משחק חשיבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"פרפטואום מובילה\"",
    "correct": "מכונת תנועה נצחית",
    "answers": [
      "מכונת תנועה נצחית",
      "ניצחון גדול",
      "תנועה סיבובית",
      "מבוי סתום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"דבר אליה\"",
    "correct": "פדרו אלמודובר",
    "answers": [
      "פדרו אלמודובר",
      "רוברט אלטמן",
      "וודי אלן",
      "פרנסיס פורד קופולה"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי השיר המפורסם מה שותים אצל ברטה?",
    "correct": "קפה",
    "answers": [
      "קפה",
      "מיץ",
      "מים",
      "קולה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם שהעלה חרס בידו...",
    "correct": "לא הצליח",
    "answers": [
      "הצליח",
      "שמח לאיד",
      "לא הצליח",
      "טיפש"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות תנ\"כית אמרה: \"ואנכי תולעת ולא איש\"",
    "correct": "דוד המלך",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "יוסף הצדיק",
      "אברהם אבינו",
      "משה רבנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו רכס ההרים הארוך בעולם?",
    "correct": "האנדים",
    "answers": [
      "האנדים",
      "הרוקי",
      "ההימלאיה",
      "האלפים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הרמב\"ם?",
    "correct": "רבי משה בר מיימון",
    "answers": [
      "רבי משה בן משה",
      "רבי מירון בן משה",
      "רבי משה בר מיימון",
      "רבי מיימון בן מטלון"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מלאכים התארחו באוהל אברהם אבינו?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "2",
      "4",
      "3",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סטאטוס קוו?",
    "correct": "המצב הקיים",
    "answers": [
      "חזרה לעבר",
      "איבוד ערכים",
      "שאיפה למתינות",
      "המצב הקיים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה טבעות יש בסמל של האולימפיאדה?",
    "correct": "5",
    "answers": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הענף העוסק בחקר הצמחים?",
    "correct": "בוטניקה",
    "answers": [
      "זואולוגיה",
      "אנטומיה",
      "בוטניקה",
      "גיאולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה פותחה הטקטיקה \"חפש והשמד\"",
    "correct": "מלחמת וייטנאם",
    "answers": [
      "מלחמת קוריאה",
      "מלחמת העולם שנייה",
      "מלחמת וייטנאם",
      "מלחמת פוקלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מיני נחשים ארסיים יש בעולם?",
    "correct": "400",
    "answers": [
      "200",
      "400",
      "600",
      "800"
    ]
  },
  {
    "question": "בעזרת איזה חפץ נלחם שמשון הגיבור בפלישתים?",
    "correct": "לחי חמור",
    "answers": [
      "לחי חמור",
      "חנית",
      "קילשון",
      "רוגטקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים היה מחלוצי חקר הרדיואקטיביות?",
    "correct": "מארי קירי",
    "answers": [
      "מארי קירי",
      "אלפרד נובל",
      "רוברט אופנהיימר",
      "אדוארד טלר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה חומש מתוארת יציאת מצרים?",
    "correct": "שמות",
    "answers": [
      "שמות",
      "דברים",
      "בראשית",
      "במדבר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"הלמינתולוגיה\"",
    "correct": "חקר תולעים",
    "answers": [
      "חקר תולעים",
      "חקר נחשים",
      "חקר זבובים",
      "חקר דבורים"
    ]
  },
  {
    "question": "אם אני רוצה לראות את \"ארץ האש\", אני צריך לנסוע ל...",
    "correct": "דרום אמריקה",
    "answers": [
      "דרום אמריקה",
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - איזה מלך ניסה לגזול את כרם נבות?",
    "correct": "אחאב",
    "answers": [
      "אחאב",
      "שלמה",
      "דוד",
      "ירבעם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי התפטר בעקבות \"פרשת הדולרים\"",
    "correct": "יצחק רבין",
    "answers": [
      "שמעון פרס",
      "משה שרת",
      "יצחק רבין",
      "גולדה מאיר"
    ]
  },
  {
    "question": "אילו יבשות הרכיבו את \"העולם הישן\"",
    "correct": "אפריקה, אסיה ואירופה",
    "answers": [
      "אפריקה, אסיה ואירופה",
      "אמריקה, אסיה ואוסטרליה",
      "אוסטרליה ואירופה",
      "דרום אמריקה וצפון אמריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "משפט פיתוגרס תקף לגבי:",
    "correct": "משולש ישר-זווית",
    "answers": [
      "משולש ישר-זווית",
      "מקבילית",
      "ריבוע",
      "דלתון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהסרטים הבאים שיחק ג'ייסון אלכסנדר (הידוע כג'ורג' קוסטנזה מסיינפלד)?",
    "correct": "אישה יפה",
    "answers": [
      "אישה יפה",
      "כשהארי פגש את סאלי",
      "סקס והעיר הגדולה",
      "הניצוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמה של \"משטרת המדינה החשאית\" בגרמניה הנאצית?",
    "correct": "גסטאפו",
    "answers": [
      "ק.ג.ב",
      "גסטאפו",
      "הרייך השלישי",
      "אוגרכשט"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לכלב של מיקי מאוס?",
    "correct": "פלוטו",
    "answers": [
      "לאקי",
      "בוני",
      "פלוטו",
      "סנדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט הישראלי \"נערת הפרברים\"",
    "correct": "עפרה חזה",
    "answers": [
      "עפרה חזה",
      "גילה אלמגור",
      "אורנה דץ",
      "אורלי זילברשץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה מונותאיזם ?",
    "correct": "אמונה באל אחד",
    "answers": [
      "אמונה באלים רבים",
      "חוסר אמונה",
      "אתאיזם",
      "אמונה באל אחד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אאותנזיה\"",
    "correct": "המתת חסד",
    "answers": [
      "המתת חסד",
      "תחיית המתים",
      "אחרית הימים",
      "הסרת חסמים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור הסגנון המוסיקלי \"דיקסילנד\"",
    "correct": "ניו אורלינס",
    "answers": [
      "ניו אורלינס",
      "ניו יורק",
      "לונדון",
      "מוסקבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את השיר \"אגדה יפנית\"",
    "correct": "אהוד מנור",
    "answers": [
      "אהוד מנור",
      "נתן זך",
      "יונה וולך",
      "יהונתן גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "בסרט \"כלבי אשמורת\" מי גילם את \"מיסטר פינק\"",
    "correct": "סטיב בושמי",
    "answers": [
      "סטיב בושמי",
      "ג'ון טרבולטה",
      "ברוס וויליס",
      "טים רות"
    ]
  },
  {
    "question": "המזרקה שבכיכר דיזינגוף היא יצירתו של האמן הישראלי:",
    "correct": "יעקב אגם",
    "answers": [
      "יעקב אגם",
      "יוסל ברגנר",
      "מנשה קדישמן",
      "יגאל תומרקין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דיאגנוזה?",
    "correct": "אבחנה של מחלה",
    "answers": [
      "פתיח של שיר",
      "העדפת החלש",
      "שכחה כרונית",
      "אבחנה של מחלה"
    ]
  },
  {
    "question": "כביש מספר חמש ידוע גם בשם...",
    "correct": "חוצה שומרון",
    "answers": [
      "נתיבי איילון",
      "כביש גהה",
      "חוצה שומרון",
      "כביש החוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היוצר של משפחת סימפסון?",
    "correct": "מאט גרונינג",
    "answers": [
      "מאט גרונינג",
      "מאט סטון",
      "טריי פארקר",
      "סת' מק'פרליין"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא בית המשפט העליון?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "חיפה",
      "תל אביב",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא רובע קווינס?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "לונדון",
      "דאבלין",
      "מוסקבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו היומון הוותיק בישראל?",
    "correct": "הארץ",
    "answers": [
      "הארץ",
      "ישראל היום",
      "ידיעות אחרונות",
      "מעריב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת סרטים הופיעה דמות בשם \"לוק סקייווקר\"",
    "correct": "מלחמת הכוכבים",
    "answers": [
      "מלחמת הכוכבים",
      "שר הטבעות",
      "סופרמן",
      "בחזרה לעתיד"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהסרטים הבאים לא ביים סטיבן שפילברג?",
    "correct": "שר הטבעות",
    "answers": [
      "אי.טי",
      "רשימת שינדלר",
      "שר הטבעות",
      "פארק היורה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שר הביטחון במלחמת יום הכיפורים?",
    "correct": "משה דיין",
    "answers": [
      "משה דיין",
      "רפאל איתן",
      "אהוד ברק",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות שם האתר מאצ'ו פיצ'ו?",
    "correct": "הפסגה העתיקה",
    "answers": [
      "הפסגה העתיקה",
      "העיר האסורה",
      "עמק הרוחות",
      "שקיעה גדולה"
    ]
  },
  {
    "question": "היחידה הצבאית הטכנולוגית, יחידה 8200, שייכת ל:",
    "correct": "חיל המודיעין",
    "answers": [
      "חיל המודיעין",
      "חיל האוויר",
      "חיל הים",
      "חיל הצנחנים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה נערך מבצע הראל?",
    "correct": "מלחמת העצמאות",
    "answers": [
      "מלחמת העצמאות",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה המצרית הורוס הוא....",
    "correct": "אל השמש",
    "answers": [
      "אל השמש",
      "אל המלחמה",
      "אל היופי",
      "אל האהבה"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מי קרוי היישוב בנימינה?",
    "correct": "בנימין רוטשילד",
    "answers": [
      "בנימין רוטשילד",
      "בנימין זאב הרצל",
      "בנימין ד'יזראלי",
      "בנימין מטודלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"קולחוז\"",
    "correct": "משק שיתופי",
    "answers": [
      "משק שיתופי",
      "זרימת מים",
      "צעקה גדולה",
      "מעשה מרמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"אדון החלומות\"",
    "correct": "רוג'ר זילאזני",
    "answers": [
      "רוג'ר זילאזני",
      "רוברט סילברברג",
      "רוברט היינליין",
      "ג'יימס קמרון"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נכתב שהיה \"אדמוני יפה עיניים\"",
    "correct": "דוד המלך",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "שאול המלך",
      "שלמה המלך",
      "גוליית הפלישתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המוסיקה לסרט \"שבלול\"",
    "correct": "שלום חנוך",
    "answers": [
      "שלום חנוך",
      "אריק איינשטיין",
      "אורי זוהר",
      "צבי שיסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי התפרסם בלהיט \"זה כל הקסם\"",
    "correct": "נמרוד לב",
    "answers": [
      "נמרוד לב",
      "חמי רודנר",
      "דור דניאל",
      "דודו טסה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הומצא הצעצוע \"טמגוצ'י\"",
    "correct": "יפן",
    "answers": [
      "יפן",
      "ישראל",
      "ארצות הברית",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נפל בשבי הנווט רון ארד?",
    "correct": "1986",
    "answers": [
      "1986",
      "1994",
      "1967",
      "1978"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו האמיתי של הזמר מוקי?",
    "correct": "דני ניב",
    "answers": [
      "דני ניב",
      "מיכאל כהן",
      "דניאל לוי",
      "דני קייב"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה להיט בשם \"I Don't Wanna Miss A Thing\"",
    "correct": "Aerosmith",
    "answers": [
      "Aerosmith",
      "Coldplay",
      "System of a Down",
      "The Jackson 5"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מלחמה התחילה במבצע מוקד?",
    "correct": "ששת הימים",
    "answers": [
      "ששת הימים",
      "יום הכיפורים",
      "לבנון השנייה",
      "העצמאות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות שמה של הגלידה המפורסמת \"האגן דאז\"",
    "correct": "אין משמעות",
    "answers": [
      "אין משמעות",
      "גלידה משובחת",
      "טעם החיים",
      "מתוק וטעים"
    ]
  },
  {
    "question": "איך נקרא הרומן הראשון של פיודור דוסטויבסקי?",
    "correct": "אנשים עלובים",
    "answers": [
      "אנשים עלובים",
      "החטא ועונשו",
      "הכפיל",
      "אידיוט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"הרוזן ממונטה כריסטו\"",
    "correct": "אלכסנדר דיומא האב",
    "answers": [
      "אלכסנדר דיומא האב",
      "ג'יימס מתיו ברי",
      "אמיל זולא",
      "אלבר קאמי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה סרטים יש בטרילוגיה?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר בתנ\"ך לקוח הציטוט: \"נער הייתי גם זקנתי ולא ראיתי צדיק נעזב וזרעו מבקש לחם\"",
    "correct": "תהילים",
    "answers": [
      "תהילים",
      "קהלת",
      "משלי",
      "בראשית"
    ]
  },
  {
    "question": "כל כמה שנים יש \"שנת שמיטה\"",
    "correct": "7 שנים",
    "answers": [
      "5 שנים",
      "3 שנים",
      "7 שנים",
      "9 שנים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן קבור הזמר מייק בראנט?",
    "correct": "חיפה",
    "answers": [
      "חיפה",
      "ירושלים",
      "פריז",
      "ראש פינה"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה פרייז'ר השחקן הראשי גילם דמות של:",
    "correct": "פסיכיאטר",
    "answers": [
      "מורה",
      "פסיכיאטר",
      "מאמן כושר",
      "טבח"
    ]
  },
  {
    "question": "פטריק הוא דמות בסדרה...",
    "correct": "בוב ספוג",
    "answers": [
      "בוב ספוג",
      "הדרדסים",
      "קליפורד",
      "עולם החלל"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא סכר אסואן?",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "סוריה",
      "מצרים",
      "לבנון",
      "ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוחה \"השיטה השווייצרית\"",
    "correct": "שחמט",
    "answers": [
      "שחמט",
      "כימיה",
      "פיזיקה",
      "כדורגל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה הייתה בעבר \"האימפריה העות'מאנית\"",
    "correct": "טורקיה",
    "answers": [
      "טורקיה",
      "בריטניה",
      "ארצות הברית",
      "עירק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"דם המכבים\"",
    "correct": "צמח",
    "answers": [
      "מחלת דם",
      "צמח",
      "קרב היסטורי",
      "מאכל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים מגלם את דמותו של איציק ב\"עספור\"",
    "correct": "עוז זהבי",
    "answers": [
      "שלום מיכאלשווילי",
      "אביב אלוש",
      "עוז זהבי",
      "חנן סביון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן ממקום מטה חברת מייקרוסופט?",
    "correct": "סיאטל",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "בוסטון",
      "סיאטל",
      "וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו שחקנית טניס נדקרה במהלך משחק?",
    "correct": "מוניקה סלש",
    "answers": [
      "מוניקה סלש",
      "סטאפי גרף",
      "מרטינה נברטילובה",
      "סרינה ויליאמס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אוכלוקרטיה\"",
    "correct": "שלטון ההמון",
    "answers": [
      "שלטון ההמון",
      "שלטון הרוב",
      "שלטון דיקטטורי",
      "שלטון הדת"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"קטני עבה...\"",
    "correct": "ממתני אבי",
    "answers": [
      "מעגלת שפחתי",
      "מבטני",
      "משיער סבתי",
      "ממתני אבי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"הוי ארצי מולדתי\"",
    "correct": "שאול טשרניחובסקי",
    "answers": [
      "שאול טשרניחובסקי",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "רחל",
      "אהוד מנור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה כיכב צ'ארלי שין?",
    "correct": "שני גברים וחצי",
    "answers": [
      "בועות",
      "שני גברים וחצי",
      "30 רוק",
      "דקסטר"
    ]
  },
  {
    "question": "איך אומרים ירח בספרדית?",
    "correct": "לונה",
    "answers": [
      "סול",
      "לונה",
      "פאסה",
      "טיו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי שלחופה?",
    "correct": "צב",
    "answers": [
      "צב",
      "שלפוחית",
      "חפץ עתיק",
      "גיבנת"
    ]
  },
  {
    "question": "\"חוק השלישים\" ידוע בעיקר בתחום:",
    "correct": "הצילום",
    "answers": [
      "הצילום",
      "הרפואה",
      "הפיזיקה",
      "התעופה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה הנהיג נורמן שוורצקופף את צבא ארצות הברית?",
    "correct": "מלחמת המפרץ",
    "answers": [
      "מלחמת קוריאה",
      "מלחמת וייטנאם",
      "מלחמת העולם השנייה",
      "מלחמת המפרץ"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נאמר: \"המרחם על אכזרים - מתאכזר על רחמנים\"",
    "correct": "שאול המלך",
    "answers": [
      "שאול המלך",
      "אחאב",
      "אבנר בן נר",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של עלמה זהר?",
    "correct": "דברי",
    "answers": [
      "דברי",
      "עלמה",
      "שיר אהבה אינדיאני",
      "אגו טריפ"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם אשר מפתח אמפתיה והזדהות נפשית עם חוטפיו לוקה ב:",
    "correct": "תסמונת סטוקהולם",
    "answers": [
      "תסמונת סטוקהולם",
      "סינדרום ירושלים",
      "אפקט פלורנס נייטינגייל",
      "תסמונת מרפן"
    ]
  },
  {
    "question": "אודונטולוגיה היא מדע רפואי העוסק ב...",
    "correct": "טיפול בשיניים",
    "answers": [
      "טיפול בשיניים",
      "טיפול בברכיים",
      "טיפול בשיער",
      "טיפול פסיכיאטרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מלך בצרפת בזמן המהפכה הצרפתית?",
    "correct": "לואי ה־16",
    "answers": [
      "לואי ה־16",
      "אנרי הראשון",
      "לואי ה־14",
      "שארל העשירי"
    ]
  },
  {
    "question": "משוואת ברנולי היא כלל יסוד ב:",
    "correct": "אווירודינמיקה",
    "answers": [
      "אווירודינמיקה",
      "כלכלה",
      "מתמטיקה",
      "פיזיקה גרעינית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"לוליטה\"",
    "correct": "ולדימיר נבוקוב",
    "answers": [
      "ולדימיר נבוקוב",
      "שרלוט ברונטה",
      "דויד גרוסמן",
      "מרסל פרוסט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אינספירציה?",
    "correct": "השראה",
    "answers": [
      "השראה",
      "קבלה",
      "הכחשה",
      "ויתור"
    ]
  },
  {
    "question": "מנגואה היא בירתה של...",
    "correct": "ניקרגואה",
    "answers": [
      "גוואטמלה",
      "פנמה",
      "ניקרגואה",
      "בליז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המדינה הקטנה ביותר בארצות הברית?",
    "correct": "רוד איילנד",
    "answers": [
      "פלורידה",
      "מסצ'וסטס",
      "טקסס",
      "רוד איילנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסיפור הקצר \"האדרת\"",
    "correct": "ניקולאי ו. גוגול",
    "answers": [
      "ניקולאי ו. גוגול",
      "פיודור מ. דוסטויבסקי",
      "איוואן טורגנייב",
      "פרנץ קפקא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"מאה שנים של בדידות\"",
    "correct": "גבריאל גארסיה מרקס",
    "answers": [
      "גבריאל גארסיה מרקס",
      "היינריך בל",
      "פראנס אמיל סילנפא",
      "ז'וזה סאראמאגו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שם נודע הסופר סמואל לנגהורן קלמנס?",
    "correct": "מארק טוויין",
    "answers": [
      "רומן גארי",
      "אריך פאול רמרק",
      "מארק טוויין",
      "אמיל אזאר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי, \"קשה באימון, קל בקרב.\"",
    "correct": "אלכסנדר סובורוב",
    "answers": [
      "אלכסנדר סובורוב",
      "אלכסנדר מוקדון",
      "דוד בן גוריון",
      "מרדכי (\"מוטה\") גור"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא המתויירת ביותר בעולם?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "איטליה",
      "ספרד",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הסולן של Guns N` Roses?",
    "correct": "אקסל רוז",
    "answers": [
      "אקסל רוז",
      "אקסל פולי",
      "רוז דוויל",
      "מיסטר אקסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את היצירה המוזיקלית \"רקוויאם גרמני\"",
    "correct": "ברהמס",
    "answers": [
      "ברהמס",
      "מוצארט",
      "בטהובן",
      "באך"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה \"רן וסטימפי\" - איזה בעל חיים הוא סטימפי?",
    "correct": "חתול",
    "answers": [
      "כלב",
      "עכבר",
      "חתול",
      "אריה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא המסגד הכחול?",
    "correct": "טורקיה",
    "answers": [
      "טורקיה",
      "סוריה",
      "ישראל",
      "ערב הסעודית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה נאיבי?",
    "correct": "תמים",
    "answers": [
      "מושפע מסובביו",
      "תמים",
      "פיקח",
      "דעתן"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את מילות השיר: \"אינך יכולה ככה סתם...\"",
    "correct": "ללכת",
    "answers": [
      "לברוח",
      "לבכות",
      "לנסוע",
      "ללכת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום מוענקת \"מדליית קופלי\"",
    "correct": "מדעי הטבע",
    "answers": [
      "מדעי הטבע",
      "פסיכולוגיה",
      "ספרות",
      "אמנות מודרנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"מטמורפוזות\"",
    "correct": "אובידיוס",
    "answers": [
      "אובידיוס",
      "קטולוס",
      "לוקרטיוס",
      "פלאוטוס"
    ]
  },
  {
    "question": "משמעות הביטוי הארמי \"לא בכדי\":",
    "correct": "לא סתם",
    "answers": [
      "לא סתם",
      "לא מוחלט",
      "לא היום",
      "לא אצלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו כוכב הסרט \"127 שעות\"",
    "correct": "ג'יימס פרנקו",
    "answers": [
      "ג'וני דפ",
      "ג'יימס פרנקו",
      "ג'נקרלוס קאנלה",
      "ג'רארד באטלר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת סרביה?",
    "correct": "בלגרד",
    "answers": [
      "פריז",
      "בלגרד",
      "וינה",
      "פראג"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תאריך עברי חל ראש השנה?",
    "correct": "א' בתשרי",
    "answers": [
      "א' בתשרי",
      "י' בתשרי",
      "א' בחשוון",
      "ג' בטבת"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"יצא המרצע מן השק\" משמעותו שהכוונה הנסתרת למעשה...",
    "correct": "התגלתה",
    "answers": [
      "התגלתה",
      "התפוגגה",
      "חסרת משמעות",
      "מיותרת"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה אפוס ספרותי לקוח הציטוט, \"הבא בשערי- מן התקווה חדל נא\"",
    "correct": "הקומדיה האלוהית",
    "answers": [
      "הקומדיה האלוהית",
      "שר הטבעות",
      "איליאדה",
      "אודיסיאה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המתמטיקאי שניסח את ההגדרה המדוייקת של הגבול?",
    "correct": "קארל ויירשטראס",
    "answers": [
      "קארל ויירשטראס",
      "קרל פרידריך גאוס",
      "פייר דה פרמה",
      "ארנסט שרדר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הפרוש של אלג'זירה?",
    "correct": "האי",
    "answers": [
      "האי",
      "האמת",
      "העולם",
      "הגזרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"חם על הירח\"",
    "correct": "ברי סחרוף",
    "answers": [
      "ברי סחרוף",
      "חמי רודנר",
      "ארקדי דוכין",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אימו של סימבה בסרט \"מלך האריות\"",
    "correct": "סאראבי",
    "answers": [
      "סאראבי",
      "סרפינה",
      "נלה",
      "מופסה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה כלי נשק מוכר גם בשם קלשניקוב?",
    "correct": "AK47",
    "answers": [
      "ACR",
      "AK47",
      "GALIL",
      "RPG"
    ]
  },
  {
    "question": "התרנגול הוא הציפור הלאומית של:",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "הודו",
      "ישראל",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמה של להקתו של נמרוד שיקלר?",
    "correct": "נמרוד והבודדים",
    "answers": [
      "נמרוד והבודדים",
      "נמרוד והשודדים",
      "נמרוד והבורחים",
      "נמרוד והשוקולדים"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"מאיגרא רמא לבירא עמיקתא\" מסמל...",
    "correct": "נפילה",
    "answers": [
      "הצלחה",
      "נפילה",
      "סליחה",
      "החמצה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר 'סילבי וברונו'?",
    "correct": "לואיס קרול",
    "answers": [
      "לואיס קרול",
      "פול אוסטר",
      "ק.ס. לואיס",
      "ג'יי די סלינג'ר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"עניין של זמן\"",
    "correct": "גידי גוב",
    "answers": [
      "אפרים שמיר",
      "גידי גוב",
      "דני סנדרסון",
      "יצחק קלפטר"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מכינים את המשקה 'טקילה'?",
    "correct": "אגבה כחולה",
    "answers": [
      "אגבה כחולה",
      "ענבים",
      "שעורה",
      "תירס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של סולן להקת \"הג'ירפות\"",
    "correct": "גלעד כהנא",
    "answers": [
      "גלעד כהנא",
      "יוסי בבליקי",
      "יהלי סובול",
      "אמיר צורף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ה\"כעבה\" עבור המוסלמים?",
    "correct": "האבן הקדושה במכה",
    "answers": [
      "האבן הקדושה במכה",
      "תפילת הבוקר",
      "פסוק בקוראן",
      "צורת השתחוות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה פיט מונדריאן?",
    "correct": "צייר",
    "answers": [
      "צייר",
      "שחקן טניס",
      "פילוסוף",
      "נהג מרוצים"
    ]
  },
  {
    "question": "לסטים הוא...",
    "correct": "שודד",
    "answers": [
      "שודד",
      "בנאי",
      "קבצן",
      "אדריכל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"דמגוג\"",
    "correct": "מנהיג עם",
    "answers": [
      "מנהיג עם",
      "נוכל",
      "שקרן",
      "חלקלק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"עד מחר\"",
    "correct": "אביתר בנאי",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "אהוד בנאי",
      "אביתר בנאי",
      "יהודית רביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "המרד הערבי הגדול היה כנגד:",
    "correct": "הבריטים בארץ ישראל",
    "answers": [
      "הבריטים בארץ ישראל",
      "האמריקאים בעיראק",
      "הטורקים בצפון אפריקה",
      "הצרפתים בסוריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"אידאוגרפיה\"",
    "correct": "כתב סמלים",
    "answers": [
      "כתב סמלים",
      "חקר היבשות",
      "רעיון לא ישים",
      "מחשבה מאוחרת"
    ]
  },
  {
    "question": "משטר טוטליטרי הוא סוג של...",
    "correct": "דיקטטורה",
    "answers": [
      "דיקטטורה",
      "דמוקרטיה",
      "אנרכיה",
      "מונרכיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו העברי של כוכב הלכת נפטון?",
    "correct": "רהב",
    "answers": [
      "רהב",
      "אוריון",
      "אורון",
      "צדק"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מולייר\" הוא כינויו של המחזאי והשחקן:",
    "correct": "ז'אן באטיסט פוקלן",
    "answers": [
      "ז'אן באטיסט פוקלן",
      "פייר קאמי",
      "ז'אן ז'נה",
      "ליאנדר ז'רון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פירוש המילה ברדיפנאה?",
    "correct": "נשימה איטית",
    "answers": [
      "נשימה איטית",
      "נשימה מהירה",
      "ללא נשימה",
      "נשימה רגילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך: מי השופט שנאלץ להרוג את בתו?",
    "correct": "יפתח",
    "answers": [
      "יפתח",
      "שמשון",
      "אבימלך בן גדעון",
      "אהוד בן גרא"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזו עיר מתבסס השיר \"יונתן סע הביתה\"",
    "correct": "לונדון",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "פריז",
      "לונדון",
      "ניו יורק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"חלליות\"",
    "correct": "ברי סחרוף",
    "answers": [
      "ברי סחרוף",
      "אבי ביטר",
      "שלמה ארצי",
      "אביתר בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "הזדהות חטוף עם חוטפיו מכונה תסמונת:",
    "correct": "סטוקהולם",
    "answers": [
      "סטוקהולם",
      "אוסלו",
      "בריסל",
      "קופנהגן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת \"בריכת הסולטאן\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "צפת",
      "טבריה",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מן הסרטים הבאים לא שיחק בן אפלק?",
    "correct": "תא טלפון",
    "answers": [
      "פרל הארבור",
      "ג'רזי גירל",
      "תא טלפון",
      "ארמגדון"
    ]
  },
  {
    "question": "אחת לכמה זמן נערכת תחרות הפסנתר ע\"ש ארתור רובינשטיין?",
    "correct": "3 שנים",
    "answers": [
      "3 שנים",
      "שנתיים",
      "4 שנים",
      "שנה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שנים נשוי זוג החוגג את \"חתונת זהב\"",
    "correct": "25",
    "answers": [
      "100",
      "15",
      "25",
      "50"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כונה \"הנשר הגדול\"",
    "correct": "הרמב\"ם",
    "answers": [
      "רבי עקיבא",
      "הרבי מלובביץ",
      "רשב\"י",
      "הרמב\"ם"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו האמיתי של דארת' ויידר מסרטי Star Wars?",
    "correct": "אנקין סקייווקר",
    "answers": [
      "אנקין סקייווקר",
      "לוק סקייווקר",
      "אובי-וואן קנובי",
      "האן סולו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת הנגב?",
    "correct": "באר שבע",
    "answers": [
      "באר שבע",
      "ערד",
      "דימונה",
      "אילת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה סרט זכה ביותר פרסי אוסקר?",
    "correct": "טיטניק",
    "answers": [
      "טיטניק",
      "הפצוע האנגלי",
      "חלף עם הרוח",
      "רוקד עם זאבים"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא גור של אריות?",
    "correct": "כפיר",
    "answers": [
      "ליש",
      "כפיר",
      "בכר",
      "אריון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"פארק היורה\"",
    "correct": "סטיבן שפילברג",
    "answers": [
      "סטיבן שפילברג",
      "ג'יימס קמרון",
      "מייקל ביין",
      "אוליבר סטון"
    ]
  },
  {
    "question": "ב\"ספר הג'ונגל\" איזה בעל חיים הוא באלו?",
    "correct": "דוב",
    "answers": [
      "ציפור",
      "אריה",
      "טיגריס",
      "דוב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דת מבוססת על דמותו של ישו?",
    "correct": "נצרות",
    "answers": [
      "איסלאם",
      "נצרות",
      "יהדות",
      "בודהיזם"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת מחלת המלריה בעברית?",
    "correct": "קדחת הביצות",
    "answers": [
      "קדחת הביצות",
      "קדחת השחת",
      "שפעת היתושים",
      "אנגינה פקטוריס"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אמביינט\" הוא סגנון...",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "מוסיקה",
      "שירה",
      "ציור",
      "פיסול"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה הרומית מיהו \"מרס\"",
    "correct": "אל הים",
    "answers": [
      "אל האהבה",
      "אל הים",
      "אל המלחמה",
      "אל החלקאות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורגל ישראלית מעולם לא ירדה ליגה?",
    "correct": "מכבי תל אביב",
    "answers": [
      "הפועל תל אביב",
      "מכבי חיפה",
      "מכבי נתניה",
      "מכבי תל אביב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"קומנדו\"",
    "correct": "ארנולד שוורצנגר",
    "answers": [
      "ארנולד שוורצנגר",
      "סטיבן סיגל",
      "צ'אק נוריס",
      "סילבסטר סטאלון"
    ]
  },
  {
    "question": "הפילוסוף זנון מאליאה ידוע בעיקר בזכות יצירת:",
    "correct": "פרדוקסים של תנועה וזמן",
    "answers": [
      "פרדוקסים של תנועה וזמן",
      "פסלי חימר",
      "מוזיקת כנסיות",
      "כלי מלחמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"כיסופים\"",
    "correct": "געגועים",
    "answers": [
      "כסף וזהב",
      "שם של דג",
      "געגועים",
      "כינוי לאיש עשיר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה התקיימה \"מהפכת הקצינים החופשיים\"",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "מצרים",
      "ישראל",
      "איטליה",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מעיין הכבשים\" היא יצירה מוכרת מתחום ה:",
    "correct": "תיאטרון",
    "answers": [
      "תיאטרון",
      "מחול",
      "מוזיקה",
      "ציור"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי נגינה מנגן ארז נץ?",
    "correct": "גיטרה",
    "answers": [
      "גיטרה",
      "פסנתר",
      "סקסופון",
      "קונטרה בס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר \"הטרילוגיה הניו-יורקית\"",
    "correct": "פול אוסטר",
    "answers": [
      "פול אוסטר",
      "היינריך היינה",
      "אומברטו אקו",
      "אלזה מורנטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו החומש השני מבין חמשת חומשי תורה?",
    "correct": "שמות",
    "answers": [
      "שמות",
      "במדבר",
      "ויקרא",
      "דברים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינה דמות בתוכנית \"חברים\"",
    "correct": "מת'יו",
    "answers": [
      "ג'ואי",
      "צ'נדלר",
      "מת'יו",
      "פיבי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מטבע היו משתמשים בהולנד לפני היורו?",
    "correct": "גילדן",
    "answers": [
      "גילדן",
      "פרנק הולנדי",
      "לירה שטרלינג",
      "דולר הולנדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"ככה לא בונים חומה\"",
    "correct": "יורם ארבל",
    "answers": [
      "יורם ארבל",
      "רמי וייץ",
      "חיים יבין",
      "מאיר אינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הגיש את התוכנית \"מועדון לילה\"",
    "correct": "ארז טל",
    "answers": [
      "ארז טל",
      "ליאור שליין",
      "עינב גלילי",
      "גורי אלפי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אל תדון את חברך עד...\"",
    "correct": "שתגיע למקומו",
    "answers": [
      "שתגיע למקומו",
      "עולם",
      "שתדבר איתו",
      "ימות משיח"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אין חכם...\"",
    "correct": "כבעל ניסיון",
    "answers": [
      "כמלומד",
      "כבעל ניסיון",
      "כבעל ממון",
      "כגדול בתורה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו אגודת ספורט קמה כארגון דתי?",
    "correct": "אליצור",
    "answers": [
      "בית\"ר",
      "אליצור",
      "מכבי",
      "הפועל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט \"המסכה\"",
    "correct": "קמרון דיאז",
    "answers": [
      "קמרון דיאז",
      "מישל פייפר",
      "קייט הדסון",
      "ג'וליה רוברטס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אמנות המלחמה\"",
    "correct": "סון טסו",
    "answers": [
      "סון טסו",
      "לאו שה",
      "סטפן הסל",
      "איוון פרנקו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מודדים באמצעות סולם ריכטר?",
    "correct": "רעידות אדמה",
    "answers": [
      "רעידות אדמה",
      "קרינה",
      "הוצאות ממשלה",
      "אבטלה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט מתחרה לי קורזיץ?",
    "correct": "גלישת רוח",
    "answers": [
      "גלישת רוח",
      "שחייה",
      "התעמלות קרקע",
      "כדורעף"
    ]
  },
  {
    "question": "כיסנאי דואה הינו בעל חיים שארץ מקורו היא:",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "אוסטרליה",
      "הודו",
      "ברזיל",
      "קונגו"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה ניזון יונק הכיס \"קואלה\"",
    "correct": "עלי אקליפטוס",
    "answers": [
      "עלי אקליפטוס",
      "במבוק (חזרן)",
      "פלפל גמדי",
      "בבונג"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את המשפט \"איזהו עשיר...\"",
    "correct": "השמח בחלקו",
    "answers": [
      "המרבה נכסיו",
      "השמח בחלקו",
      "התורם מכספו",
      "המאכיל עניים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם המשפחה בה מטפלת מרי פופינס?",
    "correct": "בנקס",
    "answers": [
      "בנקס",
      "דלתון",
      "ווטסון",
      "ווילקס"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מדינה מהבאות אין גבול עם ברזיל?",
    "correct": "צ'ילה",
    "answers": [
      "פרו",
      "צ'ילה",
      "אורוגוואי",
      "קולומביה"
    ]
  },
  {
    "question": "ריאקציה היא...",
    "correct": "תגובת נגד",
    "answers": [
      "תגובת נגד",
      "מחלה קשה",
      "נאום משכנע",
      "אמירת שווא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מנבאים לא נפטר בגיל 27?",
    "correct": "בוב מארלי",
    "answers": [
      "ג'ים מוריסון",
      "בוב מארלי",
      "ג'ניס ג'ופלין",
      "קורט קוביין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם טיל היירוט של מערכת \"כיפת ברזל\"",
    "correct": "טמיר",
    "answers": [
      "טמיר",
      "תמוז",
      "גדעון",
      "אורן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר ישנה דמות בשם ארגורן בן ארתורן?",
    "correct": "שר הטבעות",
    "answers": [
      "האלכימאי",
      "שר הטבעות",
      "ארטמיס פאול",
      "בן נפטון"
    ]
  },
  {
    "question": "אהוד ברק התחפש לאישה בזמן מבצע...",
    "correct": "אביב נעורים",
    "answers": [
      "אביב נעורים",
      "אנטבה",
      "חומת מגן",
      "שלום הגליל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את טרילוגיית \"חומריו האפלים\"",
    "correct": "פיליפ פולמן",
    "answers": [
      "פיליפ פולמן",
      "גבריאל גארסיה מרקס",
      "ג'ונתן ספרן פויר",
      "ארמיסטד מופין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהאלים הבאים שייך לפנתיאון הנורדי?",
    "correct": "לוקי",
    "answers": [
      "לוקי",
      "שיבא",
      "רא",
      "וישנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור הניב \"לא דובים ולא יער\"",
    "correct": "מלכים ב'",
    "answers": [
      "מלכים ב'",
      "משלי",
      "קהלת",
      "תהילים"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם : \"שיר למעלות אשא עייני\" ?",
    "correct": "אל ההרים",
    "answers": [
      "אלייך",
      "אל הגבעות",
      "אל ההרים",
      "אל החיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המילה העברית למניפולציה?",
    "correct": "טפלול",
    "answers": [
      "טפלול",
      "זמריר",
      "מבחש",
      "עליתנות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה אחותו של משה רבנו?",
    "correct": "מרים",
    "answers": [
      "רבקה",
      "לאה",
      "רחל",
      "מרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת לבנון?",
    "correct": "ביירות",
    "answers": [
      "ביירות",
      "דמשק",
      "טהרן",
      "קהיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"עומר\"",
    "correct": "אלומת שיבולים",
    "answers": [
      "פיצוי כספי",
      "זר פרחים",
      "שמחה",
      "אלומת שיבולים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהשירים הבאים הוא של להקת מטאליקה?",
    "correct": "Sad But True",
    "answers": [
      "Sad But True",
      "Bed Of Roses",
      "Davidian",
      "The Bleeding"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות ראשי התיבות חז\"ל?",
    "correct": "חכמינו זכרונם לברכה",
    "answers": [
      "חכמים זוכרים לנצח",
      "חכו זכרו למדו",
      "חכמינו זכרונם לברכה",
      "חוק זה לעולם"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אטלולית?",
    "correct": "קריקטורה",
    "answers": [
      "קריקטורה",
      "אשלייה",
      "אבחנה דקה",
      "סיפור בדייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דיקדיק?",
    "correct": "בעל חיים",
    "answers": [
      "צמח",
      "סגנון ספרותי",
      "אמנות יפנית",
      "בעל חיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה פאקו דה לוסיה?",
    "correct": "גיטריסט פלמנקו ספרדי",
    "answers": [
      "גיטריסט פלמנקו ספרדי",
      "צייר איטלקי מתקופת הרנסאנס",
      "אדריכל מקסיקני מפורסם",
      "ראש ממשלת ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר הוכרזה עצמאותה של מדינת ישראל?",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "ירושלים",
      "רמת גן",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "אביון הוא...",
    "correct": "עני",
    "answers": [
      "עני",
      "עשיר",
      "משוגע",
      "חכם"
    ]
  },
  {
    "question": "שליח האלים במיתולוגיה היוונית הוא:",
    "correct": "הרמס",
    "answers": [
      "אכילס",
      "ארס",
      "תזאוס",
      "הרמס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו העברי של כוכב הלכת יופיטר?",
    "correct": "צדק",
    "answers": [
      "צדק",
      "נוגה",
      "שבתאי",
      "אורון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהנושאים הבאים לא עוסקת גיאולוגיה?",
    "correct": "בעלי חיים",
    "answers": [
      "רעידות אדמה",
      "נדידת יבשות",
      "בעלי חיים",
      "אוצרות טבע"
    ]
  },
  {
    "question": "בשורותיו של איזה צבא לחמה חנה סנש?",
    "correct": "הצבא הבריטי",
    "answers": [
      "הצבא הבריטי",
      "הצבא הצרפתי",
      "הצבא הפולני",
      "הצבא הישראלי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת קליפת הענב?",
    "correct": "זג",
    "answers": [
      "זג",
      "זב",
      "זע",
      "זד"
    ]
  },
  {
    "question": "קרן טמנה ראשה בחול - כלומר היא:",
    "correct": "התעלמה מן העובדות",
    "answers": [
      "התעלמה מן העובדות",
      "התאמצה מאוד",
      "צחקה בקול",
      "הצליחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה נשיאה השני של מדינת ישראל?",
    "correct": "יצחק בן צבי",
    "answers": [
      "זלמן שזר",
      "משה שרת",
      "חיים לסקוב",
      "יצחק בן צבי"
    ]
  },
  {
    "question": "גספצ'ו הוא:",
    "correct": "מרק שנהוג לאכול קר",
    "answers": [
      "מרק שנהוג לאכול קר",
      "המשטרה החשאית באיטליה",
      "אי קטן ליד סיציליה",
      "דמות ליצן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אשד?",
    "correct": "מפל מים",
    "answers": [
      "מפל מים",
      "אבן יקרה",
      "בעל חיים שנכחד",
      "כלי נגינה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה יצור שכן בלבירינת שתוכנן על ידי הממציא דדלוס?",
    "correct": "מינוטאורוס",
    "answers": [
      "מינוטאורוס",
      "מדוזה",
      "פאן",
      "קראקן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר פבלו רוזנברג?",
    "correct": "סטלה מאריס",
    "answers": [
      "סטלה מאריס",
      "אלג'יר",
      "איזבו",
      "אבטיפוס"
    ]
  },
  {
    "question": "\"נובו ריש\" הוא...",
    "correct": "מתעשר חדש",
    "answers": [
      "מתעשר חדש",
      "אדם טיפש",
      "אדם תחרותי",
      "חולה נפש"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מילה יוצאת דופן?",
    "correct": "חמה",
    "answers": [
      "חמה",
      "סהר",
      "ירח",
      "לבנה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר טנג'יר?",
    "correct": "מרוקו",
    "answers": [
      "מרוקו",
      "מצרים",
      "מלזיה",
      "סודן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נערך 'מבצע חירם' במלחמת העצמאות?",
    "correct": "בגליל העליון",
    "answers": [
      "בגליל העליון",
      "בדרך לירושלים",
      "בקעת הירדן",
      "מדבר סיני"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו דת מספר המאמינים הגדול ביותר?",
    "correct": "נצרות",
    "answers": [
      "יהדות",
      "איסלאם",
      "הינדו",
      "נצרות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אשתו הראשונה של רוס בסדרה חברים?",
    "correct": "קרול",
    "answers": [
      "קרול",
      "אמילי",
      "מונה",
      "רייצ'ל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה כונו השליטים הפיאודליים \"דאימיו\"",
    "correct": "יפן",
    "answers": [
      "יפן",
      "סין",
      "צרפת",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו המקורי של גארי קספרוב?",
    "correct": "גארי ויינשטיין",
    "answers": [
      "גארי ויינשטיין",
      "בובי פישר",
      "ברנרד שוורץ",
      "גארי ברתיני"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עוסק ליאו מסי?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "כדורסל",
      "טניס",
      "סנוקר"
    ]
  },
  {
    "question": "השיר \"קוצים\" הוא שיתוף פעולה של:",
    "correct": "אביב גפן ועידן רייכל",
    "answers": [
      "אביב גפן ועידן רייכל",
      "שלמה ארצי ואריק איינשטיין",
      "שלמה ארצי וריטה",
      "יובל בנאי ושלומי ברכה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם הגבול של מסת כוכב שעתיד לסיים את תהליך ההיתוך שלו בחור שחור?",
    "correct": "גבול טולמן-אופנהיימר-וולקוף",
    "answers": [
      "גבול טולמן-אופנהיימר-וולקוף",
      "גבול צ'נדרסקהאר",
      "גבול ג'ייסון",
      "גבול ג'ונסון"
    ]
  },
  {
    "question": "פיפ\"א היא ארגון העוסק באיזה ספורט?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "טניס",
      "כדורגל",
      "סייף",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות היתה חברת כנסת?",
    "correct": "פנינה רוזנבלום",
    "answers": [
      "פנינה רוזנבלום",
      "חני נחמיאס",
      "יעל אבקסיס",
      "איילת זורר"
    ]
  },
  {
    "question": "קים ג'ונג-איל הוא שליטה של איזו מהמדינות הבאות?",
    "correct": "קוריאה הצפונית",
    "answers": [
      "קוריאה הצפונית",
      "אינדונזיה",
      "סין",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברת הספר \"המפוזר מכפר אז\"ר\"",
    "correct": "לאה גולדברג",
    "answers": [
      "לאה גולדברג",
      "דבורה עומר",
      "מרים ילן-שטקליס",
      "גלילה רון-פדר"
    ]
  },
  {
    "question": "בלוטת יותרת הכליה נקראת גם:",
    "correct": "אדרנל",
    "answers": [
      "אדרנל",
      "תירואיד",
      "בלוטת התריס",
      "היפופיזה"
    ]
  },
  {
    "question": "אלכסנדר הגדול (מוקדון) היה תלמידו של:",
    "correct": "אריסטו",
    "answers": [
      "אריסטו",
      "אפלטון",
      "סוקרטס",
      "ארכימדס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מההבאים זכה פעמיים בפרס נובל?",
    "correct": "פרדריק סנגר",
    "answers": [
      "פרדריק סנגר",
      "אלברט איינשטיין",
      "ג'ון נאש",
      "רוברט אדוארדס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"יום ללא צחוק הוא יום שבוזבז\"",
    "correct": "צ'רלי צ'פלין",
    "answers": [
      "צ'רלי צ'פלין",
      "וודי אלן",
      "ג'רי סיינפלד",
      "ביל קוסבי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"את צל ההרים אתה...\"",
    "correct": "רואה כאנשים",
    "answers": [
      "רואה כאנשים",
      "לא רואה",
      "שכחת בילדות",
      "עוד תראה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו הפרטי של הצייר ואן גוך?",
    "correct": "וינסנט",
    "answers": [
      "אדגר",
      "וינסנט",
      "פאבלו",
      "סלבדור"
    ]
  },
  {
    "question": "בתורה, למי אמר ה': \"של נעליך מעל רגליך\"",
    "correct": "משה רבינו",
    "answers": [
      "משה רבינו",
      "אברהם אבינו",
      "אליהו הנביא",
      "המלך שלמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי \"דמיתולוגיזציה\"",
    "correct": "ניפוץ מיתוס",
    "answers": [
      "רשע",
      "נבואה",
      "כשלון גדול",
      "ניפוץ מיתוס"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"קוגיטו ארגו סם\" (\"Cogito ergo sum\") ידוע בעברית כ:",
    "correct": "אני חושב, משמע אני קיים",
    "answers": [
      "אני חושב, משמע אני קיים",
      "כך תמיד לרודנים",
      "אישיות בלתי רצויה",
      "הגם אתה, ברוטוס?"
    ]
  },
  {
    "question": "משנכנס חודש זה \"מרבין בשמחה\":",
    "correct": "אדר",
    "answers": [
      "תשרי",
      "אדר",
      "ניסן",
      "שבט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האלבום הראשון של להקת דייר סטרייטס?",
    "correct": "Dire Straits",
    "answers": [
      "Dire Straits",
      "Communiqué",
      "Love Over Gold",
      "Brothers in Arms"
    ]
  },
  {
    "question": "ברוך שפינוזה היה:",
    "correct": "פילוסוף הולנדי",
    "answers": [
      "משורר גרמני",
      "מלחין אוסטרי",
      "פילוסוף הולנדי",
      "שחקן אנגלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מתי פורסמה תורת היחסות הפרטית של אלברט איינשטיין?",
    "correct": "1905",
    "answers": [
      "1905",
      "1945",
      "1789",
      "1815"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"הלב\"",
    "correct": "אדמונדו דה אמיצ'יס",
    "answers": [
      "אדמונדו דה אמיצ'יס",
      "קרלו קולודי",
      "פרימו לוי",
      "פייר פאולו פאזוליני"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט הצטיין מארק שפיץ?",
    "correct": "שחיה",
    "answers": [
      "אתלטיקה קלה",
      "שחיה",
      "כדורגל",
      "הוקי קרח"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הביטוי: \"אני לדודי...\"",
    "correct": "ודודי לי",
    "answers": [
      "ודודי לסבי",
      "ודודי לאישתו",
      "ודודי לאחי",
      "ודודי לי"
    ]
  },
  {
    "question": "עם מותו של הרצל מי החליף אותו כנשיא הקונגרס הציוני?",
    "correct": "דוד וולפסון",
    "answers": [
      "דוד וולפסון",
      "דוד בן גוריון",
      "חיים ויצמן",
      "אוטו ורבורג"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולד, המדינאי הסובייטי ושליטה השני של ברית המועצות, יוסיף סטלין?",
    "correct": "גרוזיה",
    "answers": [
      "אוקראינה",
      "גרוזיה",
      "רוסיה",
      "פולין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה זכתה במונדיאל בשנת 2006?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "צרפת",
      "איטליה",
      "ברזיל",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה המלך הראשון בישראל?",
    "correct": "שאול",
    "answers": [
      "שאול",
      "דוד",
      "שלמה",
      "שמואל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אימן את מכבי תל אביב כשזכתה בגביע אירופה לאלופות ב-1981?",
    "correct": "רודי ד'אמיקו",
    "answers": [
      "רודי ד'אמיקו",
      "צביקה שרף",
      "רלף קליין",
      "פיני גרשון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן אפשר למצוא ברבור שחור?",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "אוסטרליה",
      "קניה",
      "ברזיל",
      "קנדה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה תיקון לחוקת ארצות הברית מאפשר חופש דתי?",
    "correct": "התיקון הראשון",
    "answers": [
      "התיקון הראשון",
      "התיקון השני",
      "התיקון החמישי",
      "התיקון השביעי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בגוף האדם מיוצר ההורמון אוקסיטוצין?",
    "correct": "היפותלמוס",
    "answers": [
      "היפותלמוס",
      "היפופיזה",
      "בלוטת יותרת הכליה",
      "רחם"
    ]
  },
  {
    "question": "אינדוקציה היא הסקת מסקנות...",
    "correct": "מן הפרט את הכלל",
    "answers": [
      "מן הפרט את הכלל",
      "מן הכלל אל הפרט",
      "מסוייגת",
      "לא נכונה"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית - מי היה אביו של קרונוס?",
    "correct": "אורנוס",
    "answers": [
      "אורנוס",
      "זאוס",
      "פוסידון",
      "האדס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם התורה הגורסת שלכל מאורע יש סיבה?",
    "correct": "דטרמיניזם",
    "answers": [
      "מרקסיזם",
      "דואליזם",
      "דטרמיניזם",
      "פטאליזם"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם סורר ומורה הוא אדם:",
    "correct": "חסר משמעת",
    "answers": [
      "חסר משמעת",
      "מצחיק",
      "עשיר",
      "עצוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השם העברי של צנטריפוגה?",
    "correct": "סרכזת",
    "answers": [
      "סרכזת",
      "מפרדת",
      "זוקקת",
      "מסובבת"
    ]
  },
  {
    "question": "ונציה היא עיר ב:",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ברזיל",
      "צרפת",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "שמו של כלי הנגינה בוזוקי, נגזר מהמילה היוונית \"בוזוק\" שמשמעותה:",
    "correct": "צוואר",
    "answers": [
      "צוואר",
      "מתכת",
      "צליל גבוה",
      "מהירות"
    ]
  },
  {
    "question": "הרמטכ\"ל משה לוי היה ידוע בכינוי:",
    "correct": "משה וחצי",
    "answers": [
      "משה וחצי",
      "משה הגדול",
      "הזקן",
      "פלוטו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה רעיון הגתה רות הנדלר ?",
    "correct": "בובת ברבי",
    "answers": [
      "בובת ברבי",
      "אזעקות לרכב",
      "מוסיקה אלקטורנית",
      "נעלי עקב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים מסמל חכמה?",
    "correct": "ינשוף",
    "answers": [
      "ינשוף",
      "קוף",
      "נמר",
      "שועל"
    ]
  },
  {
    "question": "שמו המקורי של איזה מהזמרים הבאים הוא גורדון סאמנר?",
    "correct": "סטינג",
    "answers": [
      "מוריסי",
      "סטינג",
      "בק",
      "פרינס"
    ]
  },
  {
    "question": "באילו מהסרטים הבאים לא השתתף רוברט דה-נירו?",
    "correct": "צומת מילר",
    "answers": [
      "מלך הקומדיה",
      "רחובות זועמים",
      "החבר'ה הטובים",
      "צומת מילר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"יער נוורוגי\"",
    "correct": "הרוקי מורקמי",
    "answers": [
      "הרוקי מורקמי",
      "טאקשי קיטאנו",
      "לארס פון טרייר",
      "ג'י.די סלינג'ר"
    ]
  },
  {
    "question": "אלבום הבכורה של מי מהבאים נקרא \"סוד\"",
    "correct": "אדם",
    "answers": [
      "אדם",
      "אביב גפן",
      "נוער שוליים",
      "גידי גוב"
    ]
  },
  {
    "question": "שמו הנרדף של איזה בעל חיים הוא \"גבר\"",
    "correct": "תרנגול",
    "answers": [
      "תרנגול",
      "חמור",
      "סוס",
      "שועל"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חילופים לקבוצת כדורגל במשחק רשמי?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "3",
      "7",
      "2",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מכונה לעיתים \"כיפת הסלע\" שבפסגתו של הר הבית?",
    "correct": "כיפת הזהב",
    "answers": [
      "כיפת הזהב",
      "כיפת הכסף",
      "כיפת ירושלים",
      "כיפת ההר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מלחמה פרצה ב-1973?",
    "correct": "מלחמת יום הכיפורים",
    "answers": [
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת העצמאות",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא האי סומטרה?",
    "correct": "אינדונזיה",
    "answers": [
      "אינדונזיה",
      "יפן",
      "ארצות הברית",
      "אקוודור"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה מהבאות הייתה פעילה בעיקר בשנות ה-80?",
    "correct": "ABBA",
    "answers": [
      "ABBA",
      "Suede",
      "Led Zeppelin",
      "The Doors"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אינסולין?",
    "correct": "הורמון",
    "answers": [
      "הורמון",
      "אנזים",
      "שומן",
      "בלוטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אינרציה?",
    "correct": "עקרון ההתמדה",
    "answers": [
      "עקרון ההתמדה",
      "פירוש",
      "פנימיות",
      "הבטחה שלא מומשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"פנתאון\"",
    "correct": "כל האלים",
    "answers": [
      "כל האלים",
      "מבנה עתיק",
      "מקדש גדול",
      "מקום של קדושה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המציא את המסוק?",
    "correct": "איגור סיקורסקי",
    "answers": [
      "תומס אדיסון",
      "איגור סיקורסקי",
      "ניקולאי רוטר",
      "ויליאם בל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברת סדרת ספרי \"קופיקו\"",
    "correct": "תמר בורשטיין לזר",
    "answers": [
      "לאה נאור",
      "סמדר שיר",
      "תמר בורשטיין לזר",
      "אסתר שטרייט וורצל"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו סולן להקת The Police?",
    "correct": "סטינג",
    "answers": [
      "סטינג",
      "דייב גהאן",
      "אנדי בל",
      "פיטר גבריאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו היסוד הקל ביותר בטבע?",
    "correct": "מימן",
    "answers": [
      "מימן",
      "אורניום",
      "הליום",
      "חמצן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה יצרה את מטוס המיראז'?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "ישראל",
      "צרפת",
      "ברית המועצות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים השתתף בסדרה \"מופע שנות ה-70\"",
    "correct": "אשטון קוצ'ר",
    "answers": [
      "אשטון קוצ'ר",
      "אדם סנדלר",
      "מת'יו פרי",
      "בראד פיט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"הכפר הגלובלי\"",
    "correct": "מרשל מקלוהן",
    "answers": [
      "מרשל מקלוהן",
      "סטיב ג'ובס",
      "הרולד איניס",
      "ביל גייטס"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים בעברית טיפ?",
    "correct": "תשר",
    "answers": [
      "תשר",
      "נשל",
      "קלנר",
      "מחית"
    ]
  },
  {
    "question": "\"רקיק\" הוא:",
    "correct": "קרקר",
    "answers": [
      "קרקר",
      "דגיגון",
      "תיק אוכל",
      "טפיל"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"מפרץ החזירים\"",
    "correct": "קובה",
    "answers": [
      "קובה",
      "אוסטרליה",
      "ברזיל",
      "מקסיקו"
    ]
  },
  {
    "question": "גנגליון ניתן למצוא ב:",
    "correct": "גוף האדם",
    "answers": [
      "גוף האדם",
      "לונה פארק",
      "מערכת השמש",
      "ספינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את הדמות הראשית בסרט \"הגשר על הנהר קוואי\"",
    "correct": "אלק גינס",
    "answers": [
      "אלק גינס",
      "לורנס אוליבייה",
      "פיטר או'טול",
      "גרגורי פק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מלך כונה 'מלך השמש'?",
    "correct": "לואי הארבעה עשר",
    "answers": [
      "לואי הארבעה עשר",
      "המלך שלמה",
      "המלך דוד",
      "ג'ורג' הרביעי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה ריבונית הייתה הראשונה להעניק זכות בחירה לנשים?",
    "correct": "ניו זילנד",
    "answers": [
      "ניו זילנד",
      "צרפת",
      "ארצות הברית",
      "נורבגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים הוא זן של אגס?",
    "correct": "ספדונה",
    "answers": [
      "ספדונה",
      "יהונתן",
      "אטינגר",
      "פינק ליידי"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו קבוצת כדורסל הגיע דרק שארפ למכבי ת\"א?",
    "correct": "הפועל מגדל העמק",
    "answers": [
      "הפועל יבנה",
      "מכללת מרילנד",
      "הפועל מגדל העמק",
      "הפועל חדרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שר החינוך הראשון של מדינת ישראל?",
    "correct": "זלמן שזר",
    "answers": [
      "זלמן שזר",
      "דוד בן-גוריון",
      "זלמן ארן",
      "אליעזר קפלן"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם פלגמטי הוא....",
    "correct": "אדיש וחסר מרץ",
    "answers": [
      "אדיש וחסר מרץ",
      "חרוץ",
      "חכם במיוחד",
      "נחבא אל הכלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מי היה אדנירם?",
    "correct": "שר בממלכת ישראל המאוחדת",
    "answers": [
      "שר בממלכת ישראל המאוחדת",
      "שליח בממלכת יהודה",
      "הממונה על בית מקדש",
      "מלך יהודה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מילה יוצאת דופן?",
    "correct": "דיבה",
    "answers": [
      "ז'ארגון",
      "עגה",
      "דיבה",
      "סלנג"
    ]
  },
  {
    "question": "לאן ניסתה להגיע \"שיירת הל\"ה\" (מחלקת_הל\"ה)?",
    "correct": "גוש עציון",
    "answers": [
      "גוש עציון",
      "יפו",
      "אילת",
      "רמת הגולן"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזו תוכנית מגישה אילנה דיין?",
    "correct": "עובדה",
    "answers": [
      "כלבוטק",
      "עובדה",
      "היום שהיה",
      "לעוף על המיליון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם השכן של סיינפלד שגר ממולו?",
    "correct": "קרמר",
    "answers": [
      "ניומן",
      "קרמר",
      "ג'ורג'",
      "איליין"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק מוזיאון \"יד ושם\"",
    "correct": "השואה",
    "answers": [
      "השואה",
      "הקמת המדינה",
      "מלחמות ישראל",
      "בנימין זאב הרצל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הזמר שהוציא אלבום בשם \"אושר אקספרס\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "אביב גפן",
      "אריק איינשטיין",
      "שלומי שבת"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן קיבל משה את \"לוחות הברית\"",
    "correct": "הר סיני",
    "answers": [
      "הר תבור",
      "הר סיני",
      "הר הזיתים",
      "הר הרצל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ראשי התיבות של המונח GPS?",
    "correct": "Global Positioning System",
    "answers": [
      "Global Positioning System",
      "Generate Point Status",
      "Global Poverty System",
      "Global Pocket System"
    ]
  },
  {
    "question": "מלחמת סיני ידועה גם כ...",
    "correct": "מבצע קדש",
    "answers": [
      "מבצע מוסקטר",
      "מלחמת סואץ",
      "מלחמת הפדאיון",
      "מבצע קדש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה חמורבי?",
    "correct": "מלך בבל",
    "answers": [
      "מלך בבל",
      "שליט רומא",
      "פילוסוף יווני",
      "כובש מונגולי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"קילט\" הוא:",
    "correct": "לבוש סקוטי מסורתי",
    "answers": [
      "לבוש סקוטי מסורתי",
      "משקה אלכוהולי",
      "זן כלבי נחייה",
      "סוג של אגוז"
    ]
  },
  {
    "question": "אוטודידקט הוא אדם:",
    "correct": "שלומד בעצמו",
    "answers": [
      "שלומד בעצמו",
      "אגואיסט",
      "המבצע מספר פעולות במקביל",
      "המאוהב בעצמו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר נקראה \"בית וגן\"",
    "correct": "בת ים",
    "answers": [
      "רחובות",
      "בת ים",
      "תל אביב",
      "חולון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה כדורגלן ישראלי מכונה \"הקוסם\"",
    "correct": "אייל ברקוביץ'",
    "answers": [
      "אייל ברקוביץ'",
      "יוסי בניון",
      "אלון מזרחי",
      "אבי נמני"
    ]
  },
  {
    "question": "\"גאלופ\" הוא סגנון...",
    "correct": "ריקוד",
    "answers": [
      "ריקוד",
      "שירה",
      "בנייה",
      "הלחנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת ניגריה?",
    "correct": "אבוג'ה",
    "answers": [
      "אבוג'ה",
      "קאדונה",
      "לאגוס",
      "פורט-הרקורט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה נכתב המנון מדינת ישראל \"התקווה\"",
    "correct": "1878",
    "answers": [
      "1878",
      "1783",
      "1948",
      "1967"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת שדרת \"לה רמבלה\"",
    "correct": "ברצלונה",
    "answers": [
      "ברצלונה",
      "פריז",
      "לונדון",
      "ליסבון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא קיבוץ מצובה?",
    "correct": "גליל מערבי",
    "answers": [
      "איזור השרון",
      "גוש דן",
      "גליל מערבי",
      "הרי ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "\"לבנט\" הוא...",
    "correct": "איזור גיאוגרפי",
    "answers": [
      "איזור גיאוגרפי",
      "חגורה לחרב",
      "משקה גרמני",
      "ברכה צרפתית"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"פארק טיירונה\"",
    "correct": "קולומביה",
    "answers": [
      "קולומביה",
      "נורבגיה",
      "סין",
      "הודו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"גר בארץ נוכרייה\"",
    "correct": "רוברט היינלין",
    "answers": [
      "רוברט היינלין",
      "הארלן אליסון",
      "סטניסלב לם",
      "רוברט סילברברג"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התרחש קרב הייסטינגס?",
    "correct": "1066",
    "answers": [
      "1415",
      "1066",
      "768",
      "1236"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"פז\"",
    "correct": "זהב",
    "answers": [
      "כסף",
      "מזל",
      "זהב",
      "יופי"
    ]
  },
  {
    "question": "את דמותו של ארצ'י באנקר גילם:",
    "correct": "קרול אוקונור",
    "answers": [
      "קרול אוקונור",
      "דיק ואן דייק",
      "דיק ואן פאטן",
      "ויליאם שאטנר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה ייצגה את ישראל באירוויזיון בשיר \"הלילה\"",
    "correct": "הכל עובר חביבי",
    "answers": [
      "הכל עובר חביבי",
      "סקסטה",
      "איזולירבנד",
      "התרנגולים"
    ]
  },
  {
    "question": "גאיוס יוליוס קיסר אוגוסטוס גרמניקוס ידוע יותר בכינוי: ?",
    "correct": "קליגולה",
    "answers": [
      "קליגולה",
      "נבוכדנצר",
      "אנטיוכוס",
      "יוליוס קיסר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה סאבוטאז'?",
    "correct": "חבלה במזיד",
    "answers": [
      "אמרה כללית",
      "מצוקה נפשית",
      "מתחת לאדמה",
      "חבלה במזיד"
    ]
  },
  {
    "question": "אשפה היא:",
    "correct": "נרתיק לשמירת חצים",
    "answers": [
      "סוד",
      "נרתיק לכסף קטן",
      "מומחיות בחקלאות",
      "נרתיק לשמירת חצים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמהין הם סוג של...",
    "correct": "פטריה",
    "answers": [
      "עשב",
      "פטריה",
      "צמח מרפא",
      "קוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו נקאי?",
    "correct": "דג",
    "answers": [
      "דג",
      "צמח טרופי",
      "פקיד בנק",
      "מנקה בתים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מייסד מסדר הישועים ומנהיגו הראשון?",
    "correct": "איגנטיוס מלויולה",
    "answers": [
      "איגנטיוס מלויולה",
      "רוברט בנדיני",
      "ברטולוה דמנידיס",
      "רופרו אמנידוס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר מהבאות אין נמל?",
    "correct": "אשקלון",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "אשדוד",
      "יפו",
      "אשקלון"
    ]
  },
  {
    "question": "מנהג 'שמחת בית השואבה' מתקיים בסביבות חג:",
    "correct": "סוכות",
    "answers": [
      "סוכות",
      "שבועות",
      "פסח",
      "פורים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת מדינת ליבריה?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "דרום אמריקה",
      "אסיה",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקר מדע הקרימינולוגיה?",
    "correct": "חקר הפשע",
    "answers": [
      "חקר המוח",
      "חקר הפשע",
      "חקר תרבות",
      "חקר הנפש"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה שטר כסף מופיע המשפט \"שלום כיתה א'\"",
    "correct": "200 ש\"ח",
    "answers": [
      "200 ש\"ח",
      "50 ש\"ח",
      "100 ש\"ח",
      "20 ש\"ח"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה פרימיטיבי?",
    "correct": "קדום",
    "answers": [
      "קדום",
      "חדיש",
      "עצבני",
      "אלים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שחקנים בכל קבוצה במשחק כדורמים?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מי קרויה מערכת הצירים הקרטזית?",
    "correct": "רנה דקארט",
    "answers": [
      "רנה דקארט",
      "גוטפריד וילהלם לייבניץ",
      "לאוניד קנטורוביץ'",
      "יוהנס קפלר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הבקיע את השער המכונה \"יד האלוהים\"",
    "correct": "דייגו ארמנדו מראדונה",
    "answers": [
      "דייגו ארמנדו מראדונה",
      "ליונל מסי",
      "רונאלדו",
      "פלה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מבעלי החיים הבאים הוא יונק?",
    "correct": "עטלף",
    "answers": [
      "עטלף",
      "תנין",
      "נחש",
      "צב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבצעת את שיר הנושא בסרט \"טיטניק\"",
    "correct": "סלין דיון",
    "answers": [
      "מריה קארי",
      "סלין דיון",
      "ג'ניפר לופז",
      "וויטני יוסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"אוכלי הבולבוסים\"",
    "correct": "וינסנט ואן גוך",
    "answers": [
      "וינסנט ואן גוך",
      "פול גוגן",
      "פול סזאן",
      "אנרי רוסו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוכרזה דוקטרינת מונרו?",
    "correct": "1925",
    "answers": [
      "1823",
      "1776",
      "1925",
      "1814"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו סולן להקת כנסיית השכל?",
    "correct": "יורם חזן",
    "answers": [
      "יהלי סובול",
      "יורם חזן",
      "יובל בנאי",
      "שחר אבן צור"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אירוסול?",
    "correct": "תרסיס",
    "answers": [
      "כלי נגינה",
      "רהיט",
      "מקפצה",
      "תרסיס"
    ]
  },
  {
    "question": "צקלג היא:",
    "correct": "עיר מקראית",
    "answers": [
      "עיר מקראית",
      "פרח מוגן",
      "עוף דורס",
      "מחלת עור"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עדה מפורסמת במאכל \"ג'חנון\"",
    "correct": "תימנית",
    "answers": [
      "מרוקאית",
      "תימנית",
      "פולנית",
      "רומנית"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולד הטניסאי רפאל נדאל?",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "ספרד",
      "צרפת",
      "פורטוגל",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר 'העבד'?",
    "correct": "יצחק בשביס זינגר",
    "answers": [
      "יצחק בשביס זינגר",
      "ש\"י עגנון",
      "לאה גולדברג",
      "חיים הזז"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר הנאמר \"בין השיטין\" הוא דבר הנאמר...",
    "correct": "במרומז",
    "answers": [
      "במפורש",
      "במרומז",
      "בלהט",
      "בהיסח הדעת"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא מוזיאון \"יד ושם\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "ירושלים",
      "חיפה",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חתימות יש על מגילת העצמאות?",
    "correct": "37",
    "answers": [
      "13",
      "18",
      "29",
      "37"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אורי\"",
    "correct": "אסתר שטרייט וורצל",
    "answers": [
      "אסתר שטרייט וורצל",
      "עמוס עוז",
      "סמדר שיר",
      "יורם קניוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה פרסטרויקה?",
    "correct": "עיצוב מחדש",
    "answers": [
      "עיצוב מחדש",
      "כסף בשפע",
      "מאגר מוחות",
      "הפרד ומשול"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"עידית\"",
    "correct": "אדמה טובה",
    "answers": [
      "אדמה טובה",
      "אדמת טרשים",
      "גינה ירוקה",
      "מזל טוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט \"משתגעים על מרי\"",
    "correct": "קמרון דיאז",
    "answers": [
      "קמרון דיאז",
      "קייט וינסלט",
      "קריסטן בל",
      "אליזבת ברקלי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה פעמים ברציפות זכה ביורן בורג בטורניר \"ווימבלדון\"",
    "correct": "5",
    "answers": [
      "4",
      "7",
      "5",
      "3"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום משתייכים קשרי ואן דר ואלס?",
    "correct": "כימיה",
    "answers": [
      "כימיה",
      "ביולוגיה",
      "פסיכולוגיה",
      "פיזיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה יבשת נמצאת ממלכת בהוטן?",
    "correct": "אסיה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אירופה",
      "אפריקה",
      "אנטארקטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא \"שוק הכרמל\"",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "צפת",
      "נצרת",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המחזה האחרון שנכתב ע\"י שייקספיר?",
    "correct": "הסערה",
    "answers": [
      "הסערה",
      "טיטוס אנדרוניקוס",
      "המלט",
      "ריצ'רד השלישי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של קפטן הצוללת בספר ''20,000 מיל מתחת למים''?",
    "correct": "קפטן נמו",
    "answers": [
      "קפטן נמו",
      "קפטן ג'ק ספרו",
      "קפטן הוק",
      "קפטן טיבס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה טיגריס הוא הגדול ביותר?",
    "correct": "טיגריס סיבירי",
    "answers": [
      "טיגריס סיבירי",
      "טיגריס בנגלי",
      "טיגריס סומאטרה",
      "טיגריס הודו-סיני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה הקודם של העיר סנט פטרסבורג?",
    "correct": "לנינגרד",
    "answers": [
      "לנינגרד",
      "סנט לנינוב",
      "לנינבורג",
      "פטרבורגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הקולוסיאום?",
    "correct": "רומא",
    "answers": [
      "פאריז",
      "רומא",
      "אתונה",
      "לונדון"
    ]
  },
  {
    "question": "עיר דוד היא אתר ארכאולוגי שבו שכנה:",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "חיפה",
      "רומא",
      "מדריד"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק מדע האנטומולוגיה?",
    "correct": "חקר החרקים",
    "answers": [
      "אנטומיה של גוף האדם",
      "חקר החרקים",
      "סיבה ותוצאה",
      "חקר העצמאות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי יחידת המידה למתח חשמלי?",
    "correct": "וולט",
    "answers": [
      "וולט",
      "אוהם",
      "אמפר",
      "וואט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה סולן להקת נושאי המגבעת?",
    "correct": "אהד פישוף",
    "answers": [
      "אהד פישוף",
      "אדם הורוביץ",
      "רם אוריון",
      "תמיר אלברט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"שלשה בסירה אחת\"",
    "correct": "ג'רום ק. ג'רום",
    "answers": [
      "פאולו קואלו",
      "ג'רום ק. ג'רום",
      "א.א. מילן",
      "גלילה רון פדר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את \"כחכות רחל\" (התשמע קולי)?",
    "correct": "רחל המשוררת",
    "answers": [
      "רחל המשוררת",
      "חנה סנש",
      "דליה רביקוביץ",
      "נעמי שמר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית טלוויזיה יש דמות בשם \"אריק פורמן\"",
    "correct": "מופע שנות ה-70",
    "answers": [
      "מופע שנות ה-70",
      "סקראבס",
      "חברים",
      "כולם אוהבים את ריימונד"
    ]
  },
  {
    "question": "הגיטריסט סול הדסון מוכר יותר בשם:",
    "correct": "סלאש",
    "answers": [
      "סלאש",
      "דה אדג'",
      "יד איטית",
      "רינגו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה לארי בירד?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "טניס",
      "פוטבול",
      "בייסבול"
    ]
  },
  {
    "question": "לאדם הסובל מאינסומניה קשה...",
    "correct": "לישון",
    "answers": [
      "ללמוד",
      "לישון",
      "לאכול",
      "לקרוא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את את המחזה \"מלאכת החיים\"",
    "correct": "חנוך לוין",
    "answers": [
      "חנוך לוין",
      "חנוך רוזן",
      "א.ב יהושע",
      "אפרים קישון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה כיכבה בסרט \"לילה של יום מפרך\"",
    "correct": "הביטלס",
    "answers": [
      "הביטלס",
      "פינק פלויד",
      "הרולינג סטונס",
      "לד זפלין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את המילים: \"אתמול היה טוב, ויהיה גם מחר\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "שלום חנוך",
      "אביב גפן",
      "יהודה פוליקר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"הנסיכה הקסומה\"",
    "correct": "רוב ריינר",
    "answers": [
      "רוב ריינר",
      "סטיבן שפילברג",
      "אריק סטולץ",
      "לאו מקארי"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה מקור תנ\"כי יושב שירה הנודע של רחל \"גן נעול\"",
    "correct": "שיר השירים",
    "answers": [
      "שיר השירים",
      "קהלת",
      "תהילים",
      "מגילת אסתר"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסקת חברת \"מטרו גולדווין מאייר\"",
    "correct": "הפקת סרטים",
    "answers": [
      "הפקת סרטים",
      "ייצור מחשבים",
      "פיתוח תוכנה",
      "ייצור ממתקים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה משקה אפשר למצוא תולעת?",
    "correct": "מסקל",
    "answers": [
      "ויסקי",
      "טקילה",
      "פסטיס",
      "מסקל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה חבר יובל בנאי?",
    "correct": "משינה",
    "answers": [
      "משינה",
      "החברים של נטאשה",
      "רוקפור",
      "סינרגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה איוון לנדל?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "הוקי קרח",
      "ריצת 100 מטר",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמור היה לבצע במקור את השיר \"הפרח בגני\"",
    "correct": "שימי תבורי",
    "answers": [
      "ישי לוי",
      "שימי תבורי",
      "זוהר ארגוב",
      "חיים משה"
    ]
  },
  {
    "question": "ה-CIA הוא ארגון ביון בשירותה של:",
    "correct": "ארה\"ב",
    "answers": [
      "ארה\"ב",
      "רוסיה",
      "ישראל",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא מוזיאון הלובר?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "ספרד",
      "אנגליה",
      "איטליה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חוגגים את 'חג הנביא שועייב'?",
    "correct": "דרוזים",
    "answers": [
      "דרוזים",
      "בדואים",
      "ערבים נוצרים",
      "מוסלמים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תאריך מתקיים יום העצמאות של ארצות הברית?",
    "correct": "ארבעה ביולי",
    "answers": [
      "חמישה בספטמבר",
      "ארבעה ביולי",
      "שמונה במאי",
      "ארבעה בינואר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של גיבור הספר \"ג'ינג'י\"",
    "correct": "אודי שחר",
    "answers": [
      "דן קדמי",
      "אודי שחר",
      "ערן גורוביץ",
      "שי פישמן"
    ]
  },
  {
    "question": "למי היו 1,000 נשים?",
    "correct": "שלמה המלך",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "שאול",
      "משה רבנו",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם אגרסיבי הוא אדם:",
    "correct": "אלים",
    "answers": [
      "אלים",
      "שתלטן",
      "חרוץ",
      "עקשן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת כיכר סן מרקו?",
    "correct": "וונציה",
    "answers": [
      "וונציה",
      "רומא",
      "ברצלונה",
      "מדריד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה נקראה בעבר \"חוף הזהב\"",
    "correct": "גאנה",
    "answers": [
      "גאנה",
      "סיירה לאון",
      "גבון",
      "מוזמביק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"צינורות\"",
    "correct": "אתגר קרת",
    "answers": [
      "אתגר קרת",
      "גלילה רון פדר",
      "יהודה אטלס",
      "אילן הייטנר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הגיש את השעשעון \"גלגל המזל\"",
    "correct": "ארז טל",
    "answers": [
      "ארז טל",
      "דן שילון",
      "יואב צפיר",
      "צביקה הדר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם משפחתו של האמן האיטלקי מיכאלאנג'לו?",
    "correct": "בואונרוטי",
    "answers": [
      "בואונרוטי",
      "מלסימיו",
      "גאוצליני",
      "מלדיני"
    ]
  },
  {
    "question": "\"ואט\" הוא סוג של...",
    "correct": "מקדש ומנזר בודהיסטי",
    "answers": [
      "מקדש ומנזר בודהיסטי",
      "שירה יוונית",
      "פיסול שמקורו בצרפת",
      "מבנה רחב ידיים"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזה שיר יצגה עפרה חזה את ישראל באירווזיון?",
    "correct": "חי",
    "answers": [
      "חי",
      "אדמה",
      "שיר צועני",
      "לאורך הים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את שיר הנושא של \"גברת פלפלת\"",
    "correct": "חני נחמיאס",
    "answers": [
      "מיקי קם",
      "חני נחמיאס",
      "ירדנה ארזי",
      "עירית ענבי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר ירמי קפלן?",
    "correct": "תערובת אסקוט",
    "answers": [
      "תערובת אסקוט",
      "מוניקה סקס",
      "יציאת חירום",
      "בית הבובות"
    ]
  },
  {
    "question": "אולסי פרי התפרסם בישראל כשחקן:",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "טניס",
      "כדורעף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נפלה חומת ברלין?",
    "correct": "1989",
    "answers": [
      "1989",
      "1980",
      "1994",
      "1976"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"פסיכו\"",
    "correct": "אלפרד היצ'קוק",
    "answers": [
      "רוברט אלטמן",
      "וודי אלן",
      "אלפרד היצ'קוק",
      "סטנלי קובריק"
    ]
  },
  {
    "question": "כלי אובלי הוא בצורה...",
    "correct": "אליפטית",
    "answers": [
      "אליפטית",
      "מעוגלת",
      "ריבועית",
      "מלבנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"אפקט הפרפר\"",
    "correct": "אשטון קוצ'ר",
    "answers": [
      "אשטון קוצ'ר",
      "צ'ארלי שין",
      "ברוס וויליס",
      "ג'רארד באטלר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"אלעד ירד אל הירדן\"",
    "correct": "אברהם זיגמן",
    "answers": [
      "אברהם זיגמן",
      "אהוד מנור",
      "נעמי שמר",
      "חנן יובל"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המסורת מי אינה קבורה במערת המכפלה?",
    "correct": "רחל",
    "answers": [
      "רחל",
      "שרה",
      "לאה",
      "רבקה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה כלי מחזיק האל ההינדואיסטי \"שיווה\"",
    "correct": "קלשון",
    "answers": [
      "קלשון",
      "פטיש",
      "גרזן",
      "מעדר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת כנסיית פטרוס ופאולוס הקדושים?",
    "correct": "בלגיה",
    "answers": [
      "בלגיה",
      "צ'כיה",
      "קרואטיה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "המערכת של איזה עיתון נמצאת ברחוב שוקן בתל אביב?",
    "correct": "הארץ",
    "answers": [
      "מעריב",
      "הארץ",
      "גלובס",
      "ידיעות אחרונות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את היצירה \"פולחן האביב\"",
    "correct": "איגור סטרווינסקי",
    "answers": [
      "איגור סטרווינסקי",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "פרנץ שוברט",
      "פיוטר צ'ייקובסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מורולה\" הוא שלב בהתפתחות...",
    "correct": "עובר",
    "answers": [
      "מחלה",
      "תרבותית",
      "אישית",
      "עובר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את 'פתאום בעומק היער'?",
    "correct": "עמוס עוז",
    "answers": [
      "עמוס עוז",
      "ש\"י עגנון",
      "לאה גולדברג",
      "משה יהלום"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה שבט היה משה רבינו?",
    "correct": "לוי",
    "answers": [
      "לוי",
      "גד",
      "נפתלי",
      "יהודה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הולדתו של דוד המלך?",
    "correct": "בית לחם",
    "answers": [
      "בית לחם",
      "ירושלים",
      "חברון",
      "צפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו המקורי של אפרים קישון?",
    "correct": "פרנץ הופמן",
    "answers": [
      "פרנץ הופמן",
      "ורנר קיש",
      "פריץ לושיק",
      "רומן קישלובסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: יהללך זר...",
    "correct": "ולא פיך",
    "answers": [
      "ולא פיך",
      "כפל כפליים",
      "מזרים",
      "עד תום הימים"
    ]
  },
  {
    "question": "עם מי שר אביב גפן את השיר \"נוסטלגיה\"",
    "correct": "שרון ליפשיץ",
    "answers": [
      "שרון ליפשיץ",
      "נינט טייב",
      "רז שמואלי",
      "קרן הכט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום קשורה אמנת קיוטו?",
    "correct": "אקלים",
    "answers": [
      "אקלים",
      "מודיעין בינלאומי",
      "זכויות יוצרים",
      "אדריכלות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה חוזה מדינת ישראל?",
    "correct": "בנימין זאב הרצל",
    "answers": [
      "אלברט איינשטיין",
      "בנימין זאב הרצל",
      "חיים וייצמן",
      "ברל כצנלסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את ספר השירים \"פתוח סגור פתוח\"",
    "correct": "יהודה עמיחי",
    "answers": [
      "יהודה עמיחי",
      "אמיר גלבע",
      "יהונתן גפן",
      "נתן זך"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מתרחשת עלילת המחזה \"אותלו\"",
    "correct": "קפריסין",
    "answers": [
      "איטליה",
      "קפריסין",
      "אנגליה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "למי יש שיר בשם \"פרפרים\"",
    "correct": "אורי בנאי",
    "answers": [
      "אורי בנאי",
      "אביתר בנאי",
      "ניר פרידמן",
      "דודו אהרון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר 'עת הזמיר'?",
    "correct": "חיים באר",
    "answers": [
      "חיים באר",
      "א. ב. יהושע",
      "מירה מגן",
      "יהושע קנז"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המרחק בין הצלילים דו ופה באותה אוקטבה?",
    "correct": "קוורטה זכה",
    "answers": [
      "קוורטה זכה",
      "סקסטה קטנה",
      "פרימה זכה",
      "סקונדה גדולה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר יש דמות בשם \"הולדן קולדפילד\"",
    "correct": "התפסן בשדה השיפון",
    "answers": [
      "התפסן בשדה השיפון",
      "מלכוד 22",
      "מדריך הטרמפיסט לגלקסיה",
      "המחברת הגדולה"
    ]
  },
  {
    "question": "לזכרו של מי כתב אביב גפן את השיר \"לבכות לך\"",
    "correct": "חברו שנהרג",
    "answers": [
      "חברו שנהרג",
      "יצחק רבין",
      "סבו שנפטר",
      "כלבו שנדרס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה פרצה מלחמת האזרחים בספרד?",
    "correct": "1936",
    "answers": [
      "1936",
      "1905",
      "1948",
      "1874"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את מילות השיר: \"מעל פסגת...\"",
    "correct": "הר הצופים",
    "answers": [
      "ג'יבל מנסור",
      "הר סיני",
      "הר הצופים",
      "זאב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה נשיא אמריקאי נרצח בזמן שנסע במכונית?",
    "correct": "ג'ון קנדי",
    "answers": [
      "ג'ון קנדי",
      "ויליאם מקינלי",
      "אברהם לינקולן",
      "ג'יימס גרפילד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר 'חיית הברזל'?",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "עידן רייכל",
      "יוסי בנאי",
      "שולי רנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פיסל את \"אנדרטת מגילת האש\"",
    "correct": "נתן רפפורט",
    "answers": [
      "נתן רפפורט",
      "יעקב אגם",
      "מנשה קדישמן",
      "בוקי שוורץ"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הביטוי: \"ניצחו האראלים את ה...\"",
    "correct": "מצוקים",
    "answers": [
      "מצוקים",
      "יוונים",
      "אוייבים",
      "תנאים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את מושג \"היד הנעלמה\" בתחום הכלכלה?",
    "correct": "אדם סמית",
    "answers": [
      "אדם סמית",
      "דיוויד ריקרדו",
      "קארל מרקס",
      "מילטון פרידמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים זכה בתואר \"ספוראי המאה\"",
    "correct": "קרל לואיס",
    "answers": [
      "יוסיין בולט",
      "קרל לואיס",
      "ג'ון מקנרו",
      "ליאו מסי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קונפליקט?",
    "correct": "עימות",
    "answers": [
      "הרגשה",
      "עימות",
      "הגזמה",
      "הכללה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"שנף\"",
    "correct": "וניל",
    "answers": [
      "קרנף",
      "וניל",
      "מסוף",
      "משאף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הדוקטור בשיר 'הבלדה על יואל משה סלומון'?",
    "correct": "מזרקי",
    "answers": [
      "מזרקי",
      "שטמפפר",
      "זרח ברנט",
      "גוטמן"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו זמרת אלבום בשם 'חמניות מול השמש'?",
    "correct": "לאה שבת",
    "answers": [
      "לאה שבת",
      "נורית גלרון",
      "יהודית רביץ",
      "מירי מסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא בית הנבחרים של ישראל \"הכנסת\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מכינים עמבה?",
    "correct": "מנגו",
    "answers": [
      "פלפלים חריפים",
      "מנגו",
      "גוייאבה",
      "תפוחי עץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מלכה הראשון של הממלכה הפרסית?",
    "correct": "כורש",
    "answers": [
      "כורש",
      "דריווש הראשון",
      "נבוכדנצר",
      "נבונאיד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם מייצגים ראשי התיבות בע\"מ?",
    "correct": "בערבון מוגבל",
    "answers": [
      "בערבון מוגבל",
      "בלי ערבות מקורית",
      "בערבון מירבי",
      "ביושר ענווה ומוסר"
    ]
  },
  {
    "question": "\"החברה להגנת הטבע\" הוקמה בשנת:",
    "correct": "1953",
    "answers": [
      "1953",
      "1907",
      "1789",
      "1984"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר בתנ\"ך מופיעה קינת דוד?",
    "correct": "שמואל",
    "answers": [
      "שמואל",
      "שופטים",
      "מלכים",
      "איוב"
    ]
  },
  {
    "question": "יונה וולך הייתה...",
    "correct": "משוררת",
    "answers": [
      "משוררת",
      "דוגמנית",
      "קריינית",
      "שחקנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בשנות ה-70 בתוכנית \"הצריף של תמרי\"",
    "correct": "יוסי גרבר",
    "answers": [
      "יוסי גרבר",
      "אהוד מנור",
      "שלמה ניצן",
      "ספי ריבלין"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוחה שיטת האקרוסטיכון?",
    "correct": "שירה",
    "answers": [
      "משחק",
      "גרפיקה",
      "הלחנה",
      "שירה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של השחקן שדיבב את באגס באני לראשונה?",
    "correct": "מל בלאנק",
    "answers": [
      "מל בלאנק",
      "בילי קריסטל",
      "מייקל דאגלס",
      "ג׳ים קארי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תקופה מתרחשת עלילת ספרו של משה שמיר \"מלך בשר ודם\"",
    "correct": "התקופה החשמונאית",
    "answers": [
      "התקופה החשמונאית",
      "התקופה הצלבנית",
      "התקופה הביזנטית",
      "התקופה הנאוליתית"
    ]
  },
  {
    "question": "אמיל ברלינר ידוע כממציא ...",
    "correct": "התקליט",
    "answers": [
      "התקליט",
      "הנורה החשמלית",
      "תנור האפייה",
      "מקרר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה חג שרים את הפיוט 'חד גדיא'?",
    "correct": "פסח",
    "answers": [
      "פסח",
      "שבועות",
      "ראש השנה",
      "פורים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מספר 23 המפורסם של קבוצת ה-NBA שיקגו בולס?",
    "correct": "מייקל ג'ורדן",
    "answers": [
      "מייקל ג'ורדן",
      "מג'יק ג'ונסון",
      "דוקטור ג'יי",
      "לברון ג'יימס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה חומר מכונה \"זהב השוטים\"",
    "correct": "פיריט",
    "answers": [
      "פיריט",
      "קוורץ",
      "ברקת",
      "טופז"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"פצעים ונשיקות\"",
    "correct": "מוניקה סקס",
    "answers": [
      "משינה",
      "מוניקה סקס",
      "איפה הילד",
      "החברים של נטאשה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה התנהל \"משפט הקופים\"",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "איטליה",
      "אנגליה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "לכמה מדינות מחולקת הודו?",
    "correct": "28",
    "answers": [
      "28",
      "12",
      "7",
      "2"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מן השמות הבאים אינו אחד משמותיו של שלמה המלך?",
    "correct": "איוב",
    "answers": [
      "איוב",
      "קהלת",
      "ידידיה",
      "שלמה"
    ]
  },
  {
    "question": "איך אומרים עגבניה בערבית?",
    "correct": "בנדורה",
    "answers": [
      "בנדורה",
      "עווקי",
      "מוז",
      "מלפוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את השיר \"חורשת האקליפטוס\"",
    "correct": "נעמי שמר",
    "answers": [
      "נעמי שמר",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נתן אלתרמן",
      "נתן זך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"הדייג ונשמתו\"",
    "correct": "אוסקר ווילד",
    "answers": [
      "אוסקר ווילד",
      "צ'ארלס דיקנס",
      "ז'ול ורן",
      "ג'יי קיי רולינג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"עלובי החיים\"",
    "correct": "ויקטור הוגו",
    "answers": [
      "ויקטור הוגו",
      "צ'ארלס דיקנס",
      "אלכסנדר דיומה",
      "אמיל זולא"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות תנ\"כית הרגה את סיסרא?",
    "correct": "יעל",
    "answers": [
      "יעל",
      "רבקה",
      "מיכל",
      "דבורה הנביאה"
    ]
  },
  {
    "question": "נחלאות היא שכונה ב...",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "באר שבע",
      "חיפה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"ומשה הכה בסלע ו...\"",
    "correct": "יצאו ממנו מים",
    "answers": [
      "יצאו ממנו מים",
      "ה' הענישו",
      "ועם ישראל חי",
      "והוא נשבר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו אמנות לחימה התאמן כוכב הקולנוע סטיבן סיגל?",
    "correct": "אייקידו",
    "answers": [
      "קראטה",
      "ג'ודו",
      "אייקידו",
      "קונג פו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבעה את הביטוי \"אם אין לחם שיאכלו עוגות\"",
    "correct": "מרי אנטואנט",
    "answers": [
      "מרי סטיוארט",
      "המלכה ויקטוריה",
      "מרי אנטואנט",
      "אליזבת ה-I"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את שמה של קבוצת ה-NBA: \"______ בולס\"",
    "correct": "שיקגו",
    "answers": [
      "שיקגו",
      "ניו יורק",
      "בוסטון",
      "לוס אנג'לס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הכוכב השלישי מהשמש?",
    "correct": "כדור הארץ",
    "answers": [
      "כדור הארץ",
      "מאדים",
      "נפטון",
      "פלוטו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אחיו הבכור של משה רבינו?",
    "correct": "אהרון",
    "answers": [
      "יהושע",
      "אהרון",
      "אברהם",
      "יצחק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"שינויי מזג האוויר\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "שלום חנוך",
      "ריטה",
      "יוני בלוך"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תאריך חל ה\"ולנטיין דיי\"",
    "correct": "14 בפברואר",
    "answers": [
      "13 בינואר",
      "14 בספטמבר",
      "10 ביוני",
      "14 בפברואר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מי אמר: \"והנה השמש והירח ואחד עשר כוכבים משתחוים לי\"",
    "correct": "יוסף",
    "answers": [
      "יוסף",
      "אברהם",
      "אדם",
      "יעקב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"הכניסיני תחת כנפך\"",
    "correct": "חיים נחמן ביאליק",
    "answers": [
      "סמדר שיר",
      "יעקב אורלנד",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "סשה ארגוב"
    ]
  },
  {
    "question": "פיסטאשיו זה:",
    "correct": "פיסטוק",
    "answers": [
      "צימוק",
      "אגוז",
      "פיסטוק",
      "שקד"
    ]
  },
  {
    "question": "בכמה אליפויות זכה מייקל ג'ורדן עם שיקגו בולס?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "1",
      "3",
      "6",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"בית מטבחיים חמש\"",
    "correct": "קורט וונגוט",
    "answers": [
      "קורט וונגוט",
      "ז'וליאן גרין",
      "ג'יימס אלרוי",
      "ארנסט המינגוויי"
    ]
  },
  {
    "question": "העיר גונדר נמצאת ב:",
    "correct": "אתיופיה",
    "answers": [
      "אתיופיה",
      "מצרים",
      "אוסטרליה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בראש נמצא הקורטקס האורביטו-פרונטלי?",
    "correct": "באיזור המצח",
    "answers": [
      "באיזור המצח",
      "מעל העורף",
      "בצד ימין של הראש",
      "בצד שמאל של הראש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי בנה את בית המקדש הראשון?",
    "correct": "שלמה המלך",
    "answers": [
      "שלמה המלך",
      "דוד המלך",
      "רחבעם",
      "ירבעם"
    ]
  },
  {
    "question": "מהמיתולוגיה - מיהו אפולו?",
    "correct": "כל התשובות נכונות",
    "answers": [
      "אל המוזיקה",
      "אל הרפואה",
      "אל השמש והקשת",
      "כל התשובות נכונות"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהשירים הבאים לא כתב אהוד מנור?",
    "correct": "צריך לצלצל פעמיים",
    "answers": [
      "צריך לצלצל פעמיים",
      "אגדה יפנית",
      "קפה אצל ברטה",
      "ילדי הירח"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית התגלה נאור ציון?",
    "correct": "סופשבוע עם דודו טופז",
    "answers": [
      "סופשבוע עם דודו טופז",
      "צחוק מעבודה",
      "פלטפוס",
      "לילה גוב"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת \"נבואה המגשימה את עצמה\" ?",
    "correct": "אפקט פיגמליון",
    "answers": [
      "אפקט התודעה",
      "אפקט פיגמליון",
      "אפקט מרטון",
      "אפקט פרופיט"
    ]
  },
  {
    "question": "אגורפוביה היא פחד מ...",
    "correct": "מקומות פתוחים",
    "answers": [
      "עכבישים",
      "מקומות פתוחים",
      "מוות",
      "זקנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אל תצטנע, אתה לא כזה גדול\"",
    "correct": "גולדה מאיר",
    "answers": [
      "גולדה מאיר",
      "ביל קלינטון",
      "יאסר ערפאת",
      "מייקל ג'ורדן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את המונח \"סרט בורקס\"",
    "correct": "בועז דוידזון",
    "answers": [
      "בועז דוידזון",
      "זאב רווח",
      "חיים טופול",
      "חיים בוזגלו"
    ]
  },
  {
    "question": "זבד הוא:",
    "correct": "שי",
    "answers": [
      "שי",
      "מזבח",
      "אשפה",
      "פולחן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"הזקן בן המאה שיצא מהחלון ונעלם\"",
    "correct": "יונס יונסון",
    "answers": [
      "יונס יונסון",
      "רוג'ר הרגריבס",
      "אליס מונרו",
      "מארק האדון"
    ]
  },
  {
    "question": "אנזים הוא מונח מתחום ה:",
    "correct": "ביולוגיה",
    "answers": [
      "אמנות",
      "פסיכולוגיה",
      "ביולוגיה",
      "גיאולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"התפוז מכני\"",
    "correct": "סטנלי קובריק",
    "answers": [
      "סטנלי קובריק",
      "מייקל צ'ימינו",
      "קוונטין טרנטינו",
      "פרנסיס פורד קופולה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמותיהם של שלושת האחים בספרו של דוסטוייבסקי, \"האחים קרמזוב\"",
    "correct": "דמיטרי, איוון, אלכסיי",
    "answers": [
      "דמיטרי, איוון, אלכסיי",
      "ולרי, דמיטרי, אליושה",
      "וניה, פיודור, ואיוון",
      "פיודור, איוון, ואלכסיי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"עדיף לתת מלקבל - בעיקר עצות\"",
    "correct": "מרק טווין",
    "answers": [
      "ג'ק הנדי",
      "מרק טווין",
      "רוברט היינליין",
      "וודי אלן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ממגורה?",
    "correct": "אסם",
    "answers": [
      "מחלה תורשתית",
      "אסם",
      "תרנגולת",
      "צמח טורף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את 'ממעמקים'?",
    "correct": "עידן רייכל",
    "answers": [
      "עידן רייכל",
      "שלום חנוך",
      "מירי מסיקה",
      "נינט טייב"
    ]
  },
  {
    "question": "עגורן הוא סוג של:",
    "correct": "מנוף",
    "answers": [
      "מנוף",
      "ציפור שיר",
      "צמח טורף",
      "כלי עבודה לסנדלר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"מורטוריום\"",
    "correct": "שמיטת חובות",
    "answers": [
      "מוות המוני",
      "בית קברות",
      "חיי נצח",
      "שמיטת חובות"
    ]
  },
  {
    "question": "שפמנון הוא סוג של:",
    "correct": "דג",
    "answers": [
      "דג",
      "עוף דורס",
      "חילזון",
      "ציפור שיר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא המצ'ו פיצ'ו?",
    "correct": "פרו",
    "answers": [
      "בוליביה",
      "ברזיל",
      "פרו",
      "אקוודור"
    ]
  },
  {
    "question": "אם שקע ברומטרי נע עם כיוון השעון אתה נמצא:",
    "correct": "בחצי הכדור הדרומי",
    "answers": [
      "בחצי הכדור הדרומי",
      "בחצי הכדור הצפוני",
      "על קו המשווה",
      "מתחת לפני האדמה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר מהבאות אינה עיר בירה?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "טוקיו",
      "לונדון",
      "מדריד"
    ]
  },
  {
    "question": "תנאי אובליגטורי הוא...",
    "correct": "מחייב",
    "answers": [
      "מחייב",
      "לא הכרחי",
      "דרקוני",
      "מטופש"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה הוציאה אלבום בשם \"משוחח עם כסא\"",
    "correct": "ג'ירפות",
    "answers": [
      "ג'ירפות",
      "משינה",
      "נושאי המגבעת",
      "תיסלם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הנובלה \"כרמן\"",
    "correct": "פרוספר מרימה",
    "answers": [
      "פרוספר מרימה",
      "ז'ורז' ביזה",
      "אלפונס דודה",
      "גי דה מופאסאן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי תוארה בתנ\"ך כמשענת קנה רצוץ?",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "מצרים",
      "אשור",
      "בבל",
      "ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו עכסן?",
    "correct": "נחש ארסי",
    "answers": [
      "עוף דורס",
      "צמח מדברי",
      "קוץ",
      "נחש ארסי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את המשפט: \"______ לרעך כמוך\"",
    "correct": "ואהבת",
    "answers": [
      "ואהבת",
      "וחיכית",
      "התנהג",
      "מי ייתן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו בולבוס?",
    "correct": "תפוח אדמה",
    "answers": [
      "תפוח אדמה",
      "חיטה",
      "בצל",
      "דלעת"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחסת עריכת המשנה?",
    "correct": "רבי יהודה הנשיא",
    "answers": [
      "רבי יהודה הנשיא",
      "שלמה המלך",
      "רש\"י",
      "רבי עקיבא"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הייתה \"מלחמת ההתשה\"",
    "correct": "1970",
    "answers": [
      "1953",
      "1960",
      "1970",
      "1977"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברת מכוניות מפורסמת ברכב עם דלת הנפתחת כלפי מעלה?",
    "correct": "למבורגיני",
    "answers": [
      "פרארי",
      "למבורגיני",
      "פורשה",
      "מרצדס"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה בתנ\"ך נאמר \"בנפול אויבך אל תשמח, ובכשלו אל יגל לבך\"",
    "correct": "ספר משלי",
    "answers": [
      "ספר משלי",
      "בראשית",
      "שופטים",
      "דברי הימים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בתוכנית \"אמא'לה\"",
    "correct": "אורנה בנאי",
    "answers": [
      "אורנה בנאי",
      "גלית גיאת",
      "קרן מור",
      "ריקי בליך"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים איי מלוקו?",
    "correct": "אינדונזיה",
    "answers": [
      "אינדונזיה",
      "פיליפינים",
      "ארץ האש",
      "הוואי"
    ]
  },
  {
    "question": "אברי גלעד וארז טל שתפו פעולה לראשונה בתוכנית...",
    "correct": "מה יש",
    "answers": [
      "מה יש",
      "מועדון לילה",
      "העולם הערב",
      "רק בישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה זרם בציונות הנהיג \"אחד העם\"",
    "correct": "רוחנית",
    "answers": [
      "רוחנית",
      "מעשית",
      "מדינית",
      "דתית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"הצבא צועד על קיבתו\"",
    "correct": "נפוליאון בונפרטה",
    "answers": [
      "נפוליאון בונפרטה",
      "יוליוס קיסר",
      "גנרל פרנקו",
      "חניבעל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה נשיאה הראשון של מדינת ישראל?",
    "correct": "חיים וייצמן",
    "answers": [
      "חיים וייצמן",
      "דוד בן גוריון",
      "יצחק בן צבי",
      "חיים לסקוב"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי המיתולוגיה היוונית מי מהבאים הם אחיו של זאוס?",
    "correct": "פוסידון והדס",
    "answers": [
      "הרמס ואפרודיטה",
      "פוסידון והדס",
      "הדס ויופיטר",
      "מינרווה וקרונוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מוסד וקיסרות\"",
    "correct": "אייזק אסימוב",
    "answers": [
      "רוברט היינלין",
      "אייזק אסימוב",
      "סטניסלב לם",
      "עמוס עוז"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי \"שם נפשו בכפו\"",
    "correct": "הסתכן",
    "answers": [
      "הסתכן",
      "התרשל",
      "התאמץ",
      "התחמק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הלך לעולמו מייסד חברת אפל, סטיב ג׳ובס?",
    "correct": "2011",
    "answers": [
      "2011",
      "2009",
      "2010",
      "2007"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבין ראשי הממשלה הבאים השתתף בועידת מדריד (1991)?",
    "correct": "יצחק שמיר",
    "answers": [
      "יצחק שמיר",
      "שמעון פרס",
      "מנחם בגין",
      "גולדה מאיר"
    ]
  },
  {
    "question": "הבאבא סאלי היה כינויו של:",
    "correct": "רבי ישראל אבוחצירא",
    "answers": [
      "רבי ישראל אבוחצירא",
      "הרב יעקב ישראל איפרגן",
      "רבי יוסף שלום",
      "הרב יצחק כדורי"
    ]
  },
  {
    "question": "השם דינוזאור נגזר משתי מילים מהשפה היוונית שמשמעותן:",
    "correct": "לטאה נוראה",
    "answers": [
      "לטאה נוראה",
      "הענק הצמחוני",
      "הגדול מכולם",
      "הזוחל מהעבר"
    ]
  },
  {
    "question": "העיר ירושלים ידועה גם בשם...",
    "correct": "ציון",
    "answers": [
      "ציון",
      "אשל",
      "מקווה הדת",
      "יראי שלום"
    ]
  },
  {
    "question": "סדרת ספרי הפנטזיה, ''ארטמיס פאול', נכתבה על ידי:",
    "correct": "אואן קולפר",
    "answers": [
      "אואן קולפר",
      "אנדרו דונקין",
      "ריק ריורדן",
      "מייקל סקוט"
    ]
  },
  {
    "question": "גריזלי הוא סוג של איזה בעל חיים?",
    "correct": "דוב",
    "answers": [
      "נמר",
      "דוב",
      "קוף",
      "תוכי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו מחזה של אנטון צ'כוב?",
    "correct": "הנפש הטובה מסצ'ואן",
    "answers": [
      "הנפש הטובה מסצ'ואן",
      "השחף",
      "הדוד וניה",
      "גן הדובדבנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר המאמר הנודע \"על קיר הברזל\"",
    "correct": "זאב ז'בוטינסקי",
    "answers": [
      "זאב ז'בוטינסקי",
      "מנחם בגין",
      "יצחק שמיר",
      "בנימין זאב הרצל"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה הסרט \"עיר האלוהים\"",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "פרו",
      "ספרד",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא מוזיאון ואן גוך?",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "איטליה",
      "ספרד",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה אכל זאב רווח בסרט \"צ'רלי וחצי\"",
    "correct": "ביצים עם קליפה",
    "answers": [
      "תולעת",
      "סרטים",
      "ביצים עם קליפה",
      "פלפל חריף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים שר את השיר \"הכי יפה בעולם\"",
    "correct": "מאור כהן",
    "answers": [
      "מאור כהן",
      "שימי תבורי",
      "הראל מויאל",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "רומנסה היא:",
    "correct": "סוגה ספרותית",
    "answers": [
      "נטיית האדם להרס",
      "סוגה ספרותית",
      "אהבה נכזבת",
      "דרך קיצור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את 'אהבה בת עשרים'?",
    "correct": "יוסי בנאי",
    "answers": [
      "יוסי בנאי",
      "עוזי חיטמן",
      "שלמה ארצי",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"ארשת\"",
    "correct": "הבעת פנים",
    "answers": [
      "הבעת פנים",
      "כעס",
      "פחד",
      "תירוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו תוכנית טלוויזיה הפכה את אורנה בנאי לכוכבת?",
    "correct": "רק בישראל",
    "answers": [
      "ארץ נהדרת",
      "רק בישראל",
      "שידורי המהפכה",
      "הראשון בבידור"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מבעלי החיים הבאים אינו יונק?",
    "correct": "צב",
    "answers": [
      "צב",
      "דולפין",
      "אריה",
      "כלב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מייצגים ראשי התיבות מנכ\"ל?",
    "correct": "מנהל כללי",
    "answers": [
      "מנהל כללי",
      "מדריך כלכלי",
      "מוביל ניהולי",
      "מנהל כלכלי"
    ]
  },
  {
    "question": "כינוייה של איזו קבוצת כדורגל הוא 'התותחנים'?",
    "correct": "ארסנל",
    "answers": [
      "ארסנל",
      "מילאן",
      "באיירן מינכן",
      "ריאל מדריד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה התקיים 'מבצע קינוח' לכיבוש מוצב החרמון?",
    "correct": "1973",
    "answers": [
      "1973",
      "1982",
      "1948",
      "1956"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מגיבורי העל הבאים אין כוחות על?",
    "correct": "באטמן",
    "answers": [
      "באטמן",
      "סופרמן",
      "ספיידרמן",
      "וונדרוומן"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו משפחה טלוויזיונית היה כלב בשם 'באק'?",
    "correct": "משפחת באנדי",
    "answers": [
      "משפחת באנדי",
      "משפחת סימפסון",
      "משפחת קוסבי",
      "משפחת קדמוני"
    ]
  },
  {
    "question": "B12 הוא ויטמין שמקורו ב: ?",
    "correct": "בקטריה",
    "answers": [
      "בקטריה",
      "עוף",
      "יוגורט",
      "בשר בקר"
    ]
  },
  {
    "question": "זנב סנונית זה סוג של:",
    "correct": "פרפר",
    "answers": [
      "פרפר",
      "ציפור",
      "מאכל",
      "פרח בר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"אנפילקסיס\"",
    "correct": "תגובה אלרגית",
    "answers": [
      "תגובה אלרגית",
      "בריחה מאחריות",
      "חקר הלב",
      "מכרסם מדברי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מרגלים שלח משה רבנו לתור את ארץ כנען?",
    "correct": "12",
    "answers": [
      "12",
      "5",
      "10",
      "18"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"המדינה - זה אני\"",
    "correct": "לואי הארבעה עשר",
    "answers": [
      "לואי הארבעה עשר",
      "נפוליאון בונפרטה",
      "יוליוס קיסר",
      "אלכסנדר הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר הישראלי הראשון שזכה באירווזיון \"אבניבי\"",
    "correct": "אהוד מנור",
    "answers": [
      "אהוד מנור",
      "שלום חנוך",
      "אריק איינשטיין",
      "רמי קליינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מערת הנטיפים שבהרי יהודה ידועה גם בשם:",
    "correct": "מערת אבשלום",
    "answers": [
      "מערת אבשלום",
      "מערת המטמון",
      "מערת ירושלים",
      "מערת הסטלגמיטים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את הציור \"אישה עם מנגו\"",
    "correct": "פול גוגן",
    "answers": [
      "פול גוגן",
      "רפאל",
      "מיכלאנג'לו",
      "סנדרו בוטיצ'לי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את שמה של קבוצת ה-NBA: \"______ סלטיקס\"",
    "correct": "בוסטון",
    "answers": [
      "בוסטון",
      "יוסטון",
      "ניו יורק",
      "אורלנדו"
    ]
  },
  {
    "question": "אל קפונה מת בשנת 1947...",
    "correct": "מעגבת",
    "answers": [
      "מאיידס",
      "מעגבת",
      "בהתרסקות מטוס",
      "בירייה מטווח קצר"
    ]
  },
  {
    "question": "כביש 4 ידוע גם בשם....",
    "correct": "כביש גהה",
    "answers": [
      "כביש גהה",
      "נתיבי איילון",
      "כביש החוף",
      "כביש הסרגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"יהלומים הם החברים הכי טובים של האישה\"",
    "correct": "מרלין מונרו",
    "answers": [
      "ג'וני דפ",
      "מרלין מונרו",
      "אופרה ווינפרי",
      "אליזבת טיילור"
    ]
  },
  {
    "question": "אקוויפר הוא:",
    "correct": "מאגר מים תת-קרקעי",
    "answers": [
      "מאגר מים תת-קרקעי",
      "הר געש פעיל",
      "מכרסם אוסטרלי",
      "צמח רב-שנתי"
    ]
  },
  {
    "question": "למי יש אלבום בשם \"על אנשים\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "דיוויד ברוזה",
      "שימי תבורי",
      "יוני רכטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הראשון שגילם את דמותו של ג'יימס בונד בקולנוע?",
    "correct": "שון קונרי",
    "answers": [
      "שון קונרי",
      "טימותי דלטון",
      "דניאל קרייג",
      "רוג'ר מור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהערים הבאות לא שוכנת במישור החוף?",
    "correct": "טבריה",
    "answers": [
      "נתניה",
      "בת ים",
      "אשקלון",
      "טבריה"
    ]
  },
  {
    "question": "חוואר הוא סוג של....",
    "correct": "סלע",
    "answers": [
      "סלע",
      "צמח",
      "בעל חיים",
      "נוזל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"דפיציט\"",
    "correct": "גרעון",
    "answers": [
      "גרעון",
      "הסלמה",
      "כעס",
      "יעילות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של גינאה המשוונית?",
    "correct": "מאלבו",
    "answers": [
      "ביסאו",
      "קונקרי",
      "מאלבו",
      "מלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו העברי של צמח הקמומיל?",
    "correct": "בבונג",
    "answers": [
      "בבונג",
      "לופית",
      "לואיזה",
      "שעונית"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי מנגן יו-יו מה?",
    "correct": "צ'לו",
    "answers": [
      "צ'לו",
      "גיטרה",
      "סקסופון",
      "פסנתר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הייצוג הכימי של חמצן?",
    "correct": "O",
    "answers": [
      "H",
      "C",
      "Na",
      "O"
    ]
  },
  {
    "question": "בשירה של להקת הנח\"ל מהו המספר האישי של דינה ברזילי?",
    "correct": "496351",
    "answers": [
      "635149",
      "496351",
      "493516",
      "351649"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה כלי ניגן רינגו סטאר?",
    "correct": "תופים",
    "answers": [
      "גיטרה",
      "פסנתר",
      "תופים",
      "חצוצרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את האמרה \"חיים ללא חקירה אינם ראויים לאדם לחיותם\"",
    "correct": "סוקרטס",
    "answers": [
      "סוקרטס",
      "אפלטון",
      "לייבניץ",
      "הגל"
    ]
  },
  {
    "question": "ליפידיולוגיה הינו תחום ברפואה העוסק בחקר:",
    "correct": "השומנים בדם",
    "answers": [
      "השומנים בדם",
      "החלבון בדם",
      "הסמים בדם",
      "השתן בדם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"כאשר משורר מתאר את הגיהנום, הוא מתאר את חייו\"",
    "correct": "ויקטור הוגו",
    "answers": [
      "ויקטור הוגו",
      "יאנוש קורצ'אק",
      "מולייר",
      "ג'ורג' ברנרד שו"
    ]
  },
  {
    "question": "לבו של אדם מכיל:",
    "correct": "שני חדרים ושתי עליות",
    "answers": [
      "שני חדרים ושתי עליות",
      "עליה ימנית ושמאלית",
      "חדר ועליה",
      "חדר עליון ותחתון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אורגניזם?",
    "correct": "יצור חי",
    "answers": [
      "שיטה",
      "מחלת עור",
      "ארגון",
      "יצור חי"
    ]
  },
  {
    "question": "נורמה ג'ין מורטנסן ידועה יותר בשם...",
    "correct": "מרילין מונרו",
    "answers": [
      "מרילין מונרו",
      "ג'ניפר אניסטון",
      "אליזבת טיילור",
      "ג'וליה רוברטס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו פרשה בספר שמות מקבל עם ישראל את עשרת הדיברות?",
    "correct": "יתרו",
    "answers": [
      "יתרו",
      "נח",
      "עקב",
      "משפטים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קונברסיה?",
    "correct": "המרת דת",
    "answers": [
      "המרת דת",
      "מוסכמה",
      "הנצחה",
      "יקום"
    ]
  },
  {
    "question": "טריארה היא...",
    "correct": "ספינת מלחמה",
    "answers": [
      "ספינת מלחמה",
      "כלי ציד",
      "מכשיר עינויים",
      "מטוס קל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה סנדקו של הארי פוטר?",
    "correct": "סיריוס בלק",
    "answers": [
      "סיריוס בלק",
      "אלבוס דמבלדור",
      "לורד וולדמורט",
      "דראקו מאלפוי"
    ]
  },
  {
    "question": "קטלן הוא סוג של....",
    "correct": "לוויתן",
    "answers": [
      "לוויתן",
      "קוף",
      "עוף דורס",
      "חתול בר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הפיזיקאי שפתר את \"הקטסטרופה של האולטרה סגול\"",
    "correct": "מקס פלאנק",
    "answers": [
      "מקס פלאנק",
      "אלברט איינשטיין",
      "ארווין שרדינגר",
      "נילס בוהר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"סיפור על אהבה וחושך\"",
    "correct": "עמוס עוז",
    "answers": [
      "ס. יזהר",
      "דוד גרוסמן",
      "עמוס עוז",
      "אהרון אפלפלד"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ספרים יש בפנטלוגיה?",
    "correct": "5",
    "answers": [
      "5",
      "4",
      "2",
      "6"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר בתנ\"ך נאמר \"חוזה לך ברח\"",
    "correct": "עמוס",
    "answers": [
      "עמוס",
      "ישעיהו",
      "מלכים",
      "דברים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מעלות יש בטרפז?",
    "correct": "360",
    "answers": [
      "360",
      "180",
      "540",
      "720"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה בארה\"ב מכונה בפי העם \"מדינת אם הנשיאים\"",
    "correct": "אוהיו",
    "answers": [
      "אוהיו",
      "ניו יורק",
      "פלורידה",
      "פנסילבניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מופק בתהליך הנשימה התאית ?",
    "correct": "אנרגיה כימית",
    "answers": [
      "אנרגיה כימית",
      "פחמן דו חמצני",
      "מים",
      "אוויר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ארגון היה חבר אלכסנדר זייד?",
    "correct": "השומר",
    "answers": [
      "השומר",
      "הפלמ\"ח",
      "האצ\"ל",
      "ההגנה"
    ]
  },
  {
    "question": "פרדוקס הוא סוג של...",
    "correct": "סתירה פנימית",
    "answers": [
      "סתירה פנימית",
      "מעשה משעשע",
      "סיפור עם",
      "שקר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אלפונס דודה?",
    "correct": "סופר צרפתי",
    "answers": [
      "צייר איטלקי",
      "סופר צרפתי",
      "משורר פולני",
      "פסל ספרדי"
    ]
  },
  {
    "question": "דוקטור ג'יי ידוע כ:",
    "correct": "כדורסלן",
    "answers": [
      "רופא ספרותי",
      "גיאולוג",
      "פילוסוף",
      "כדורסלן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הייד פארק?",
    "correct": "לונדון",
    "answers": [
      "פאריז",
      "בריסל",
      "לונדון",
      "דאבלין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה קונפוציוס?",
    "correct": "הוגה דעות סיני",
    "answers": [
      "ראש ממשלת יפן",
      "הוגה דעות יווני",
      "הוגה דעות סיני",
      "פקיד בכיר ברומא העתיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן היא עיר השוטים 'חלם'?",
    "correct": "פולין",
    "answers": [
      "פולין",
      "ספרד",
      "גרמניה",
      "פורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בגוף האדם מתחיל פירוק העמילן?",
    "correct": "בפה",
    "answers": [
      "בפה",
      "בקיבה",
      "במעי הדק",
      "בתריסריון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה היה גירוש ספרד?",
    "correct": "1492",
    "answers": [
      "1492",
      "1592",
      "1249",
      "1159"
    ]
  },
  {
    "question": "למי היה נשוי חמי רודנר?",
    "correct": "איגי וקסמן",
    "answers": [
      "איגי וקסמן",
      "דנה ברגר",
      "ריקי גל",
      "רונה קינן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה ירמולקה?",
    "correct": "כיפה",
    "answers": [
      "כיפה",
      "פסנתר",
      "נקודת חן",
      "סגנון ריקוד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף התמחה אדם סמית'?",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "רפואת לב",
      "כלכלה",
      "ביולוגיה",
      "כימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "סיטרואן היא חברה המייצרת:",
    "correct": "כלי רכב",
    "answers": [
      "מחשבים",
      "כלי רכב",
      "מוצרי חשמל",
      "ביגוד לים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אגרונומיה?",
    "correct": "תורת החקלאות",
    "answers": [
      "תורת החקלאות",
      "תורת המוסר",
      "תורת הנסתר",
      "תורת הגזע"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות ראשי התיבות ביל\"ו?",
    "correct": "בית יעקב לכו ונלכה",
    "answers": [
      "בא ישראל לנצח ולנצח",
      "בית יעקב לכו ונלכה",
      "ברית ירושלים לעולם ועד",
      "בורכה ירושלים לנצח ולעולמים"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזו קבוצת כדורסל מזוהה מג'יק ג'ונסון?",
    "correct": "לוס אנג'לס לייקרס",
    "answers": [
      "לוס אנג'לס לייקרס",
      "בוסטון סלטיקס",
      "ניו יורק ניקס",
      "סקרמנטו קינגס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המוזיקה לסרט חגיגה בסנוקר?",
    "correct": "מתי כספי",
    "answers": [
      "מתי כספי",
      "שלום חנוך",
      "דוד קריבושי",
      "אהוד מנור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה אין חוק הוצאה להורג?",
    "correct": "מכסיקו",
    "answers": [
      "ישראל",
      "סינגפור",
      "מכסיקו",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא הר הגעש וזוב?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "פורטוגל",
      "ספרד",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה אלבום בשם \"זמן סוכר\"",
    "correct": "איפה הילד?",
    "answers": [
      "איפה הילד?",
      "מוניקה סקס",
      "שוטי הנבואה",
      "משינה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם מיזנטרופ סביר שיהיה...",
    "correct": "שונא אדם",
    "answers": [
      "אוהב אדם",
      "שונא אדם",
      "אדיש",
      "מבולבל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם המשפחה של צ'נדלר בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "בינג",
    "answers": [
      "בינג",
      "לינג",
      "טריביאני",
      "קוסטנזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את האופרה \"שמשון ודלילה\"",
    "correct": "קאמי סן-סנס",
    "answers": [
      "קאמי סן-סנס",
      "ג'וזפה ורדי",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "הקטור ברליוז"
    ]
  },
  {
    "question": "\"דני מאחר חדשות לבקרים\", הכוונה היא שדני מאחר:",
    "correct": "לעתים קרובות",
    "answers": [
      "לעתים קרובות",
      "לעתים רחוקות",
      "כל בוקר",
      "בכוונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה מנחה בערוץ הילדים?",
    "correct": "אקי אבני",
    "answers": [
      "אקי אבני",
      "שי אביבי",
      "יעל אבקסיס",
      "עמוס שוב"
    ]
  },
  {
    "question": "גרפולוגיה מנתחת את אופיו של אדם על פי...",
    "correct": "כתב ידו",
    "answers": [
      "כתב ידו",
      "כף ידו",
      "מעשיו",
      "מחשבותיו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של סולנית להקת \"אוונסנס?",
    "correct": "איימי לי",
    "answers": [
      "איימי לי",
      "אבריל לאבין",
      "היילי וויליאמס",
      "איימי וויינהאוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה תחום עיסוקו המרכזי של גוטפריד וילהלם לייבניץ?",
    "correct": "מתמטיקה",
    "answers": [
      "מתמטיקה",
      "פיזיקה",
      "פסיכולוגיה",
      "ארכיאולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'וני גרינווד הוא גיטריסט להקת:",
    "correct": "Radiohead",
    "answers": [
      "Radiohead",
      "Simple Plan",
      "Red Hot Chili Peppers",
      "Muse"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם פרנץ פושקאש?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "גולף",
      "איגרוף",
      "כדורגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"אלוהים מרחם על ילדי הגן\"",
    "correct": "יהודה עמיחי",
    "answers": [
      "יהודה עמיחי",
      "נתן אלתרמן",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נתן זך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את 'לתת'?",
    "correct": "בועז שרעבי",
    "answers": [
      "בועז שרעבי",
      "יובל בנאי",
      "משה פרץ",
      "חיים משה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מילה יוצאת דופן?",
    "correct": "ייאוש",
    "answers": [
      "ייאוש",
      "תקווה",
      "יהב",
      "סיכוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו ברט בכרך?",
    "correct": "מלחין מפורסם",
    "answers": [
      "מלחין מפורסם",
      "מאמן כדורסל",
      "משורר גרמני",
      "מייסד מוזיאון מדאם טוסו"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נאמר במסכת אבות \"בור סוד שאינו מאבד טיפה\"",
    "correct": "רבי אליעזר בן הורקנוס",
    "answers": [
      "רבי אליעזר בן הורקנוס",
      "רבן יוחנן בן זכאי",
      "משה רבנו",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהיכן במקור מגיע הפרי \"ליצ'י\"",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "אינדונזיה",
      "מכסיקו"
    ]
  },
  {
    "question": "עם קבוצה איטלקית זכה דייגו מראדונה באליפות?",
    "correct": "נאפולי",
    "answers": [
      "יובנטוס",
      "מילאן",
      "אינטר",
      "נאפולי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים מכונה \"ספינת המדבר\"",
    "correct": "גמל",
    "answers": [
      "אריה",
      "נחש",
      "גמל",
      "קוף"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא גור של גמל?",
    "correct": "בכר",
    "answers": [
      "כפיר",
      "בכר",
      "נאקה",
      "גמלון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר, \"תן לעולם לשנות אותך, כדי שתוכל לשנות את העולם\"",
    "correct": "ארנסטו צ'ה גווארה",
    "answers": [
      "ארנסטו צ'ה גווארה",
      "וינסטון צ'רצ'יל",
      "פידל קסטרו",
      "מרטין לותר קינג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו בפון?",
    "correct": "ליצן",
    "answers": [
      "ליצן",
      "צייר",
      "מדינאי",
      "פולטיקאי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא בית החולים יוספטל?",
    "correct": "אילת",
    "answers": [
      "אילת",
      "רחובות",
      "חולון",
      "נתניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה משנות ה-80 כיכבו הדמויות טוני ואנג'לה?",
    "correct": "מי הבוס",
    "answers": [
      "מי הבוס",
      "אלף",
      "משפחת קוסבי",
      "קשרי משפחה"
    ]
  },
  {
    "question": "בומבוס הוא סוג של...",
    "correct": "דבורים",
    "answers": [
      "דבורים",
      "נחשים",
      "עקרבים",
      "מכרסמים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פיסל את פסל \"דוד\" המפורסם?",
    "correct": "מיכאלאנג'לו",
    "answers": [
      "מיכאלאנג'לו",
      "לאונרדו דה וינצ'י",
      "ג'ובאני בטיסטה קאצ'יני",
      "ברנרדו רוסלינו"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בארצות הברית נולד מייקל ג'ורדן?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "שיקגו",
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "בוסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט \"קלרה הקדושה\"",
    "correct": "לוסי דובינצ'יק",
    "answers": [
      "לוסי דובינצ'יק",
      "קארין אופיר",
      "דנה ברגר",
      "אגם רודברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חצה את הרוביקון?",
    "correct": "יוליוס קיסר",
    "answers": [
      "יוליוס קיסר",
      "ג'ינג'ס ח'אן",
      "אלכסנדר מוקדון",
      "נפוליאון בונפרטה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"דיסקינזיה\" פירושה:",
    "correct": "תנועות חוזרות בלתי רצוניות",
    "answers": [
      "תנועות חוזרות בלתי רצוניות",
      "תנועת גוף מוגברת",
      "הזעה מוגברת",
      "קריאת מחשבות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"ארוחת בוקר של אלופים\"",
    "correct": "קורט וונגוט",
    "answers": [
      "הרמן הסה",
      "ניקולאי גוגול",
      "סטיבן קינג",
      "קורט וונגוט"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה קדנציות כיהן יצחק רבין כראש ממשלה?",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "2",
      "3",
      "1",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מבצע \"ברברוסה\" הוא:",
    "correct": "פלישת גרמניה לברה\"מ",
    "answers": [
      "פלישת צרפת לספרד",
      "פלישת גרמניה לברה\"מ",
      "פלישת אוסטריה לברה\"מ",
      "פלישת אוסטריה להונגריה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם בדמי ימיו הוא אדם...",
    "correct": "צעיר",
    "answers": [
      "זקן",
      "משוגע",
      "חולה",
      "צעיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגיש תוכנית הטלוויזיה \"פספוסים\"",
    "correct": "יגאל שילון",
    "answers": [
      "יגאל שילון",
      "יהודה ברקן",
      "ציפי שביט",
      "צביקה הדר"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי הסברה מה פירוש המילה \"אפיקומן\"",
    "correct": "קינוח סעודה",
    "answers": [
      "קינוח סעודה",
      "דבר המוחבא",
      "מצה קשה",
      "ליל סדר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"איכא דאמרי\"",
    "correct": "יש אומרים",
    "answers": [
      "שקר גס",
      "ההפך הוא הנכון",
      "יש אומרים",
      "מלוא החופן"
    ]
  },
  {
    "question": "בראשות איזו מפלגה עמד יוסף (טומי) לפיד?",
    "correct": "שינוי",
    "answers": [
      "שינוי",
      "מרצ",
      "העבודה",
      "ש\"ס"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המסורת האתיופית מה שמו של בנם של שלמה המלך ומלכת שבא?",
    "correct": "מנליק",
    "answers": [
      "מנליק",
      "יאסו",
      "סלומון",
      "דניאל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה בארי בונדס?",
    "correct": "בייסבול",
    "answers": [
      "בייסבול",
      "פוטבול",
      "איגרוף",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות חב\"ד?",
    "correct": "חכמה בינה דעת",
    "answers": [
      "חכמינו בדת",
      "חכמה בינה דעת",
      "חיים בשביל דת",
      "חכמה בלי דעת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מסמל הביטוי \"יקוב הדין את ההר\"",
    "correct": "קפדנות",
    "answers": [
      "סלחנות",
      "אצילות",
      "קפדנות",
      "צביעות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה התגלה בילי קריסטל?",
    "correct": "בועות",
    "answers": [
      "מי הבוס",
      "אלף",
      "הכל נשאר במשפחה",
      "בועות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי רצח את נשיא ארה\"ב אברהם לינקולן?",
    "correct": "ג'ון וילקס בות'",
    "answers": [
      "ג'ון וילקס בות'",
      "לי הארווי אוסוולד",
      "טד בנדי",
      "פיטר סאטקליף"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולד צ'ה גווארה?",
    "correct": "ונצואלה",
    "answers": [
      "ארגנטינה",
      "ונצואלה",
      "קובה",
      "מקסיקו"
    ]
  },
  {
    "question": "אברהם קווסטלר ידוע יותר בשם...",
    "correct": "אברי גלעד",
    "answers": [
      "אברי גלעד",
      "אבי גרייניק",
      "אברהם טל",
      "אבי טולדנו"
    ]
  },
  {
    "question": "\"ועכשיו למשהו אחר לגמרי\" הינו משפט הלקוח והמזוהה עם:",
    "correct": "מונטי פייתון",
    "answers": [
      "מונטי פייתון",
      "סיינפלד",
      "אחד העם 1",
      "משפחת סימפסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה חברת המכוניות \"אופל\"",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "יפן",
      "גרמניה",
      "ארה\"ב",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"ביוגרפיה\"",
    "correct": "כתיבה על החיים",
    "answers": [
      "כתיבה על החיים",
      "זכרון",
      "הסתכלות לאחור",
      "העולם שלי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מערכת בגוף מטפל רופא אורולוג?",
    "correct": "מערכת השתן",
    "answers": [
      "מערכת השתן",
      "מערכת הנשימה",
      "מערכת העיכול",
      "המערכת ההורמונלית"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מתרחשת עלילת הסדרה \"איך פגשתי את אמא\"",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "סיאטל",
      "לוס אנג'לס",
      "ניו יורק",
      "אטלנטה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שיניים בפיו של אדם מבוגר?",
    "correct": "32",
    "answers": [
      "25",
      "30",
      "32",
      "34"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם אמו של אברהם אבינו?",
    "correct": "אמתלאי",
    "answers": [
      "אמתלאי",
      "שרי",
      "מלכייה",
      "מרים"
    ]
  },
  {
    "question": "גרניקה, ציורו המפורסם של פיקאסו, מתאר את זוועותיה של איזו מלחמה?",
    "correct": "מלחמת האזרחים בספרד",
    "answers": [
      "מלחמת האזרחים בספרד",
      "מלחמת העולם הראשונה",
      "מלחמת העולם השניה",
      "מלחמת מאה השנים"
    ]
  },
  {
    "question": "אם דרגתי היא \"מישר\" - היכן אני עובד?",
    "correct": "שירות בתי הסוהר",
    "answers": [
      "משטרה",
      "משמר הכנסת",
      "שירות בתי הסוהר",
      "מגן דוד אדום"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"ויאה דולורוזה\"",
    "correct": "דרך הייסורים",
    "answers": [
      "סוף הדרך",
      "דרך המוות",
      "דרך הייסורים",
      "דרך המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אוסישקין\" היה מגרשה הביתי של קבוצת הכדורסל:",
    "correct": "הפועל תל אביב",
    "answers": [
      "הפועל תל אביב",
      "מכבי תל אביב",
      "הפועל גליל עליון",
      "הפועל חולון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה אוקיינוס הוא העמוק ביותר?",
    "correct": "השקט",
    "answers": [
      "האטלנטי",
      "הקרח צפוני",
      "השקט",
      "ההודי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"אפדן\"",
    "correct": "ארמון",
    "answers": [
      "ארמון",
      "שיח קוצני",
      "מכרסם נדיר",
      "מיטה מפוארת"
    ]
  },
  {
    "question": "\"סקוויה ענקית\" היא סוג של...",
    "correct": "עץ",
    "answers": [
      "עץ",
      "עוף דורס",
      "מחלת עור",
      "אלה כנענית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נפתחה מסעדת \"בורגר ראנץ\" הראשונה?",
    "correct": "דרום אפריקה",
    "answers": [
      "ישראל",
      "ארצות הברית",
      "קנדה",
      "דרום אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אופנסיבה?",
    "correct": "התקפה",
    "answers": [
      "התקפה",
      "הגנה",
      "מילוט",
      "הסתרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו M16?",
    "correct": "רובה סער",
    "answers": [
      "סוג של מטוס",
      "רובה סער",
      "יסוד בכימיה",
      "משוואה פיזיקלית"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת התופעה של נישואים למספר נשים?",
    "correct": "פוליגמיה",
    "answers": [
      "מונוגמיה",
      "אניגמיה",
      "כרומונוגמיה",
      "פוליגמיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאמן הכדורסל דיוויד בלאט אימן את נבחרת:",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "ישראל",
      "ארצות הברית",
      "טורקיה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"מצר בוספרוס\"",
    "correct": "טורקיה",
    "answers": [
      "יוון",
      "אירלנד",
      "ישראל",
      "טורקיה"
    ]
  },
  {
    "question": "במילים \"הייתה זו אהבה ממבט ראשון\" מתחיל הספר:",
    "correct": "מלכוד 22",
    "answers": [
      "מלכוד 22",
      "הזר",
      "השטן במוסקבה",
      "מאה שנים של בדידות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הנריק סינקביץ'?",
    "correct": "סופר פולני",
    "answers": [
      "סופר פולני",
      "משורר רוסי",
      "מלחין צ'כי",
      "צייר הונגרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"ילדות נשכחת\"",
    "correct": "נורית גלרון",
    "answers": [
      "יהודית רביץ",
      "נורית גלרון",
      "ריטה",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"אמיל והבלשים\"",
    "correct": "אריך קסטנר",
    "answers": [
      "אריך קסטנר",
      "ג'ק לונדון",
      "דוקטור סוס",
      "ג'ף קיני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הספר הנפוץ בעולם?",
    "correct": "התנ\"ך",
    "answers": [
      "הארי פוטר",
      "התנ\"ך",
      "הנסיך הקטן",
      "שר הטבעות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוענק לסופר ש\"י עגנון פרס נובל לספרות?",
    "correct": "1966",
    "answers": [
      "1966",
      "1948",
      "1978",
      "1994"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות תנ\"כית נודעה כאהובתו של שמשון הגיבור?",
    "correct": "דלילה",
    "answers": [
      "דלילה",
      "דבורה",
      "דליה",
      "דינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות אינה שפה שמית?",
    "correct": "הודית",
    "answers": [
      "ערבית",
      "עברית",
      "ארמית",
      "הודית"
    ]
  },
  {
    "question": "הזמר אריאל הורוביץ הוא בנה של...",
    "correct": "נעמי שמר",
    "answers": [
      "נעמי שמר",
      "שולמית אלוני",
      "רבקה מיכאלי",
      "יפה ירקוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"משחק מכור\"",
    "correct": "רם אורן",
    "answers": [
      "רם אורן",
      "נעמי רגן",
      "גלילה רון פדר",
      "יאיר לפיד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"יש רק בעיה פילוסופית אחת רצינית והיא התאבדות\"",
    "correct": "אלבר קאמי",
    "answers": [
      "סימון דה בובואר",
      "אלבר קאמי",
      "מרטין היידגר",
      "ז'אן פול סארטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה בני גודמן?",
    "correct": "נגן קלרינט",
    "answers": [
      "צייר ישראלי",
      "נגן קלרינט",
      "דיפלומט אמריקאי",
      "חבר-כנסת"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו חיג'אז?",
    "correct": "סולם בנגינה",
    "answers": [
      "מאכל ערבי מסורתי",
      "כלי נגינה ערבי",
      "כלי רכב קדום",
      "סולם בנגינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקרת פילולוגיה?",
    "correct": "שפות",
    "answers": [
      "שפות",
      "חקלאות",
      "אוקיינוסים",
      "חכמת הנסתר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה של השחקנית הראשית בסרט \"אמלי\"",
    "correct": "אודרי טוטו",
    "answers": [
      "ונסה פאראדי",
      "ג'וליה רוברטס",
      "אודרי טוטו",
      "אן הת'אוויי"
    ]
  },
  {
    "question": "על שמו של מי מנשיאי ישראל יש מכון למדע ברחובות?",
    "correct": "חיים וייצמן",
    "answers": [
      "חיים וייצמן",
      "עזר וייצמן",
      "חיים הרצוג",
      "שמעון פרס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים הוא שם אלבום של שלמה גרוניך?",
    "correct": "למה לא סיפרת לי!?",
    "answers": [
      "למה לא סיפרת לי!?",
      "רוצי שמוליק",
      "שירי חג ומועד ונופל",
      "מחפשים את דורות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסם דזמונד מוריס?",
    "correct": "זואולוגיה",
    "answers": [
      "זואולוגיה",
      "בוטניקה",
      "פיזיקה",
      "כימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה חברים, מה השם האמצעי של רייצ'ל?",
    "correct": "קארן",
    "answers": [
      "לוסיל",
      "קארן",
      "אמה",
      "ברכה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הגיטריסט שהתארח באלבום \"Dangerous\" של מייקל ג'קסון?",
    "correct": "סלאש",
    "answers": [
      "אדי ואן הלן",
      "מרטי פרידמן",
      "סלאש",
      "קירק האמט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו כוכב הלכת הגדול ביותר במערכת השמש?",
    "correct": "צדק",
    "answers": [
      "כוכב חמה",
      "שבתאי",
      "צדק",
      "אורנוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"תרנגול כפרות\"",
    "correct": "אלי עמיר",
    "answers": [
      "אהרון מגד",
      "עירית לינור",
      "עמוס עוז",
      "אלי עמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "עמוס עוז הוא...",
    "correct": "סופר",
    "answers": [
      "סופר",
      "משורר",
      "פסל",
      "זמר"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם משירו של אביב גפן: \"ילדים מתעופפים, כדורים...\"",
    "correct": "כחולים סגולים",
    "answers": [
      "אדומים כחולים",
      "צהובים ירוקים",
      "כחולים סגולים",
      "לבנים שחורים"
    ]
  },
  {
    "question": "גרברה הינה סוג של:",
    "correct": "פרח",
    "answers": [
      "פרח",
      "מאכל",
      "מחלת עור",
      "נחש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי סולן להקת \"רד הוט צ'ילי פפרז\"",
    "correct": "אנתוני קידיס",
    "answers": [
      "אנתוני קידיס",
      "צ'אד סמית",
      "ג'ון פרושיאנטה",
      "מייקל \"פלי\" בלזארי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"בנייה ורנקולרית\"",
    "correct": "בנייה עממית",
    "answers": [
      "בנייה עממית",
      "בניית גורדי שחקים",
      "בניית אחוזות",
      "בניית טירות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את \"אין לי ארץ אחרת\"",
    "correct": "גלי עטרי",
    "answers": [
      "גלי עטרי",
      "דנה ברגר",
      "נורית גלרון",
      "רבקה זוהר"
    ]
  },
  {
    "question": "ברומן הנודע \"מובי דיק\" מיהו מובי דיק?",
    "correct": "לוויתן",
    "answers": [
      "לוויתן",
      "שודד ים",
      "חוקר ארצות",
      "קברניט"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא אי הפסחא?",
    "correct": "האוקיינוס השקט",
    "answers": [
      "האוקיינוס השקט",
      "האוקיינוס האטלנטי",
      "הים התיכון",
      "הים הכספי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו המקורי של דן בן אמוץ?",
    "correct": "מוסיה תהילימזוגער",
    "answers": [
      "מוסיה תהילימזוגער",
      "פרנץ רוזנגובין",
      "אלסנדרו בולבולודק",
      "דריו מולניסקופ"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא חבל הארץ \"קטלוניה\"",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "איטליה",
      "פורטוגל",
      "ספרד",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות מפורסמת גילמה קליסטה פלוקהארט?",
    "correct": "אלי מקביל (אלי מקביל)",
    "answers": [
      "אלי מקביל (אלי מקביל)",
      "איליין בניס (סיינפלד)",
      "רייצ'ל גרין (חברים)",
      "פגי באנדי (נשואים פלוס)"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף התפרסם גארי קספרוב?",
    "correct": "שחמט",
    "answers": [
      "שחמט",
      "כימיה",
      "סנוקר",
      "פיסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר ידועה בכינוי \"עיר המלאכים\"",
    "correct": "לוס אנג'לס",
    "answers": [
      "לוס אנג'לס",
      "ניו יורק",
      "לאס וגאס",
      "מיאמי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה מקור ריקוד הסמבה?",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ארגנטינה",
      "איטליה",
      "ברזיל",
      "פורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"2001: אודיסיאה בחלל\"",
    "correct": "סטנלי קובריק",
    "answers": [
      "סטנלי קובריק",
      "קוונטין טרנטינו",
      "אלפרד היצ'קוק",
      "כריסטופר נולאן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשמעות המילולית של המילה \"אנדרטה\"",
    "correct": "פסל דמות אדם",
    "answers": [
      "פסל דמות אדם",
      "זכרון",
      "געגוע גדול",
      "נצח"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פרפרון?",
    "correct": "מין של דג",
    "answers": [
      "מין של דג",
      "פרפר זעיר",
      "קשר עניבה",
      "בורג קטן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האלבום הראשון של פינק פלויד?",
    "correct": "The Piper at the Gates of Dawn",
    "answers": [
      "The Piper at the Gates of Dawn",
      "A Saucerful of Secrets",
      "Meddle",
      "Animals"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו חסיד אומות העולם שנעלם בברית המועצות לאחר מלחמת העולם השנייה?",
    "correct": "ראול ולנברג",
    "answers": [
      "ראול ולנברג",
      "יאנוש קורצ'אק",
      "שמעון ויזנטל",
      "ראול הילברג"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה חג נוצרי נוהגים להתחפש?",
    "correct": "ליל כל הקדושים",
    "answers": [
      "ליל כל הקדושים",
      "חג המולד",
      "חג הפסחא",
      "יום פטריק הקדוש"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר פול מקרטני לאחר התפרקותה של להקת הביטלס?",
    "correct": "כנפיים",
    "answers": [
      "כנפיים",
      "האבנים המתגלגלות",
      "פינק פלויד",
      "דייר סטרייטס"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח 'משפט הגבול המרכזי'?",
    "correct": "תורת ההסתברות",
    "answers": [
      "תורת ההסתברות",
      "פיזיקה",
      "ביולוגיה",
      "כלכלה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ימים אורכת ספירת העומר?",
    "correct": "49",
    "answers": [
      "25",
      "33",
      "49",
      "52"
    ]
  },
  {
    "question": "גמולוגיה היא תורת:",
    "correct": "אבני החן",
    "answers": [
      "אבני החן",
      "הנסתר",
      "המוסר",
      "היחסות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"סיוון\"",
    "correct": "יגאל בשן",
    "answers": [
      "יגאל בשן",
      "עוזי חיטמן",
      "מאיר אריאל",
      "דני ליטני"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה קוף ידוע כ\"איש היער\"",
    "correct": "אורנג-אוטן",
    "answers": [
      "גורילה",
      "שימפנזה",
      "אורנג-אוטן",
      "מנדריל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הסיסמה של תנועת \"בני עקיבא\"",
    "correct": "תורה ועבודה",
    "answers": [
      "תורה תורה תורה",
      "תורה ועבודה",
      "המסע רק התחיל",
      "כולנו יחד"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם המעורר אנטגוניזם יוצר אצל הזולת....",
    "correct": "התנגדות",
    "answers": [
      "אהבה",
      "שמחה",
      "התנגדות",
      "עצבות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"קן צפור\" (ידוע גם בשם \"קן לציפור\")?",
    "correct": "חיים נחמן ביאליק",
    "answers": [
      "חיים נחמן ביאליק",
      "דתיה בן דור",
      "נורית צרפתי",
      "נתן אלתרמן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא אגם בלטון?",
    "correct": "הונגריה",
    "answers": [
      "הונגריה",
      "בולגריה",
      "רומניה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"ארוגנטי\"",
    "correct": "שחצן",
    "answers": [
      "שחצן",
      "ענו",
      "חכם",
      "אנוכי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האלבום הראשון של בוב דילן?",
    "correct": "Bob Dylan",
    "answers": [
      "Bob Dylan",
      "Highway 61 Revisited",
      "Dylan",
      "Desire"
    ]
  },
  {
    "question": "קנסטה הוא סוג של...",
    "correct": "משחק קלפים",
    "answers": [
      "קינוח איטלקי",
      "משחק קלפים",
      "צמח טרופי",
      "משקה ספרדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של ארצ'י בנקר בסדרת הטלוויזיה הקומית \"הכל נשאר במשפחה\"",
    "correct": "קרול או'קונור",
    "answers": [
      "קרול או'קונור",
      "ג'ון גודמן",
      "טום ארנולד",
      "ג'ון קליז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשבת ל\"זמרת המלחמות\" של ישראל?",
    "correct": "יפה ירקוני",
    "answers": [
      "יפה ירקוני",
      "שושנה דמארי",
      "אהובה עוזרי",
      "אילנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אביוגנזה\"",
    "correct": "בריאה עצמית",
    "answers": [
      "פגם גנטי",
      "השמדת ראיות",
      "מחלת עור",
      "בריאה עצמית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא האי הונשו ?",
    "correct": "יפן",
    "answers": [
      "אינדונזיה",
      "ארצות הברית",
      "יפן",
      "האיים הקנריים"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מכללה הגיע מייקל ג'ורדן ל-N.B.A?",
    "correct": "צפון קרוליינה",
    "answers": [
      "צפון קרוליינה",
      "דיוק",
      "טנסי",
      "פלורידה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המדינה הגדולה ביותר בדרום אמריקה?",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "ארגנטינה",
      "צ'ילה",
      "קולומביה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה פסים יש בדגל ארה\"ב?",
    "correct": "13",
    "answers": [
      "11",
      "12",
      "13",
      "14"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה סוגי פילים קיימים כיום בעולם?",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "2",
      "4",
      "6",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי שמה של סדרת אימה ישראלית ששודרה בשנות ה-80?",
    "correct": "סיפורים לשעת לילה מאוחרת",
    "answers": [
      "סיפורים לשעת לילה מאוחרת",
      "הזאב",
      "הצעקה",
      "פרחים בעליית הגג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת קנדה?",
    "correct": "אוטווה",
    "answers": [
      "אוטווה",
      "מונטריאול",
      "טורונטו",
      "בוסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה אוקיינוס הוא הגדול ביותר?",
    "correct": "האוקיינוס השקט",
    "answers": [
      "האוקיינוס האטלנטי",
      "האוקיינוס ההודי",
      "האוקיינוס השקט",
      "האוקיינוס הדרומי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"דיבר סרה\"",
    "correct": "השמיץ",
    "answers": [
      "השמיץ",
      "הלהיט",
      "המליץ",
      "אכזב"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי שירו הידוע של יהונתן גפן: \"הנסיך הקטן מפלוגה...\"",
    "correct": "ב'",
    "answers": [
      "ב'",
      "א'",
      "ג'",
      "ד'"
    ]
  },
  {
    "question": "אנרגיה קינטית היא...",
    "correct": "אנרגיית תנועה",
    "answers": [
      "אנרגיית תנועה",
      "אנרגיה מתחדשת",
      "אנרגיית רוח",
      "אנרגיה רדיואקטיבית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה גובלת בישראל מדרום?",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "סוריה",
      "לבנון",
      "ירדן",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו דת משתייך זרם הסונה?",
    "correct": "איסלאם",
    "answers": [
      "איסלאם",
      "נצרות",
      "יהדות",
      "בודהיזם"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פגניות?",
    "correct": "עבודת אלילים",
    "answers": [
      "עבודת אלילים",
      "אמונה באל אחד",
      "קיצוניות",
      "מטרה נעלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מודדים בעזרת דינמומטר?",
    "correct": "כוח",
    "answers": [
      "כוח",
      "הדף",
      "לחץ אוויר",
      "רעש"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של התינוקת בסדרה משפחת סימפסון?",
    "correct": "מגי",
    "answers": [
      "מגי",
      "מארג'",
      "קייט",
      "ליסה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הפרק הארוך ביותר בתנ\"ך?",
    "correct": "תהילים קיט'",
    "answers": [
      "מלכים א' יט",
      "יחזקאל כד'",
      "תהילים קיט'",
      "שיר השירים ו'"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את השיר \"האמנם\"",
    "correct": "לאה גולדברג",
    "answers": [
      "לאה גולדברג",
      "יונה וולך",
      "זלדה",
      "חנה סנש"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המדינה השנייה בגודלה בעולם ?",
    "correct": "קנדה",
    "answers": [
      "קנדה",
      "הודו",
      "ברזיל",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה מקצועו של צ'ה גווארה?",
    "correct": "רופא",
    "answers": [
      "פקיד בנק",
      "עיתונאי",
      "רופא",
      "מהנדס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מחזה שייקספירי נאמר \"סוס! סוס! מלכותי בעד סוס!\"",
    "correct": "ריצ'ארד השלישי",
    "answers": [
      "ריצ'ארד השלישי",
      "המלט",
      "המלך ליר",
      "הנרי השישי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי גלוסקמה?",
    "correct": "ארון מתים",
    "answers": [
      "ארון מתים",
      "מחלת הפוגעת בעיניים",
      "צמח בר נדיר",
      "הסכמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המרחק המשוער בין מערכת השמש שלנו למרכז גלקסיית שביל החלב?",
    "correct": "26,000 שנות אור",
    "answers": [
      "26,000 שנות אור",
      "3,000 שנות אור",
      "150 שנות אור",
      "2000 שנות אור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"פראני וזואי\"",
    "correct": "ג'יי.די סלינג'ר",
    "answers": [
      "ג'יי.די סלינג'ר",
      "קרל סייגן",
      "ז'ול וורן",
      "ויליאם שייקספיר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בתנ\"ך מוזכרת \"ארץ עוץ\"",
    "correct": "ספר איוב",
    "answers": [
      "ספר איוב",
      "ספר שמות",
      "מגילת רות",
      "מגילת אסתר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו השורש הריבועי של 64?",
    "correct": "8",
    "answers": [
      "8",
      "6",
      "4",
      "2"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של יחידת הכלבנים המבצעית של צה\"ל?",
    "correct": "עוקץ",
    "answers": [
      "דובדבן",
      "אגוז",
      "עוקץ",
      "מגלן"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהמחזות הבאים לא כתב מולייר?",
    "correct": "כולם היו בניי",
    "answers": [
      "החולה המדומה",
      "הקמצן",
      "גם הוא באצילים",
      "כולם היו בניי"
    ]
  },
  {
    "question": "תלסמיה היא מחלה הפוגעת ב:",
    "correct": "מערכת הדם",
    "answers": [
      "מערכת הדם",
      "מערכת הנשימה",
      "מערכת השתן",
      "מערכת הרבייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא שיחק בסדרה \"עניין של זמן\"",
    "correct": "מוש בן ארי",
    "answers": [
      "דנה ברגר",
      "סער בדישי",
      "גלית גיאת",
      "מוש בן ארי"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו הנביא שניבא על חורבן בית המקדש וגלות ממלכת יהודה?",
    "correct": "ירמיהו",
    "answers": [
      "ירמיהו",
      "ישעיהו",
      "אליהו הנביא",
      "שמואל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תוכנית טלוויזיה הייתה דמות בשם \"הילד רובי\"",
    "correct": "העולם הערב",
    "answers": [
      "זהו זה",
      "העולם הערב",
      "רואים 6/6",
      "רגע עם דודלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקרת \"סייסמולוגיה\"",
    "correct": "רעידות אדמה",
    "answers": [
      "רעידות אדמה",
      "מאובנים",
      "דינוזאורים",
      "משקעים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האלבום הראשון של אביב גפן?",
    "correct": "זה רק אור הירח",
    "answers": [
      "עכשיו מעונן",
      "זה רק אור הירח",
      "שומקום",
      "המכתב"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית מי אביו של זאוס?",
    "correct": "קרונוס",
    "answers": [
      "קרונוס",
      "אורנוס",
      "אפולו",
      "הפיסטוס"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה גזע חתולים כמעט ואין פרווה?",
    "correct": "ספינקס",
    "answers": [
      "סיאמי",
      "אנגורה",
      "פרסי",
      "ספינקס"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזו פעילות ידועה רוזה פרקס?",
    "correct": "זכויות האזרח בארה\"ב",
    "answers": [
      "הגנה על בעלי חיים",
      "זכויות האזרח בארה\"ב",
      "חקר הסרטן",
      "פעילות שלום במזה\"ת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של החתול בספרו של מיכאיל בולגקוב 'האמן ומרגריטה'?",
    "correct": "בהמות",
    "answers": [
      "בהמות",
      "מיצי",
      "לוציפר",
      "עזאזעל"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר מונומנטאלי הוא....",
    "correct": "עצום",
    "answers": [
      "קטן",
      "עצום",
      "ישן",
      "חדש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי קבוצת הכדורגל שזכתה בהכי הרבה אליפויות ברצף?",
    "correct": "הפועל פ\"ת",
    "answers": [
      "מכבי ת\"א",
      "הפועל פ\"ת",
      "הפועל ת\"א",
      "מכבי חיפה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא המבצע בו הופצץ הכור האטומי בעירק (1981)?",
    "correct": "מבצע אופרה",
    "answers": [
      "מבצע אופרה",
      "מבצע בגין",
      "מבצע השמדת האטום",
      "מבצע זעם הרעם"
    ]
  },
  {
    "question": "חוליו איגלסיאס הוא זמר...",
    "correct": "ספרדי",
    "answers": [
      "צרפתי",
      "איטלקי",
      "ספרדי",
      "אנגלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"אפר ואבק\"",
    "correct": "יהודה פוליקר",
    "answers": [
      "נורית גלרון",
      "אביב גפן",
      "דני ליטני",
      "יהודה פוליקר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו האלבום הראשון של הביטלס?",
    "correct": "Please Please Me",
    "answers": [
      "Please Please Me",
      "Yellow Submarine",
      "Abbey Road",
      "Let It Be"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו עטרן?",
    "correct": "זפת",
    "answers": [
      "זפת",
      "טבק",
      "עשן",
      "ניקוטין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של אל השמש המצרי?",
    "correct": "רע",
    "answers": [
      "רע",
      "סת",
      "אנוביס",
      "איסיס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סינונים?",
    "correct": "מילה נרדפת",
    "answers": [
      "מילה נרדפת",
      "משקה אלכוהולי",
      "מאכל אנגלי",
      "מחלה נגיפית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה ביצעו האחים רייט את טיסתם הראשונה?",
    "correct": "1903",
    "answers": [
      "1903",
      "1679",
      "1939",
      "1850"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הוכיח את השערת פואנקרה?",
    "correct": "גריגורי פרלמן",
    "answers": [
      "גריגורי פרלמן",
      "טרנס טאו",
      "אנדרו ויילס",
      "ברנהרד רימן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פרופגנדה?",
    "correct": "תעמולה",
    "answers": [
      "השבתה",
      "תעמולה",
      "העצמה",
      "החרפה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"ג'ומבוש\" הוא סוג של...",
    "correct": "כלי נגינה",
    "answers": [
      "כלי נגינה",
      "מאכל טורקי",
      "משקה פרסי",
      "כלי שיט אינדונזי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה משחק משתמשים ב\"חוק הנבדל\"",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "בייסבול",
      "טניס",
      "כדורגל"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא הגוף שקדם לאו\"ם?",
    "correct": "חבר הלאומים",
    "answers": [
      "חבר המדינות",
      "ארגון האומות",
      "חבר הלאומים",
      "התאחדות המדינות"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"הגונב מגנב...\"",
    "correct": "פטור",
    "answers": [
      "פטור",
      "ייעצר",
      "צדיק",
      "גונב מאחיו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשמעות המילולית של \"סרקזם\"",
    "correct": "לדבר במרירות",
    "answers": [
      "לדבר במרירות",
      "הומור שחור",
      "דכאון",
      "המציאות נושכת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה אנרכיה?",
    "correct": "ללא סמכות",
    "answers": [
      "בלאגן",
      "ללא סמכות",
      "מלחמה",
      "חוסר ידיעה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אמודאי?",
    "correct": "צוללן",
    "answers": [
      "שחקן",
      "שקרן",
      "צוללן",
      "משפטן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ואסקו דה גאמה?",
    "correct": "מגלה ארצות מפורטוגל",
    "answers": [
      "מגלה ארצות מפורטוגל",
      "שחקן כדורגל מספרד",
      "פיזיקאי מברזיל",
      "רופא וחוקר מפרו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא השתתף בתוכנית \"בלי סודות\"",
    "correct": "עוזי חיטמן",
    "answers": [
      "חנן גולדבלט",
      "אושיק לוי",
      "חני נחמיאס",
      "עוזי חיטמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב והלחין את השיר \"לבכות לך\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "אריק איינשטיין",
      "שלום חנוך",
      "עברי לידר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - באיזה יום נבראו המאורות?",
    "correct": "היום הרביעי",
    "answers": [
      "היום הרביעי",
      "היום הראשון",
      "היום השלישי",
      "היום החמישי"
    ]
  },
  {
    "question": "במה פוגעת מחלת ההמופיליה?",
    "correct": "קרישת דם",
    "answers": [
      "זכרון",
      "המערכת החיסונית",
      "יכולת מוטורית",
      "קרישת דם"
    ]
  },
  {
    "question": "אמיר צורף ותמיר אלברט הקימו צמד בשם...",
    "correct": "ג'ינג'יות",
    "answers": [
      "ג'ינג'יות",
      "הגבעות",
      "ונילה לייט",
      "סוכר חום"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר קוהרנטי הוא:",
    "correct": "עקבי",
    "answers": [
      "עקבי",
      "רועש",
      "שקט",
      "הכרחי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הביטוי: \"איש, איש...\"",
    "correct": "באמונתו יחיה",
    "answers": [
      "באמונתו יחיה",
      "בדרכו הולך",
      "ואישה, אישה",
      "בסוף לבד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקם המשמר האזרחי?",
    "correct": "1974",
    "answers": [
      "1974",
      "1948",
      "1982",
      "1990"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מעשה בחמישה בלונים\"",
    "correct": "מרים רות",
    "answers": [
      "מרים רות",
      "סמדר שיר",
      "לאה גולדברג",
      "חיה שנהב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היא סיבת מותו הרשמית של, סולן להקת הדלתות, ג'ים מוריסון?",
    "correct": "דום לב",
    "answers": [
      "מנת יתר",
      "התאבדות",
      "דום לב",
      "טביעה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות מפורסמת נרצחה על ידי לי הארווי אוסוואלד?",
    "correct": "ג'ון פ. קנדי",
    "answers": [
      "ג'ון פ. קנדי",
      "ג'ון לנון",
      "מרטין לותר קינג",
      "אנואר סאדאת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נשא את \"נאום הצ'חצ'חים\"",
    "correct": "מנחם בגין",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "שמעון פרס",
      "מנחם בגין",
      "אריאל שרון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עוסק עמרי כספי?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "טניס",
      "קפיצה לרוחק"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה כוכבים יש על דגלה של ארצות הברית?",
    "correct": "50",
    "answers": [
      "50",
      "48",
      "52",
      "46"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"כה אמר זרתוסטרה\"",
    "correct": "פרידריך ניטשה",
    "answers": [
      "פרידריך ניטשה",
      "תומס הובס",
      "פרידריך הגל",
      "ז'אק דרידה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה התפתח משחק ה\"פינג פונג\"",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "אנגליה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מכינים ג'לטין?",
    "correct": "עצמות דג",
    "answers": [
      "עצמות דג",
      "חיטה",
      "שקדים טחונים",
      "עלי שושנים"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לילד בקומדיה \"שני גברים וחצי\"",
    "correct": "ג'ייק",
    "answers": [
      "ג'ייק",
      "ג'ון",
      "דרק",
      "טומי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה סיפור תנ\"כי מוזכר בשירה של להקת \"כוורת\" המתחיל במילים: \"זהו שיר מאוד עצוב הנושא כזה כאוב\"",
    "correct": "דוד וגלית",
    "answers": [
      "דוד וגלית",
      "יציאת מצרים",
      "משה ובת פרעה",
      "יוסף ואחיו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה אוקיינוס נמצאים איי סיישל?",
    "correct": "האוקיינוס ההודי",
    "answers": [
      "האוקיינוס ההודי",
      "האוקינוס השקט",
      "האוקיינוס האטלנטי",
      "האוקיינוס הדרומי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"שולחן ערוך\"",
    "correct": "רבי יוסף קארו",
    "answers": [
      "רבי יוסף קארו",
      "רבי שלמה בן יצחק",
      "המרש\"ל",
      "הבעל שם טוב"
    ]
  },
  {
    "question": "הכלכלן אדם סמית הוא ממוצא:",
    "correct": "סקוטי",
    "answers": [
      "סקוטי",
      "צרפתי",
      "גרמני",
      "איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה סוגי כלים בלוח השחמט?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם פיט סמפראס?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "איגרוף",
      "טניס",
      "סנוקר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא המבנה העתיק \"הפנתאון\"",
    "correct": "רומא",
    "answers": [
      "פירנצה",
      "רומא",
      "בריסל",
      "אתונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים היה מפקד האצ\"ל?",
    "correct": "מנחם בגין",
    "answers": [
      "יאיר שטרן",
      "מנחם בגין",
      "זאב ז'בוטינסקי",
      "דוד בן גוריון"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו שפה מגיע המושג \"דמיקולו\"",
    "correct": "לדינו",
    "answers": [
      "לדינו",
      "צרפתית",
      "לטינית",
      "ספרדית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם משפחתה של דונה מהסדרה \"מופע שנות ה-70\"",
    "correct": "פינסיוטי",
    "answers": [
      "קלסו",
      "פורמן",
      "פינסיוטי",
      "לורי בוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מסיק הוא קטיף...",
    "correct": "זיתים",
    "answers": [
      "ענבים",
      "זיתים",
      "אגוזים",
      "עגבניות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו אוניברסיטה היא הראשונה שהוקמה בארץ ישראל?",
    "correct": "העברית",
    "answers": [
      "העברית",
      "תל-אביב",
      "בן-גוריון",
      "בר אילן"
    ]
  },
  {
    "question": "המושג \"התניה קלאסית\" נטבע על ידי?",
    "correct": "איוואן פבלוב",
    "answers": [
      "זיגמונד פרויד",
      "קרל יונג",
      "איוואן פבלוב",
      "ויקטור פראנקל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה ביקר וינסטון צ'רצ'יל בתל אביב?",
    "correct": "1921",
    "answers": [
      "1921",
      "1878",
      "1948",
      "1967"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מילה יוצאת דופן?",
    "correct": "ערירי",
    "answers": [
      "ערירי",
      "רש",
      "אביון",
      "דלפון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה קרה \"המהפך\" בשלטון בין הליכוד למערך?",
    "correct": "1977",
    "answers": [
      "1977",
      "1967",
      "1987",
      "1948"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את שם השיר - \"אני חולם על ____\":",
    "correct": "נעמי",
    "answers": [
      "רוני",
      "שירה",
      "מירי",
      "נעמי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם \"הצבי ישראל על במותיך חלל איך נפלו .....\"",
    "correct": "גיבורים",
    "answers": [
      "גיבורים",
      "חיילים",
      "לוחמים",
      "אנשים"
    ]
  },
  {
    "question": "בוקיצה הוא סוג של:",
    "correct": "עץ",
    "answers": [
      "עץ",
      "שעון",
      "מאכל",
      "מחלת עור"
    ]
  },
  {
    "question": "מלווין קמינסקי ידוע יותר בשם....",
    "correct": "מל ברוקס",
    "answers": [
      "מל ברוקס",
      "וודי אלן",
      "מל גיבסון",
      "מארק קנופלר"
    ]
  },
  {
    "question": "רוברט קאפה ידוע בעיקר כ:",
    "correct": "צלם מלחמות",
    "answers": [
      "צלם מלחמות",
      "צייר פורטרטים ופסל",
      "דמות בלש ספרותית",
      "סופר מתח"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פיתח את החיסון לכלבת?",
    "correct": "לואי פסטר",
    "answers": [
      "לואי פסטר",
      "צ'ארלס דרווין",
      "דימיטרי מנדלייב",
      "לואיס ז'ארון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אברהם ארנן?",
    "correct": "המייסד של סיירת מטכ\"ל",
    "answers": [
      "המייסד של סיירת מטכ\"ל",
      "מייסד התנועה הקיבוצית",
      "אבי החקלאות הביולוגית",
      "נציג ישראל באו\"ם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את סדרת ספרי צמרמורת?",
    "correct": "רוברט לורנס סטיין",
    "answers": [
      "רוברט לורנס סטיין",
      "ז'ול ורן",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "סטיבן קינג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו כוכב הלכת הקרוב ביותר לשמש?",
    "correct": "כוכב חמה",
    "answers": [
      "כדור הארץ",
      "נוגה",
      "שבתאי",
      "כוכב חמה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי נשוי הכדורגלן דיוויד בקהאם?",
    "correct": "ויקטוריה אדמס",
    "answers": [
      "ויקטוריה אדמס",
      "שאקירה",
      "ג'רי האליוול",
      "קיילי מינוג"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נכתב השיר \"Vincent\" של Don Mclean?",
    "correct": "וינסנט ואן גוך",
    "answers": [
      "וינסנט ואן גוך",
      "פאבלו פיקאסו",
      "וינסנט קורפו",
      "מיכאלאנג'לו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש השם \"מיצובישי\" ביפנית?",
    "correct": "שלושה יהלומים",
    "answers": [
      "שלושה יהלומים",
      "אמינות",
      "צבע אדום",
      "מכונית"
    ]
  },
  {
    "question": "Skyfall הוא שירה של איזו זמרת?",
    "correct": "אדל",
    "answers": [
      "אדל",
      "בריטני ספירס",
      "וויטני יוסטון",
      "ריהאנה"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזו קבוצת כדורסל מזוהה דורון ג'מצ'י?",
    "correct": "מכבי תל אביב",
    "answers": [
      "מכבי תל אביב",
      "הפועל תל אביב",
      "הפועל ירושלים",
      "הפועל גליל עליון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי טמפרטורת האפס המוחלט?",
    "correct": "מינוס 273.15 מעלות צלזיוס",
    "answers": [
      "מינוס 240.28 מעלות צלזיוס",
      "מינוס 100.08 מעלות צלזיוס",
      "מינוס 273.15 מעלות צלזיוס",
      "מינוס 473.15 מעלות צלזיוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אהובת הקצין הצרפתי\"",
    "correct": "ג'ון פאולס",
    "answers": [
      "ג'ון פאולס",
      "דן בראון",
      "הרלן קובן",
      "ארנסט המינגווי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר פורטו?",
    "correct": "פורטוגל",
    "answers": [
      "פורטוגל",
      "ספרד",
      "איטליה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"וידוי\"",
    "correct": "אלכסנדר פן",
    "answers": [
      "אלכסנדר פן",
      "נתן זך",
      "נתן אלתרמן",
      "יונה וולך"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מצא את מותו נשיא ארצות הברית אברהם לינקולן?",
    "correct": "נורה בעת ביקור תיאטרון",
    "answers": [
      "נורה בעת ביקור תיאטרון",
      "נחנק בזמן סעודה חגיגית",
      "נפטר בשנתו בשיבה טובה",
      "נהרג במהלך מלחמת האזרחים"
    ]
  },
  {
    "question": "הוואנה היא בירתה של...",
    "correct": "קובה",
    "answers": [
      "בוליביה",
      "קובה",
      "ניקרגואה",
      "מוזמביק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו חבר בלהקת \"משינה\"",
    "correct": "קיטש אמסלם",
    "answers": [
      "יובל בנאי",
      "שלומי ברכה",
      "מייקל בנסון",
      "קיטש אמסלם"
    ]
  },
  {
    "question": "\"יניב\" הוא משחק:",
    "correct": "קלפים",
    "answers": [
      "קוביות",
      "קלפים",
      "קופסה",
      "לוח"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה עונות יש לסדרה חברים?",
    "correct": "10",
    "answers": [
      "7",
      "10",
      "5",
      "11"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של אביו של סופרמן?",
    "correct": "ג'ור-אל",
    "answers": [
      "ג'ור-אל",
      "ג'ו סייקס",
      "קאל-אל",
      "ג'ק איילי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארה\"ב נמצאת העיקר שיקגו?",
    "correct": "אילנוי",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "קליפורניה",
      "אילנוי",
      "טקסס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הומצא הצעצוע \"ברווז גומי\"",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "פרו",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"אני גיטרה\"",
    "correct": "בני אמדורסקי",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "אביב גפן",
      "בני אמדורסקי",
      "יהורם גאון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר באנגליה נמצא \"ארמון בקינגהאם\"",
    "correct": "לונדון",
    "answers": [
      "מנצ'סטר",
      "לונדון",
      "לידס",
      "ברמינגהאם"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו זמר הראפ אשר נרצח בלאס וגאס?",
    "correct": "טופאק שאקור",
    "answers": [
      "טופאק שאקור",
      "ביגי סמולס",
      "נאט דוג",
      "ביג פן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נוכל לשמוע את הסגנון המוסיקלי \"רספונסוריום\"",
    "correct": "כנסייה",
    "answers": [
      "כנסייה",
      "בית כנסת",
      "מסגד",
      "אשראם"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם המכונה \"טלית שכולה תכלת\" הוא...",
    "correct": "אדם מושלם",
    "answers": [
      "אדם מושלם",
      "אדם רשע",
      "אדם חכם",
      "אדם לא אמין"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המעשיה מאת האחים גרים, עמי ותמי (הנזל וגרטל) מגיעים לבית אשר עשוי מ:",
    "correct": "ממתקים",
    "answers": [
      "ממתקים",
      "פירות",
      "תבלינים",
      "גבינות"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים למנחה של \"רוקדים עם כוכבים\"",
    "correct": "אבי קושניר",
    "answers": [
      "אבי קושניר",
      "מנחם בן",
      "ארז טל",
      "אברי גלעד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחנך פסל החירות בארצות הברית?",
    "correct": "1886",
    "answers": [
      "1886",
      "1978",
      "1789",
      "1492"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא בעברית דואר אלקטרוני?",
    "correct": "דואל",
    "answers": [
      "דואל",
      "דואה",
      "דואק",
      "דואם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה יסוד כימי מסומל כ-Mg?",
    "correct": "מגנזיום",
    "answers": [
      "מגנזיום",
      "נתרן",
      "מנגן",
      "מייטנריום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"על הפטריוטיות\"",
    "correct": "לב טולסטוי",
    "answers": [
      "לב טולסטוי",
      "פיודור דוסטוייבסקי",
      "הרלן קובן",
      "רוברט פירסינג"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו סדרה מתחילה בהתרסקות טיסת אושיאניק מספר 815?",
    "correct": "אבודים",
    "answers": [
      "אבודים",
      "נמלטים",
      "24",
      "גיבורים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"הסילמריליון\"",
    "correct": "ג'.ר.ר טולקין",
    "answers": [
      "ג'.ר.ר טולקין",
      "ג'.ר.ר מרטין",
      "ניל גיימן",
      "טרי פראצ'ט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו בית מרזח?",
    "correct": "פאב",
    "answers": [
      "בית חולים",
      "פאב",
      "בריכה",
      "בית הארחה"
    ]
  },
  {
    "question": "אלפרד דרייפוס הואשם בריגול לטובת:",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "צרפת",
      "בלגיה",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"הוא לא ידע את שמה\"",
    "correct": "חיים חפר",
    "answers": [
      "חיים חפר",
      "אריק איינשטיין",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נתן אלתרמן"
    ]
  },
  {
    "question": "אם נרצה לראות פנדה בטבע נטוס ל:",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "אוסטרליה",
      "תאילנד",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה סרט וספר הדמות איניגו מונטויה?",
    "correct": "הנסיכה הקסומה",
    "answers": [
      "הנסיכה הקסומה",
      "ווילו והנסיכה",
      "שר הטבעות",
      "צ'ארלי בממלכת השוקולד"
    ]
  },
  {
    "question": "מגישת החדשות טלי מורנו נשואה ל...",
    "correct": "אייל קיציס",
    "answers": [
      "רועי לוי",
      "אייל קיציס",
      "טל פרידמן",
      "אלון נוימן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שמגר בן ענת?",
    "correct": "שופט מתקופת השופטים בתנ\"ך",
    "answers": [
      "שופט מתקופת השופטים בתנ\"ך",
      "סופר יהודי צרפתי במאה ה18",
      "שותפו למחקר של איינשטיין",
      "נשיאה השלישי של ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אטימולוגיה?",
    "correct": "חקר מוצא המילים",
    "answers": [
      "חקר מוצא המילים",
      "חקר חרקים",
      "חקר האטום",
      "חקר מוצא האדם"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נערך פסטיבל \"אוקטוברפסט\"",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "צרפת",
      "אוסטריה",
      "צ'כיה"
    ]
  },
  {
    "question": "בריבל ידוע יותר כ...",
    "correct": "דוב שחור",
    "answers": [
      "דוב שחור",
      "חתול סיאמי",
      "ינשוף",
      "הבז הנודד"
    ]
  },
  {
    "question": "בן כמה היה אלכסנדר הגדול (מוקדון) במותו?",
    "correct": "33",
    "answers": [
      "33",
      "24",
      "45",
      "82"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת הפעולה ההפוכה להפרטה?",
    "correct": "הלאמה",
    "answers": [
      "הלאמה",
      "רכישה",
      "פשיטת רגל",
      "הכרזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"רומיאו ויוליה\"",
    "correct": "וויליאם שייקספיר",
    "answers": [
      "וויליאם שייקספיר",
      "טנסי וויליאמס",
      "ארתור מילר",
      "ברוך שפינוזה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה היה \"מבצע קדש\"",
    "correct": "1956",
    "answers": [
      "1956",
      "1948",
      "1977",
      "1973"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"חלון אחורי\"",
    "correct": "אלפרד היצ'קוק",
    "answers": [
      "אלפרד היצ'קוק",
      "מייקל צ'ימינו",
      "איליה קאזאן",
      "סטנלי קובריק"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר אופטימלי הוא ה...",
    "correct": "טוב ביותר",
    "answers": [
      "טוב ביותר",
      "רע ביותר",
      "קל ביותר",
      "מאומץ ביותר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר קזבלנקה?",
    "correct": "מרוקו",
    "answers": [
      "מרוקו",
      "תימן",
      "עירק",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה עלה היטלר לשלטון?",
    "correct": "1933",
    "answers": [
      "1935",
      "1940",
      "1941",
      "1933"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את ספר הילדים \"הביצה שהתחפשה\"",
    "correct": "דן פגיס",
    "answers": [
      "דן פגיס",
      "דן מירון",
      "דוד אבידן",
      "יהודה עמיחי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש השם של העם העתיק \"נבטים\"",
    "correct": "חופרי בורות המים",
    "answers": [
      "בעלי הגמלים",
      "אנשי הדרום",
      "יושבי המערות",
      "חופרי בורות המים"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם שאינו מאמין באלוהים נקרא גם....",
    "correct": "אתאיסט",
    "answers": [
      "אתאיסט",
      "פרפקציוניסט",
      "סוציאליסט",
      "קומוניסט"
    ]
  },
  {
    "question": "עם מי מבצע שלמה ארצי את השיר \"שניים\"",
    "correct": "ריטה",
    "answers": [
      "ריטה",
      "דפנה ארמוני",
      "קורין אלאל",
      "נורית גלרון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו יבשת היא המקור לתפוח האדמה?",
    "correct": "דרום אמריקה",
    "answers": [
      "דרום אמריקה",
      "אוסטרליה",
      "אסיה",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהם שני ראשי הממשלה שניהלו ביניהם רוטציה?",
    "correct": "יצחק שמיר ושמעון פרס",
    "answers": [
      "מנחם בגין ושמעון פרס",
      "שמעון פרס ויצחק רבין",
      "מנחם בגין ויצחק שמיר",
      "יצחק שמיר ושמעון פרס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"צאי אל החלון\"",
    "correct": "אייל גולן",
    "answers": [
      "אייל גולן",
      "חיים משה",
      "זאב נחמה",
      "זוהר ארגוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אלביס פרסלי?",
    "correct": "זמר",
    "answers": [
      "זמר",
      "רקדן",
      "דוגמן",
      "שחקן כדורגל"
    ]
  },
  {
    "question": "הספר \"האמן ומרגריטה\" הוא הגרסה הלא מצונזרת של הספר:",
    "correct": "השטן במוסקבה",
    "answers": [
      "השטן במוסקבה",
      "החטא ועונשו",
      "על העיוורון",
      "לוליטה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף התפרסם סרגיי פרוקופייב?",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "ריקוד",
      "מוסיקה",
      "ציור",
      "רפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה אדית פיאף?",
    "correct": "זמרת צרפתיה",
    "answers": [
      "מתעמלת רומניה",
      "זמרת צרפתיה",
      "ציירת קנדית",
      "מדענית שבדית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נהוג לשתות \"אוזו\"",
    "correct": "יוון",
    "answers": [
      "קפריסין",
      "יוון",
      "מצרים",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי נשוי במאי הסרטים גאי ריצ'י?",
    "correct": "מדונה",
    "answers": [
      "מדונה",
      "קיילי מינו",
      "אומה תורמן",
      "ג'יזל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה תקרובת?",
    "correct": "כיבוד",
    "answers": [
      "כיבוד",
      "קורבן",
      "מפגש משפחתי",
      "מנגל"
    ]
  },
  {
    "question": "אחוז החסימה בבחירות לכנסת הוא:",
    "correct": "2%",
    "answers": [
      "2%",
      "15%",
      "1%",
      "5%"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הבאים אינה דמות בתוכנית \"סיינפלד\"",
    "correct": "מיילס סילברברג",
    "answers": [
      "ג'ורג' קוסטנזה",
      "איליין בניס",
      "קוזמו קרמר",
      "מיילס סילברברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר לקוחה הדמות \"טינקרבל\"",
    "correct": "פיטר פן",
    "answers": [
      "פיטר פן",
      "הנסיך הקטן",
      "פו הדב",
      "פינוקיו"
    ]
  },
  {
    "question": "המושג גראנד סלאם מקושר לאיזה מענפי הספורט הבאים?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "קריקט",
      "טניס",
      "בייסבול",
      "בדמינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה בעל חיים התבסס המחקר הפסיכולוגי של פרדריק סקינר הידוע בשם \"תיבת סקינר\"",
    "correct": "חולדה",
    "answers": [
      "חולדה",
      "חתול",
      "סוס",
      "כלב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פדגוגיה?",
    "correct": "תורת החינוך",
    "answers": [
      "תורת המוסר",
      "תורת הנאומים",
      "תורת הנסתר",
      "תורת החינוך"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מגיעה להקת \"אבבא\"",
    "correct": "שוודיה",
    "answers": [
      "נורבגיה",
      "אנגליה",
      "דנמרק",
      "שוודיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא הר הסוכר?",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "אוסטרליה",
      "הודו",
      "מקסיקו"
    ]
  },
  {
    "question": "מרנגה הוא:",
    "correct": "ריקוד דומיניקני",
    "answers": [
      "קציפת ביצים",
      "ריקוד דומיניקני",
      "קרב חרבות ספרדי",
      "מקצב ברזילאי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אפילפסיה\" היא...",
    "correct": "מחלת הנפילה",
    "answers": [
      "מחלת הנפילה",
      "תאבון קיצוני",
      "שמחה גדולה",
      "סיום הצגה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים פאזל בעברית?",
    "correct": "תצרף",
    "answers": [
      "תצרף",
      "ריכוב",
      "חיבורון",
      "חלקון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"סטריאוטיפ\"",
    "correct": "דעה קדומה",
    "answers": [
      "דעה קדומה",
      "המלצה",
      "מוסיקה רועשת",
      "פחד ואימה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דנטורציה?",
    "correct": "שינוי מבנה של חלבון",
    "answers": [
      "שינוי מבנה של חלבון",
      "תרומת זרע",
      "תרומת דם",
      "הרכב מולקולרי"
    ]
  },
  {
    "question": "סטרטוס הוא סוג של...",
    "correct": "ענן",
    "answers": [
      "כלי נגינה",
      "ענן",
      "מחלת עור",
      "צמח"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"בן המלך והעני\"",
    "correct": "מרק טווין",
    "answers": [
      "מרק טווין",
      "צ'ארלס דיקנס",
      "ארנסט המינגווי",
      "קורט וונגוט"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו המגיש המיתולוגי של התוכנית \"כלבוטק\"",
    "correct": "רפי גינת",
    "answers": [
      "גדעון רייכר",
      "רפי גינת",
      "גבי גזית",
      "עמנואל רוזן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגישת התוכנית \"עובדה\"",
    "correct": "אילנה דיין",
    "answers": [
      "אילנה דיין",
      "עירית לינור",
      "לינוי בר גפן",
      "טלי מורנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר האודיסאה?",
    "correct": "הומרוס",
    "answers": [
      "הומרוס",
      "זנון",
      "סוקרטס",
      "ארכימדס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייחד את ג'ון ספילברי?",
    "correct": "ייצר את הפאזל הראשון",
    "answers": [
      "ייצר את הפאזל הראשון",
      "מצא תרופה לשפעת",
      "האדם הראשון בחלל",
      "פיצח את האטום"
    ]
  },
  {
    "question": "ישראל גוריון ובני אמדורסקי היו בעבר צמד ה...",
    "correct": "דודאים",
    "answers": [
      "דודאים",
      "פרברים",
      "גיטרות",
      "בטלנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאם של כלבי \"שי צו\"",
    "correct": "טיבט-סין",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "יפן",
      "טיבט-סין",
      "מונגוליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מעבורת טס אילן רמון לחלל?",
    "correct": "קולומביה",
    "answers": [
      "צ'לנג'ר",
      "קולומביה",
      "דיסקברי",
      "אטלנטיס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ענבל?",
    "correct": "לשון הפעמון",
    "answers": [
      "שרף העץ",
      "בעל חיים אמפיבי",
      "לשון הפעמון",
      "סוג של בד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה בן הזקונים של יעקב אבינו?",
    "correct": "בנימין",
    "answers": [
      "בנימין",
      "אשר",
      "יוסף",
      "נפתלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו המצביא מקרתגו שהטיל אימה על רומא בשנת 240 לפנה\"ס?",
    "correct": "חניבעל",
    "answers": [
      "חניבעל",
      "תלמי",
      "חנו הגדול",
      "היפוקרטס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא איצטדיון \"בלומפילד\"",
    "correct": "תל אביב-יפו",
    "answers": [
      "תל אביב-יפו",
      "חולון",
      "חיפה",
      "נתניה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי הוצע להיות נשיאה השני של מדינת ישראל?",
    "correct": "אלברט איינשטיין",
    "answers": [
      "אלברט איינשטיין",
      "שמעון פרס",
      "בנימין זאב הרצל",
      "זלמן שז\"ר"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מי קרוייה העיר אלכסנדריה שבמצרים?",
    "correct": "אלכסנדר מוקדון",
    "answers": [
      "אלכסנדר מוקדון",
      "אלכסנדר פן",
      "אלכסנדר זייד",
      "אלכסנדר גרהם בל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים מזוהה עם ערמומיות?",
    "correct": "שועל",
    "answers": [
      "שועל",
      "אריה",
      "חתול",
      "זאב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"חמישה שבועות בכדור פורח\"",
    "correct": "ז'ול ורן",
    "answers": [
      "ז'ול ורן",
      "פרדריק פול",
      "קרול ברג",
      "אייזיק אסימוב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאים גני טווילרי?",
    "correct": "פריז",
    "answers": [
      "פריז",
      "קופנהגן",
      "שטוקהולם",
      "רומא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הוא שמואל יוסף צ'אצ'קס?",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "ש\"י עגנון",
      "שמוליק סגל",
      "פוצ'ו",
      "שמיל בן ארי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה אורכה של ריצת מרתון?",
    "correct": "42 ק\"מ",
    "answers": [
      "10 ק\"מ",
      "22 ק\"מ",
      "32 ק\"מ",
      "42 ק\"מ"
    ]
  },
  {
    "question": "פוליציטמיה היא מחלת:",
    "correct": "דם",
    "answers": [
      "דם",
      "לב",
      "עיניים",
      "עור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית התפרסמה קרן מור?",
    "correct": "החמישייה הקאמרית",
    "answers": [
      "החמישייה הקאמרית",
      "הקומדי סטור",
      "שידורי המהפכה",
      "זהו זה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אלוהים הוא הטבע\"",
    "correct": "ברוך שפינוזה",
    "answers": [
      "ברוך שפינוזה",
      "רנה דקארט",
      "מרטין היידגר",
      "רולאן בארת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עומד מאחוריי הנוסחה המפורסמת E=mc^2?",
    "correct": "אלברט איינשטיין",
    "answers": [
      "אייזיק ניוטון",
      "אלברט איינשטיין",
      "ג'יימס קלרק מקסוול",
      "יוהנס קפלר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מציינת מילת היחס ברם?",
    "correct": "ניגוד",
    "answers": [
      "ניגוד",
      "סיבה",
      "פירוט",
      "הוספה"
    ]
  },
  {
    "question": "עם מי שיתף פעולה רמי פורטיס באלבום \"רץ על הקצה\"",
    "correct": "שלומי ברכה",
    "answers": [
      "שלומי ברכה",
      "יובל בנאי",
      "קוואמי דה לה פוקס",
      "ברי סחרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצת כדורגל שיחק ג'ורג' בסט?",
    "correct": "מנצ'סטר יונייטד",
    "answers": [
      "מנצ'סטר יונייטד",
      "צ'לסי",
      "ברצלונה",
      "מילאן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של בנם של אברהם והגר (שפחת שרה)?",
    "correct": "ישמעאל",
    "answers": [
      "ישמעאל",
      "יצחק",
      "יעקב",
      "עשיו"
    ]
  },
  {
    "question": "\"I Hate Myself And Want To Die\" הוא שיר של להקת....",
    "correct": "Nirvana",
    "answers": [
      "Nirvana",
      "Pearl Jam",
      "Pink Floyd",
      "Sound Garden"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמה הקודם של העיר ניו יורק?",
    "correct": "ניו אמסטרדם",
    "answers": [
      "ניו אמסטרדם",
      "ניו הייבן",
      "יורקשייר",
      "ניו קשמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אלכסנדר דובצ'ק?",
    "correct": "מדינאי צ'כוסלובקי",
    "answers": [
      "מנהיג גרמני",
      "צייר הונגרי",
      "מדינאי צ'כוסלובקי",
      "זמר יוגוסלבי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם מתוך שירו של שלמה ארצי, \"רוב הזמן את...\"",
    "correct": "אשתי",
    "answers": [
      "אשתי",
      "שלי",
      "איתי",
      "בליבי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של סולן להקת אירוסמית'?",
    "correct": "סטיבן טיילר",
    "answers": [
      "סטיבן טיילר",
      "מייקל ריצ'רדס",
      "ג'ו קוקר",
      "ויין נייט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"לא יודע איך לומר לך\"",
    "correct": "שלום חנוך",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "שלום חנוך",
      "דיוויד ברוזה",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי התפרסמה בשנת 1982 בסרט \"אי.טי. - חבר מכוכב אחר\"",
    "correct": "דרו בארימור",
    "answers": [
      "דרו בארימור",
      "ג'ניפר קונלי",
      "מישל וויליאמס",
      "מימי רוג'רס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת קניה?",
    "correct": "ניירובי",
    "answers": [
      "צוקטה",
      "ניירובי",
      "אדיס אבבה",
      "קנברה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט סאלח שבתי בשנת 1964?",
    "correct": "אפרים קישון",
    "answers": [
      "אפרים קישון",
      "אורי זוהר",
      "ארי פולמן",
      "עודד קוטלר"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק תחום האורניתולוגיה?",
    "correct": "חקר העופות",
    "answers": [
      "חקר התורה",
      "חקר זוחלים",
      "חקר העופות",
      "חקר היונקים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר 'כמעיין המתגבר'?",
    "correct": "איין ראנד",
    "answers": [
      "איין ראנד",
      "נעמי רגן",
      "הרמן הסה",
      "ארתור מילר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מי נכנס לגוב האריות?",
    "correct": "דניאל",
    "answers": [
      "דניאל",
      "יחזקאל",
      "אליהו הנביא",
      "עמוס"
    ]
  },
  {
    "question": "קראקס היא בירת:",
    "correct": "ונצואלה",
    "answers": [
      "אקוודור",
      "קולומביה",
      "ונצואלה",
      "בוליביה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"גרביטציה\"",
    "correct": "כוח הכבידה",
    "answers": [
      "כוח הכבידה",
      "מחלה בדרכי הנשימה",
      "תקופה גיאולוגית",
      "הזייה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסם ז'אן פיאז'ה?",
    "correct": "פסיכולוגיה",
    "answers": [
      "פסיכולוגיה",
      "מוזיקה",
      "פיזיקה",
      "מתמטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "אנדוקרינולוגיה הוא ענף ברפואה העוסק בחקר:",
    "correct": "בלוטות והורמונים",
    "answers": [
      "בלוטות והורמונים",
      "עמוד השדרה",
      "כליות",
      "המוח"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בקטריה?",
    "correct": "חיידק",
    "answers": [
      "חיידק",
      "מחלה קשה",
      "ציפור קטנה",
      "צמח טורף"
    ]
  },
  {
    "question": "בין אילו מדינות מקשרת \"מנהרת התעלה\"",
    "correct": "אנגליה וצרפת",
    "answers": [
      "נורבגיה ושבדיה",
      "ארצות הברית וקנדה",
      "ספרד ופורטוגל",
      "אנגליה וצרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "השיר \"אהבה בת עשרים\", שמבצע יוסי בנאי, נכתב במקור בשפה ה:",
    "correct": "צרפתית",
    "answers": [
      "צרפתית",
      "איטלקית",
      "עברית",
      "אנגלית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את השיר \"עקרה\"",
    "correct": "רחל המשוררת",
    "answers": [
      "רחל המשוררת",
      "נעמי שמר",
      "תרצה אתר",
      "רחל שפירא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"פנג הלבן\"",
    "correct": "ג'ק לונדון",
    "answers": [
      "ג'ק לונדון",
      "דוקטור סוס",
      "מארק טוויין",
      "ז'ול ורן"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר בתנ\"ך לקוח המשפט: \"ואהבת לרעך כמוך\"",
    "correct": "ויקרא",
    "answers": [
      "ויקרא",
      "בראשית",
      "דברי הימים",
      "מלכים"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא האלבום הראשון של להקת פינק פלויד?",
    "correct": "The Piper at the Gates of Dawn",
    "answers": [
      "The Wall",
      "Wish You Were Here",
      "The Piper at the Gates of Dawn",
      "Ummagumma"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הוא \"הנדיב הידוע\"",
    "correct": "הברון רוטשילד",
    "answers": [
      "הברון רוטשילד",
      "ביל גייטס",
      "ארקדי גיידאמק",
      "סמי עופר"
    ]
  },
  {
    "question": "מעשים סינכרוניים מתבצעים....",
    "correct": "בו זמנית",
    "answers": [
      "בו זמנית",
      "אחד אחרי השני",
      "באופן מרושל",
      "ללא חשק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא שיחק במכבי ת\"א בכדורגל?",
    "correct": "יוסי בניון",
    "answers": [
      "מוטי איווניר",
      "אבי כהן",
      "אייל ברקוביץ'",
      "יוסי בניון"
    ]
  },
  {
    "question": "זו אותה הגברת בשינוי אדרת, כלומר זה...",
    "correct": "אותו הדבר",
    "answers": [
      "אותו הדבר",
      "הצלחה גדולה",
      "דבר מצחיק",
      "חידוש מסעיר"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"הטיפה אינה חוצבת בסלע מכח נפילתה אלא מכח...\"",
    "correct": "התמדתה",
    "answers": [
      "התמדתה",
      "חלקלקותה",
      "רצונה",
      "תקוותה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה מתקיים טורניר הרולאן גארוס?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "סין",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הגיע האדם הראשון לחלל?",
    "correct": "1961",
    "answers": [
      "1950",
      "1961",
      "1977",
      "1967"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה תלמידו המפורסם של סוקרטס?",
    "correct": "אפלטון",
    "answers": [
      "אפלטון",
      "אריסטו",
      "פרמנידס",
      "אספסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה \"סיפורי מוש\" - איזה בעל חיים הוא מוש?",
    "correct": "שור",
    "answers": [
      "שור",
      "חמור",
      "סוס",
      "ארנב"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא אלבומה הראשון של ריטה?",
    "correct": "ריטה",
    "answers": [
      "ריטה",
      "ימי התום",
      "אהבה גדולה",
      "תפתח חלון"
    ]
  },
  {
    "question": "בתוכנית הילדים המיתולגית, מי סיפר לגולו?",
    "correct": "דודו",
    "answers": [
      "דודו",
      "ציפי",
      "ארז",
      "לולו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה מיוצרת הבירה המפורסמת \"גינס\"",
    "correct": "אירלנד",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "צרפת",
      "אירלנד",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נהוג לשתות אוזו?",
    "correct": "יוון",
    "answers": [
      "פרו",
      "רוסיה",
      "יוון",
      "אוסטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הקוראן\" הוא ספרה הקדוש של איזו דת?",
    "correct": "איסלאם",
    "answers": [
      "בודהיזם",
      "נצרות",
      "איסלאם",
      "הינודאיזם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה משפט נכון תמיד?",
    "correct": "כל ריבוע הוא מרובע",
    "answers": [
      "כל ריבוע הוא מרובע",
      "כל מרובע הוא מלבן",
      "כל מלבן הוא ריבוע",
      "כל מצולע הוא מרובע"
    ]
  },
  {
    "question": "היעלמותו של מין מסויים מעל פני האדמה היא:",
    "correct": "הכחדה",
    "answers": [
      "הכחדה",
      "טבח",
      "העלמה",
      "פרידה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מעז יצא מתוק\" מבטא...",
    "correct": "מרע יצא טוב",
    "answers": [
      "מרע יצא טוב",
      "מטוב יצא רע",
      "בסוף הכל מסתדר",
      "הכל רע ומר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את האופרה \"מאדאם בטרפליי\"",
    "correct": "ג'אקומו פוצ'יני",
    "answers": [
      "וולפנג אמדאוס מוצארט",
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "ג'אקומו פוצ'יני",
      "ג'וזפה ורדי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"דיקסילנד\" הוא סגנון...",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "מוסיקה",
      "פיסול",
      "ציור",
      "ריקוד"
    ]
  },
  {
    "question": "בעברית: מהו תמליא?",
    "correct": "פאי (מאפה)",
    "answers": [
      "בורקס",
      "פנקייק",
      "פאי (מאפה)",
      "מוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה סילביה רפאל?",
    "correct": "לוחמת מוסד",
    "answers": [
      "לוחמת מוסד",
      "מעצבת אופנה",
      "עיתונאית בריטית",
      "שחקנית קולנוע"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"רפסודיה בוהמית\"",
    "correct": "קווין",
    "answers": [
      "U2",
      "קווין",
      "הנשרים",
      "R.E.M"
    ]
  },
  {
    "question": "במה מתבטא מצב נפשי של דפרסיה?",
    "correct": "דכאון",
    "answers": [
      "שמחה",
      "בלבול",
      "הזיות",
      "דכאון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הסופר שחיבר את הספר \"קן הקוקיה\"",
    "correct": "קן קיזי",
    "answers": [
      "קן קיזי",
      "אדוארד נורטון",
      "סטיבן קינג",
      "רם אורן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שיר של להקת לד זפלין הוא למעשה סולו תופים?",
    "correct": "Moby Dick",
    "answers": [
      "Ten Years Gone",
      "Stairway to Heaven",
      "Moby Dick",
      "Dazed and Confused"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו תיאוריה מפורסמת הציג צ'ארלס דרווין?",
    "correct": "תורת האבולוציה",
    "answers": [
      "תורת האבולוציה",
      "תורת היחסות",
      "מכניקת הקוונטים",
      "תורת המספרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הפוליטיקאי הישראלי אשר טבע את הביטוי 'התרגיל המסריח'?",
    "correct": "יצחק רבין",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "יצחק שמיר",
      "אבא אבן",
      "מנחם בגין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקורו של המשקה \"טקילה\"",
    "correct": "מכסיקו",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "מכסיקו",
      "צרפת",
      "פורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורגל היא שיאנית הזכיות בגביע האלופות באירופה?",
    "correct": "ריאל מדריד",
    "answers": [
      "ברצלונה",
      "מילאן",
      "ליברפול",
      "ריאל מדריד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את האופרה \"ההולנדי המעופף\"",
    "correct": "ואגנר",
    "answers": [
      "פרוקופייב",
      "ואגנר",
      "בטהובן",
      "ורדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"תמול שלשום\"",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "ש\"י עגנון",
      "עמוס עוז",
      "אסתר שטרייט וורצל",
      "דוד גרוסמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא הייתה חברה בלהקת \"שוקולד מנטה מסטיק\"",
    "correct": "שולה חן",
    "answers": [
      "שולה חן",
      "לאה לופטין",
      "ירדנה ארזי",
      "רותי הולצמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"ליל האיגואנה\"",
    "correct": "טנסי ויליאמס",
    "answers": [
      "טנסי ויליאמס",
      "חנוך לוין",
      "יהושע סובול",
      "איציק ויינגרטן"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק הענף הרפואי \"גריאטריה\"",
    "correct": "טיפול בזקנים",
    "answers": [
      "טיפול בזקנים",
      "טיפול בילדים",
      "מחלות לב",
      "מחלות נשימה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"ובאבוד רשעים...\"",
    "correct": "רינה",
    "answers": [
      "אל תפחד",
      "אל תהסס",
      "רינה",
      "שמחה"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק בורסקאי?",
    "correct": "עיבוד עור",
    "answers": [
      "מסחר בבורסה",
      "משלוחים",
      "עיבוד עור",
      "אפייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את הרומן \"האדמה הטובה\"",
    "correct": "פרל בק",
    "answers": [
      "פרל בק",
      "אמילי דיקנסון",
      "וירג'יניה וולף",
      "איין ראנד"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזו עיר נכתבה השורה המפורסמת: \"אויר הרים צלול כיין\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "אילת",
      "צפת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שם השתמש המרגל אלי כהן כשריגל בסוריה?",
    "correct": "כאמל",
    "answers": [
      "כאמל",
      "יוסף",
      "חאמד",
      "נאסיף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"ערב כחול עמוק\" לריטה?",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "יאיר לפיד",
      "דן תורן",
      "נתן יונתן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ענף ספורט התחרה קלייד דרקסלר?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "פוטבול",
      "טניס",
      "שחייה"
    ]
  },
  {
    "question": "קורנטו הוא סוג של:",
    "correct": "כלי נשיפה עתיק",
    "answers": [
      "כלי נשיפה עתיק",
      "נשק מימי הביניים",
      "תבלין ים תיכוני",
      "ריקוד עממי"
    ]
  },
  {
    "question": "למי יש שיר בשם \"ימות משיח\"",
    "correct": "דני ליטני",
    "answers": [
      "דני ליטני",
      "יצחק קלפטר",
      "אריק סיני",
      "יוסי בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב למבשר הגאולה לפי המסורת היהודית?",
    "correct": "אליהו הנביא",
    "answers": [
      "אליהו הנביא",
      "משה רבנו",
      "דוד המלך",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית אירני היא אלת ה...",
    "correct": "שלום",
    "answers": [
      "שלום",
      "מלחמה",
      "אהבה",
      "נקמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה הקודם של בורמה?",
    "correct": "מיאנמר",
    "answers": [
      "לאוס",
      "מיאנמר",
      "נואר",
      "סיאם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה ייצרה רכב מדגם \"אסקונה\"",
    "correct": "אופל",
    "answers": [
      "פיאט",
      "אופל",
      "שברולט",
      "רובר"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה פילוסוף מיוחסת האמרה: \"האדם הוא מידת כל הדברים\"",
    "correct": "פרוטגורס",
    "answers": [
      "פרוטגורס",
      "פיתגורס",
      "אמפדוקלס",
      "פילולאוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא כיהן כנשיא המדינה?",
    "correct": "לוי אשכול",
    "answers": [
      "חיים הרצוג",
      "אפרים קציר",
      "לוי אשכול",
      "יצחק נבון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנחה את התוכנית \"פרפר לילה\"",
    "correct": "טל ברמן",
    "answers": [
      "אסי עזר",
      "טל ברמן",
      "אביעד קיסוס",
      "עוזי חיטמן"
    ]
  },
  {
    "question": "רקוויאם נכתב ומבוצע... ?",
    "correct": "לזכר אדם מת",
    "answers": [
      "לזכר אדם מת",
      "לחגוג ניצחון גדול",
      "כהכרזת מלחמה",
      "כאות פיוס ושלום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"שלושת המוסקטרים\"",
    "correct": "אלכסנדר דיומא האב",
    "answers": [
      "אלכסנדר דיומא האב",
      "טומי אונגרר",
      "שארל פרו",
      "ז'ול ורן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה מת אלוויס פרסלי?",
    "correct": "1977",
    "answers": [
      "1967",
      "1980",
      "1972",
      "1977"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו אגדה לקוח המשפט: \"סבתא, למה אזנייך ארוכות כל-כך?\"",
    "correct": "כיפה אדומה",
    "answers": [
      "כיפה אדומה",
      "שלגיה ושבעת הגמדים",
      "זהבה ושלושת הדובים",
      "סינדרלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את היצירה \"תמונות בתערוכה\"",
    "correct": "מודסט מוסורגסקי",
    "answers": [
      "מודסט מוסורגסקי",
      "יוזף היידן",
      "פרנץ שוברט",
      "סרגיי פרוקופייב"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אלמנה שחורה\" הוא סוג של:",
    "correct": "עכביש",
    "answers": [
      "עכביש",
      "נחש",
      "דג",
      "חתול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של רוסיה?",
    "correct": "מוסקבה",
    "answers": [
      "מוסקבה",
      "לנינגרד",
      "ברלין",
      "וינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמה של תל אביב עד שנת 1910?",
    "correct": "אחוזת בית",
    "answers": [
      "אחוזת בית",
      "עיר הנעורים",
      "עיר גנים",
      "בית וגן"
    ]
  },
  {
    "question": "סטיב ארקל הוא דמות מהסדרה:",
    "correct": "אריזה משפחתית",
    "answers": [
      "נשואים פלוס",
      "אריזה משפחתית",
      "בטיפול",
      "מי הבוס?"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תורה מדעית משתייך הניסוי \"החתול של שרדינגר\"",
    "correct": "תורת הקוונטים",
    "answers": [
      "תורת הכאוס",
      "תורת היחסות",
      "תורת הקוונטים",
      "תורת המשחקים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מין המחלות הבאות פוגעת בזכרון?",
    "correct": "אלצהיימר",
    "answers": [
      "פרקניסון",
      "טרשת נפוצה",
      "אלצהיימר",
      "אנגינה פקטוריס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה גיל זכה לראשונה פיט סאמפרס באליפות ארה\"ב הפתוחה בטניס?",
    "correct": "19",
    "answers": [
      "17",
      "16",
      "22",
      "19"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של סוס העבודה בספר \"חוות החיות\"",
    "correct": "בוקסר",
    "answers": [
      "בוקסר",
      "בנג'מין",
      "נפוליאון",
      "סנובול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נלכד אדולף אייכמן?",
    "correct": "ארגנטינה",
    "answers": [
      "ארגנטינה",
      "מקסיקו",
      "ברזיל",
      "ונצואלה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם ברט פארב?",
    "correct": "פוטבול",
    "answers": [
      "פוטבול",
      "טניס",
      "בייסבול",
      "הוקי קרח"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"סטונהנג'\"",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "בלגיה",
      "שבדיה",
      "אנגליה",
      "מכסיקו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הבאים הלחין בתקופה הרומנטית?",
    "correct": "ריצ'רד ואגנר",
    "answers": [
      "ריצ'רד ואגנר",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "יוזף היידן",
      "יוהן סבסטיאן באך"
    ]
  },
  {
    "question": "שושלת רומנוב שלטה ב:",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "אוקראינה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית התגלה צביקה הדר?",
    "correct": "הקומדי סטור",
    "answers": [
      "כוכב נולד",
      "שמש",
      "הקומדי סטור",
      "החמישייה הקמארית"
    ]
  },
  {
    "question": "מעשה סיזיפי הוא...",
    "correct": "חסר תכלית",
    "answers": [
      "חסר תכלית",
      "מעורר השראה",
      "יעיל",
      "מטופש"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מכינים חמיצה?",
    "correct": "סלק",
    "answers": [
      "בשר",
      "סלק",
      "דלורית",
      "לימון"
    ]
  },
  {
    "question": "סיד בארט היה חבר להקת:",
    "correct": "פינק פלויד",
    "answers": [
      "לד זפלין",
      "פינק פלויד",
      "קינג קרימזון",
      "הביטלס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש \"הירוגליפים\"",
    "correct": "כתב ציור",
    "answers": [
      "כתב ציור",
      "עם קדום",
      "פחד משתק",
      "לוחמים אמיצים"
    ]
  },
  {
    "question": "מטרונום מסייע בתחום ה....",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "מוסיקה",
      "ציור",
      "פיסול",
      "כירורגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מכהן כמנכ\"ל מייקרוסופט (2011)?",
    "correct": "סטיב באלמר",
    "answers": [
      "ביל גייטס",
      "סטיב באלמר",
      "סטיב ג'ובס",
      "לארי אליסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את האופרה \"החטיפה מן ההרמון\"",
    "correct": "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
    "answers": [
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "יוזף היידן",
      "רוברט שומאן",
      "יוהאן סבסטיאן באך"
    ]
  },
  {
    "question": "קואגה היא תת מין של איזה בעל חיים?",
    "correct": "זברה",
    "answers": [
      "נמר",
      "עורב",
      "זברה",
      "מרמיטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה \"ג'ודו\"",
    "correct": "דרך רכה",
    "answers": [
      "דרך רכה",
      "דרכו של לוחם",
      "אמנות הכאב",
      "אש ומים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי יוריספרודנציה?",
    "correct": "תורת המשפט",
    "answers": [
      "תורת המשפט",
      "תורת המוסר",
      "תורת המידות",
      "תורת היחסות"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן סביר שתתקלו בתופעת \"אקווה אלטה\"",
    "correct": "ונציה",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "טוקיו",
      "מנצ'סטר",
      "ונציה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התקיימו המשחקים האולימפיים בשנת 1988?",
    "correct": "סיאול (קוריאה הדרומית)",
    "answers": [
      "סיאול (קוריאה הדרומית)",
      "מוסקבה (רוסיה)",
      "פריז (צרפת)",
      "סידני (אוסטרליה)"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה בת זוגו של הפילוסוף ז'אן-פול סארטר?",
    "correct": "סימון דה-בובואר",
    "answers": [
      "סימון דה-בובואר",
      "רוזה לוקסמבורג",
      "אדריאן סארטר",
      "אודרי הפבורן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מניפסט?",
    "correct": "מנשר",
    "answers": [
      "מנשר",
      "מניפה",
      "מגילה",
      "מלמלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת אוסטרליה?",
    "correct": "קנבארה",
    "answers": [
      "סידני",
      "קנבארה",
      "פרת'",
      "מלבורן"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזו קבוצת כדורסל מזוהה מיקי ברקוביץ?",
    "correct": "מכבי תל אביב",
    "answers": [
      "מכבי תל אביב",
      "הפועל תל אביב",
      "אליצור נתניה",
      "הפועל חולון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו שחקנית טניס נדקרה במהלך משחק?",
    "correct": "מוניקה סלש",
    "answers": [
      "מוניקה סלש",
      "שטפי גראף",
      "מרטינה הינגיס",
      "מרטינה נברטילובה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה צ'ארלס דיקנס?",
    "correct": "סופר",
    "answers": [
      "משורר",
      "בימאי",
      "סופר",
      "ארכיטקט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעותה המילולית של המילה היפנית \"קריוקי\"",
    "correct": "תזמורת ריקה",
    "answers": [
      "תזמורת ריקה",
      "מנגינה",
      "שירה בציבור",
      "שיר ערש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב לאבי ספרות האימה?",
    "correct": "אדגר אלן פו",
    "answers": [
      "אדגר אלן פו",
      "מרי שלי",
      "רוברט לואיס סטיבנסון",
      "סטיבן קינג"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בתנ\"ך נאמר: \"מים גנובים ימתקו\" ?",
    "correct": "ספר משלי",
    "answers": [
      "ספר בראשית",
      "ספר משלי",
      "מגילת אסתר",
      "מגילת קהלת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה הסולן מאור כהן?",
    "correct": "זקני צפת",
    "answers": [
      "זקני צפת",
      "נושאי המגבעת",
      "נקמת הטרקטור",
      "איפה הילד?"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הרמטכ\"ל במלחמת יום הכיפורים?",
    "correct": "דוד אלעזר",
    "answers": [
      "משה דיין",
      "צבי זמיר",
      "דוד אלעזר",
      "חיים בר לב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה כינויו של יאסר ערפאת?",
    "correct": "אבו עמאר",
    "answers": [
      "אבו עמאר",
      "אבו מאזן",
      "אבו חסאן",
      "אבו מחמוד"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים בעברית \"דואט\"",
    "correct": "דואית",
    "answers": [
      "דואית",
      "צמד",
      "זוגית",
      "צמדית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה כתובתו של ראש ממשלת בריטניה?",
    "correct": "דאונינג 10",
    "answers": [
      "דאונינג 10",
      "בקינגהאם 10",
      "נוטינג היל 10",
      "וולס 10"
    ]
  },
  {
    "question": "מה כינויו של נגן הבס של להקת \"רד הוט צ'ילי פפרס\"",
    "correct": "פלי",
    "answers": [
      "באג",
      "רמי",
      "ברילי",
      "פלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"דפנסיבה\"",
    "correct": "התגוננות",
    "answers": [
      "התגוננות",
      "התקפה",
      "השלמה",
      "בריחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הקים את תחנת השידור CNN?",
    "correct": "טד טרנר",
    "answers": [
      "טד טרנר",
      "דונלד טראמפ",
      "ג'יי לנו",
      "ביל גייטס"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"הדשא של השכן...\"",
    "correct": "ירוק יותר",
    "answers": [
      "ירוק יותר",
      "טוב יותר",
      "יפה יותר",
      "גבוה יותר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פלגיאט?",
    "correct": "גניבה ספרותית",
    "answers": [
      "גניבה ספרותית",
      "כלי נגינה עתיק",
      "מאכל הונגרי",
      "כלי עבודה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הספר \"האיש בלא תכונות\"",
    "correct": "רוברט מוסיל",
    "answers": [
      "רוברט מוסיל",
      "הרמן ברוך",
      "ל.נ טולסטוי",
      "מרסל פרוסט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אמנזיה\"",
    "correct": "חוסר יכולת לזכור",
    "answers": [
      "חוסר יכולת לזכור",
      "אבחנה רפואית",
      "דכאון קליני",
      "מחשבה אובדנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"אלוהים שלי\"",
    "correct": "עוזי חיטמן",
    "answers": [
      "עוזי חיטמן",
      "אהוד מנור",
      "שימי תבורי",
      "נעמי שמר"
    ]
  },
  {
    "question": "בין אילו מדינות הייתה \"מלחמת מאה השנים\"",
    "correct": "אנגליה וצרפת",
    "answers": [
      "אנגליה וצרפת",
      "ארצות הברית ואירלנד",
      "אנגליה וספרד",
      "איטליה ורוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "תחושת שיווי משקל אצל אדם מקורה ב...",
    "correct": "אוזן הפנימית",
    "answers": [
      "כבד",
      "עמוד השדרה",
      "אוזן הפנימית",
      "עצם הזנב"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה כלבים דלמטים היו בסרט \"על כלבים וגנבים\"",
    "correct": "101",
    "answers": [
      "134",
      "104",
      "99",
      "101"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם לויאלי הוא...",
    "correct": "נאמן",
    "answers": [
      "נאמן",
      "שקרן",
      "חוצפן",
      "אמיד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילה את הפניצילין?",
    "correct": "אלכסנדר פלמינג",
    "answers": [
      "דמיטרי מנדלייב",
      "אלכסנדר פלמינג",
      "איוואן פבלוב",
      "ג'ון נאש"
    ]
  },
  {
    "question": "שלמה המלך היה ידוע גם בשם:",
    "correct": "ידידיה",
    "answers": [
      "אדוניה",
      "ידידיה",
      "אחיה",
      "בניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק סקוטי פיפן?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "בייסבול",
      "פוטבול"
    ]
  },
  {
    "question": "מה נחשב כמקור הביטוי \"יום שישי ה-13\"",
    "correct": "חיסול הטמפלרים ע\"י הכנסיה",
    "answers": [
      "חיסול הטמפלרים ע\"י הכנסיה",
      "גירוש יהודי ספרד",
      "התחלת מלחמת העולם ה-II",
      "המהפכה האמריקאית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את היצירה 'המנגן העיוור'?",
    "correct": "פאבלו פיקאסו",
    "answers": [
      "פאבלו פיקאסו",
      "מיכאלאנג'לו",
      "אדוורד מונק",
      "לאונרדו דה וינצ'י"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מסמלות הטבעות בסמל האולימפיאדה?",
    "correct": "יבשות",
    "answers": [
      "יבשות",
      "שלום",
      "צחוק ושמחה",
      "שיתוף פעולה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה חבר שלומי ברכה?",
    "correct": "משינה",
    "answers": [
      "משינה",
      "טיפקס",
      "החברים של נטאשה",
      "אתניקס"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם שאתרע מזלו סביר שיהיה...",
    "correct": "עצוב",
    "answers": [
      "מאושר",
      "עצוב",
      "ישן",
      "מצחיק"
    ]
  },
  {
    "question": "מעצב האופנה האיטלקי ג'אני ורסצ'ה:",
    "correct": "נורה בפתח ביתו",
    "answers": [
      "התאבד",
      "טבע באמבטיה",
      "נורה בפתח ביתו",
      "חי באושר ועושר"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם האומרים עליו \"אני ואפסי עוד\"....",
    "correct": "מזלזל בכולם",
    "answers": [
      "מזלזל בכולם",
      "חסר ביטחון",
      "אוהב חשבון",
      "אוהב אדם"
    ]
  },
  {
    "question": "חזונו של מי היה \"הרוצה להחכים - ידרים\"",
    "correct": "דוד בן גוריון",
    "answers": [
      "משה שרת",
      "דוד בן גוריון",
      "יצחק רבין",
      "שמעון פרס"
    ]
  },
  {
    "question": "מג'יק ג'ונסון כיכב בקבוצת ה-NBA:",
    "correct": "לוס אנג'לס לייקרס",
    "answers": [
      "לוס אנג'לס לייקרס",
      "לוס אנג'לס קליפרס",
      "מיאמי היט",
      "בוסטון סלטיקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב, על פי המסורת, את ספר בראשית?",
    "correct": "משה רבינו",
    "answers": [
      "משה רבינו",
      "אברהם אבינו",
      "אליהו הנביא",
      "המלך שלמה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נרצח ג'ון קנדי, נשיא ארה\"ב?",
    "correct": "דאלאס",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "דאלאס",
      "סיאטל",
      "לוס אנג'לס"
    ]
  },
  {
    "question": "במקרא - מי היה שת?",
    "correct": "בנו של אדם",
    "answers": [
      "בנו של אדם",
      "אביו של אברהם",
      "בנו של נח",
      "אביו של יפת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה הוציאה אלבום בשם 'האלבום הלבן'?",
    "correct": "הביטלס",
    "answers": [
      "הביטלס",
      "פינק פלויד",
      "קווין",
      "קיס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נרצח המנהיג ההודי מוהנדס גנדי?",
    "correct": "1948",
    "answers": [
      "1948",
      "1991",
      "1935",
      "1967"
    ]
  },
  {
    "question": "פסטיבל קאן הידוע הוא פסטיבל העוסק ב:",
    "correct": "קולנוע",
    "answers": [
      "קולנוע",
      "מוזיקה",
      "ספרות",
      "שירה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר מוש בן ארי?",
    "correct": "שבע",
    "answers": [
      "שבע",
      "שוטי הנבואה",
      "סלאם",
      "בת שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה תומאס דה טורקמדה?",
    "correct": "מראשי האינקוויזיציה הספרדית",
    "answers": [
      "מראשי האינקוויזיציה הספרדית",
      "אבי האומה הטורקית",
      "מנהיג ממלוכי",
      "שייח סעודי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא איצטדיון וומבלי?",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "צרפת",
      "אירלנד",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המכה הראשונה בעשר מכות מצרים?",
    "correct": "מכת דם",
    "answers": [
      "מכת דם",
      "מכת צפרדע",
      "מכת בכורות",
      "מכת חושך"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמה של אשתו של דוד בן-גוריון?",
    "correct": "פולה",
    "answers": [
      "פולה",
      "אסתר",
      "בטי",
      "עליזה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר לייפציג?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "אוסטריה",
      "גרמניה",
      "שוויץ",
      "קרואטיה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו קבוצה מספר האליפויות הגבוה ביותר באנגליה?",
    "correct": "מנצ'סטר יונייטד",
    "answers": [
      "מנצ'סטר יונייטד",
      "ארסנל",
      "ליברפול",
      "טוטנהאם"
    ]
  },
  {
    "question": "לאן הוגלה אלפרד דרייפוס?",
    "correct": "אי השדים",
    "answers": [
      "אי השדים",
      "פורטוגל",
      "ארץ האש",
      "הקוטב הדרומי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת סביר שתראו \"פגודה\"",
    "correct": "אסיה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אפריקה",
      "אירופה",
      "דרום אמריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"לא מאהבת מרדכי אלא...\"",
    "correct": "משנאת המן",
    "answers": [
      "משנאת המן",
      "מאהבת אסתר",
      "מפחד אחשוורוש",
      "משנאת ושתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה גילה החוקר אלכסנדר פלמינג?",
    "correct": "את הפניצילין",
    "answers": [
      "את הפניצילין",
      "את החשמל",
      "את כוח המשיכה",
      "את האצטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו יצהר?",
    "correct": "שמן",
    "answers": [
      "שמן",
      "עוגייה",
      "חלב",
      "לחם"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בליצקריג\" הוא מושג הלקוח מתחום ה....",
    "correct": "צבא",
    "answers": [
      "רפואה",
      "פיסיקה",
      "פנטומימה",
      "צבא"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של הלהקה \"U2\"",
    "correct": "Boy",
    "answers": [
      "Boy",
      "The Unforgettable Fire",
      "Zooropa",
      "Achtung Baby"
    ]
  },
  {
    "question": "מיכל פכרה את ידיה, כלומר היא:",
    "correct": "הצמידה אותן",
    "answers": [
      "הצמידה אותן",
      "לחצה אותן",
      "שטפה אותן",
      "עיסתה אותן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי גזזת?",
    "correct": "מחלת עור",
    "answers": [
      "מחלת עור",
      "סוג של תספורת",
      "חרק",
      "ציפור שיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"פרוטומה\"",
    "correct": "פסל ראש",
    "answers": [
      "פסל ראש",
      "פתיח של שיר",
      "ציור מופשט",
      "לחן בסגנון ג'אז"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה חג נהוג לאכול מאכלי חלב?",
    "correct": "שבועות",
    "answers": [
      "שבועות",
      "פורים",
      "פסח",
      "סוכות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ג'נטריפיקציה?",
    "correct": "שיקום שכונות",
    "answers": [
      "האדרת מעשה",
      "שיקום שכונות",
      "עיוות המציאות",
      "זלזול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת שכונת ימין משה?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "צפת",
      "טבריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת הסרטים \"שליחות קטלנית\"",
    "correct": "ארנולד שוורצנגר",
    "answers": [
      "סילבסטר סטאלון",
      "ארנולד שוורצנגר",
      "וין דיזל",
      "ג'קי צ'אן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכה בפרס האוסקר על ביום הסרט 'פורסט גאמפ'?",
    "correct": "רוברט זמקיס",
    "answers": [
      "רוברט זמקיס",
      "דיוויד פינצ'ר",
      "דיוויד ייטס",
      "טים ברטון"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"סייג לחכמה...\"",
    "correct": "שתיקה",
    "answers": [
      "שתיקה",
      "מבוכה",
      "דיבור",
      "אהבה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד כונה מטוס הקרב פנטום F-4 בחיל האוויר הישראלי?",
    "correct": "קורנס",
    "answers": [
      "קורנס",
      "להטוט",
      "ברק",
      "שחק"
    ]
  },
  {
    "question": "לאונידס הראשון היה מלך:",
    "correct": "ספרטה",
    "answers": [
      "ספרטה",
      "בבל",
      "רומא",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "ה'אוזי' הוא כינוי ל...",
    "correct": "דולר אוסטרלי",
    "answers": [
      "דולר אוסטרלי",
      "משקה חריף",
      "החור באוזון",
      "פרנק שוויצרי"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה ניזונים דובי פנדה?",
    "correct": "במבוק",
    "answers": [
      "דגים",
      "עשבים ועלים",
      "חרקים",
      "במבוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מקארתיזם הוא כינוי ל...",
    "correct": "רדיפה ממשלתית",
    "answers": [
      "רדיפה ממשלתית",
      "יושר ואמון",
      "חכמה",
      "יעילות וחריצות"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בסון\" הוא סוג של...",
    "correct": "כלי נשיפה",
    "answers": [
      "כלי נשיפה",
      "תותח",
      "כלי שיט",
      "מטוס זעיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מעשה דרקוני הוא....",
    "correct": "אכזרי",
    "answers": [
      "אכזרי",
      "מעודד",
      "מתחשב",
      "צבוע"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המושג \"דיבר נכוחה\"",
    "correct": "דיבר דברי טעם",
    "answers": [
      "דיבר דברי טעם",
      "דיבר לשון הרע",
      "דיבר כזבים ושקרים",
      "דיבר דברי חנופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו שרל אזנבור?",
    "correct": "זמר צרפתי",
    "answers": [
      "זמר צרפתי",
      "שחקן איטלקי",
      "משורר בלגי",
      "מדינאי ספרדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה האי הגדול ביותר בים התיכון?",
    "correct": "סיציליה",
    "answers": [
      "סרדיניה",
      "סיציליה",
      "קפריסין",
      "קורסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה אי מצא נפוליאון את מותו?",
    "correct": "סנט הלנה",
    "answers": [
      "סנט הלנה",
      "טנריף",
      "דומיניקה",
      "קורסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "וואחקה היא עיר ב:",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "מצרים",
      "ניגריה",
      "גיאורגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מתי לראשונה יוצר הממתק 'מרשמלו' באופן מסחרי?",
    "correct": "סוף המאה ה-19",
    "answers": [
      "סוף המאה ה-19",
      "שנות החמישים של המאה ה-20",
      "בשנת 1922",
      "לקראת סוף מלחמת ששת הימים"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה נערכו המשחקים האולימפיים ב-1984?",
    "correct": "לוס אנג'לס",
    "answers": [
      "לוס אנג'לס",
      "לונדון",
      "פאריז",
      "טוקיו"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים יש שיר בשם \"שנינו שווים\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "שלמה גרוניך",
      "דודו אהרון",
      "דני רובס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים שרידי בבל?",
    "correct": "עיראק",
    "answers": [
      "עיראק",
      "אפגניסטן",
      "לבנון",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המדינה המאוכלסת ביותר באירופה?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "צרפת",
      "שבדיה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "המציא דרך לשמר חלב ללא עיקור:",
    "correct": "לואי פסטר",
    "answers": [
      "לואי פסטר",
      "אלברט איינשטיין",
      "תומאס אדיסון",
      "חיים וייצמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה המלא של מדונה?",
    "correct": "מדונה לואיז צ'יקונה",
    "answers": [
      "מדונה לואיז צ'יקונה",
      "מדונה לואיס",
      "מדונה רובר צ'יקיטה",
      "מדונה לורן צ'רמיניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצא הר קילימנג'רו?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אוסטרליה",
      "אסיה",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי נגינה מנגן בעיקר הזמר פיל קולינס?",
    "correct": "תופים",
    "answers": [
      "תופים",
      "בס",
      "גיטרה",
      "סקסופון"
    ]
  },
  {
    "question": "צ'ארלס דרווין הגה את תורת האבולוציה לאחר שביקר ב:",
    "correct": "איי גלאפגוס",
    "answers": [
      "איי גלאפגוס",
      "יערות האמזונס בברזיל",
      "מאצ'ו פיצ'ו שבפרו",
      "יערות הגשם במלזיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מטוס נשאר באוויר בעזרת:",
    "correct": "כוח העילוי",
    "answers": [
      "כוח העילוי",
      "כוח המשיכה",
      "כוח המומנטום",
      "כוח האינרציה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נערך הקונגרס הציוני הראשון?",
    "correct": "1897",
    "answers": [
      "1897",
      "1847",
      "1948",
      "1947"
    ]
  },
  {
    "question": "רונן שם את כספו על קרן הצבי, כלומר הוא:",
    "correct": "סיכן את כספו",
    "answers": [
      "סיכן את כספו",
      "תרם את כספו",
      "חסך סכום גדול",
      "הימר וזכה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת תופעה של השתלטות מעצמות על טריטוריות מעבר לים?",
    "correct": "קולוניאליזם",
    "answers": [
      "קולוניאליזם",
      "מקרנטליזים",
      "מרקסיזם",
      "מונופול"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"חברה קדישא\"",
    "correct": "חברה קדושה",
    "answers": [
      "חברת קבורה",
      "חברה אחרונה",
      "חברה קדושה",
      "חברה קדומה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ההר הגבוה ביותר באמריקה הצפונית?",
    "correct": "הר מקינלי",
    "answers": [
      "הר ארתור",
      "הר מקינלי",
      "הר השולחן",
      "הר לינקולן"
    ]
  },
  {
    "question": "עפ\"י היהדות, מה נברא ביום הרביעי?",
    "correct": "השמש, הירח והכוכבים",
    "answers": [
      "השמש, הירח והכוכבים",
      "אדם הראשון",
      "צמחים",
      "בעלי החיים"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים יש אורך גל הקצר ביותר?",
    "correct": "קרינת גמא",
    "answers": [
      "גלי מיקרו",
      "קרינת u.v",
      "קרינת x",
      "קרינת גמא"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים אלבום בשם \"חלולים\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "עברי לידר",
      "עידן רייכל",
      "אסף אמדורסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עוסקת בעיקר חברת \"ג'ונסון אנד ג'ונסון\"",
    "correct": "תרופות",
    "answers": [
      "תרופות",
      "כלי רכב",
      "ציוד צבאי",
      "מזון לבעלי חיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אוסזידלונג?",
    "correct": "עקירת אוכלוסייה",
    "answers": [
      "תרופת דמה",
      "זמן ארוך",
      "הסרת חסמים",
      "עקירת אוכלוסייה"
    ]
  },
  {
    "question": "אלק רוזנפלד ידוע יותר בשם...",
    "correct": "אלון אולארצ'יק",
    "answers": [
      "אלון אולארצ'יק",
      "רמי הויברגר",
      "אורי גלר",
      "אלכס גלעדי"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה שיר בשם \"המגפיים של ברוך\"",
    "correct": "כוורת",
    "answers": [
      "כוורת",
      "תיסלם",
      "בנזין",
      "משינה"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה נערכה \"מסיבת התה\" המפורסמת?",
    "correct": "בוסטון",
    "answers": [
      "בוסטון",
      "ניו יורק",
      "פילדלפיה",
      "אוהיו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת אורוגוואי?",
    "correct": "מונטווידאו",
    "answers": [
      "מונטווידאו",
      "פונטה דל אסטה",
      "בואנוס איירס",
      "ריו דה ז'ניירו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת אקוודור?",
    "correct": "קיטו",
    "answers": [
      "קיטו",
      "בוגוטה",
      "לימה",
      "מונטוודאו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית ילדים כיכב דודו זר?",
    "correct": "פרפר נחמד",
    "answers": [
      "פרפר נחמד",
      "רחוב סומסום",
      "בלי סודות",
      "רכבת ההפתעות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסדה חברת קוקה-קולה?",
    "correct": "1892",
    "answers": [
      "1892",
      "1903",
      "1855",
      "1970"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר רובי ווליאמס?",
    "correct": "Take that",
    "answers": [
      "Take that",
      "Boyzone",
      "WestLife",
      "All saints"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא שוק מחנה יהודה?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "באר שבע",
      "תל אביב",
      "חדרה"
    ]
  },
  {
    "question": "רפאל נדאל מפורסם כ:",
    "correct": "טניסאי",
    "answers": [
      "טניסאי",
      "זמר",
      "דוגמן",
      "צייר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו בירה היא פיתוח ישראלי?",
    "correct": "גולדסטאר",
    "answers": [
      "גולדסטאר",
      "קרלסברג",
      "טובורג",
      "הייניקן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"שר הטבעות\"",
    "correct": "ג'. ר. ר. טולקין",
    "answers": [
      "אייזיק אסימוב",
      "רוברט היינלין",
      "ג'. ר. ר. טולקין",
      "ניל גיימן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את \"על גגות תל אביב\"",
    "correct": "אלונה דניאל",
    "answers": [
      "קורין אלאל",
      "אלונה דניאל",
      "נורית גלרון",
      "ענבל פרלמוטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מספר כוכבי הלכת במערכת השמש?",
    "correct": "8",
    "answers": [
      "8",
      "5",
      "12",
      "19"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פרמקולוגיה?",
    "correct": "רוקחות",
    "answers": [
      "רוקחות",
      "בלשנות",
      "קצרנות",
      "מוסריות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עמד בראש תנועת \"מולדת\"",
    "correct": "רחבעם זאבי",
    "answers": [
      "רפאל איתן",
      "רחבעם זאבי",
      "אביגדור ליברמן",
      "יצחק שמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "בעקבות איזו מלחמה נכתב ספרו של אפרים קישון, \"סליחה שניצחנו\"",
    "correct": "מלחמת ששת הימים",
    "answers": [
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת לבנון הראשונה",
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת העצמאות"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אין הנחתום...\"",
    "correct": "מעיד על עיסתו",
    "answers": [
      "מעיד על עיסתו",
      "מחסיר כלכלתו",
      "מסיר את עוונו",
      "משיב ריקם פניו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי רביזיה?",
    "correct": "בדיקה מחדש",
    "answers": [
      "אוגדה בצבא",
      "בדיקה מחדש",
      "השפלה פומבית",
      "ויכוח סוער"
    ]
  },
  {
    "question": "\"להכות שוק על ירך\" כלומר...",
    "correct": "לנצח באופן מוחץ",
    "answers": [
      "לנצח באופן מוחץ",
      "להיות אלים",
      "להתנהג בצורה מוזרה",
      "לאבד את העשתונות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הקשר בין הדמויות קופיקו וצ'יפופו?",
    "correct": "בני דודים",
    "answers": [
      "בני דודים",
      "אחים",
      "אב ובן",
      "דוד ואחיין"
    ]
  },
  {
    "question": "\"דזונג\" הוא סוג של...",
    "correct": "מבצר",
    "answers": [
      "מבצר",
      "כלי רכב עתיק",
      "כלי עבודה",
      "מזמור לאלים"
    ]
  },
  {
    "question": "\"עיתונות צהובה\" נחשבת לעיתונות...",
    "correct": "לא איכותית",
    "answers": [
      "מקורית",
      "לא איכותית",
      "איכותית",
      "כלכלית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארה\"ב שימש ארנולד שוורצנגר כמושל?",
    "correct": "קליפורניה",
    "answers": [
      "פלורידה",
      "ארקנסו",
      "ניו יורק",
      "קליפורניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה יצא צה\"ל למבצע ליטני?",
    "correct": "1978",
    "answers": [
      "1978",
      "1984",
      "1966",
      "1974"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו חריט?",
    "correct": "ארנק",
    "answers": [
      "ארנק",
      "בושם",
      "כלי ציד",
      "שולחן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סמלה של מדינת ישראל?",
    "correct": "מנורת שבעת הקנים",
    "answers": [
      "מגן דוד",
      "הכותל המערבי",
      "כנסת ישראל",
      "מנורת שבעת הקנים"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי בתנ\"ך נאמר: \"איש תם יושב אוהלים\"",
    "correct": "יעקב אבינו",
    "answers": [
      "יעקב אבינו",
      "דוד המלך",
      "משה רבנו",
      "אברהם אבינו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"מתחת לשמיים\"",
    "correct": "דיוויד ברוזה",
    "answers": [
      "דיוויד ברוזה",
      "גידי גוב",
      "אביב גפן",
      "טל שגב"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נכתב השיר \"נפלת חזק\" של להקת \"איפה הילד?\"",
    "correct": "דנה ברגר",
    "answers": [
      "דנה ברגר",
      "איגי וקסמן",
      "שרון חזיז",
      "סי היימן"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מדינה שייך האי איביזה?",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "מרוקו",
      "צרפת",
      "ספרד",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו קבוצת כדורגל מספר האליפויות הגדול ביותר?",
    "correct": "מכבי תל אביב",
    "answers": [
      "מכבי תל אביב",
      "הפועל תל אביב",
      "מכבי חיפה",
      "בית\"ר ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו נבחרת זכתה באליפות העולם בכדורגל בשנת 1982?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "ספרד",
      "איטליה",
      "צרפת",
      "אורגוואי"
    ]
  },
  {
    "question": "שני פריטים נופלים מאותו גובה, מי יגיע ראשון לאדמה?",
    "correct": "יגיעו באותו זמן",
    "answers": [
      "יגיעו באותו זמן",
      "הקל יותר",
      "הכבד יותר",
      "אין לדעת"
    ]
  },
  {
    "question": "השיר \"אלה\", שנכתב והולחן על ידי שלום חנוך, מדבר על היחסים בין:",
    "correct": "דפנה ארמוני ושלום חנוך",
    "answers": [
      "דפנה ארמוני ושלום חנוך",
      "ריטה ורמי קליינשטיין",
      "ישראל וארה\"ב",
      "יהודים וערבים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה מוצאו של מעצב האופנה המנוח כריסטיאן דיור?",
    "correct": "צרפתי",
    "answers": [
      "צרפתי",
      "גרמני",
      "הולנדי",
      "איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הבקיע את השער היחיד של ישראל במונדיאל?",
    "correct": "מוטל'ה שפיגלר",
    "answers": [
      "מוטל'ה שפיגלר",
      "גיורא שפיגל",
      "שייע פייגנבוים",
      "יצחק שום"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק אלכס אברבוך?",
    "correct": "קפיצה במוט",
    "answers": [
      "קפיצה במוט",
      "ריצת 100 מטר",
      "ג'ודו",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו אלן דלון?",
    "correct": "שחקן קולנוע צרפתי",
    "answers": [
      "שחקן קולנוע צרפתי",
      "זמר קנדי",
      "כדורגלן אנגלי",
      "משורר אמריקאי"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי המסורת המוסלמית מי בנה את הכעבה שבמכה?",
    "correct": "אברהם וישמעאל",
    "answers": [
      "אברהם וישמעאל",
      "משה ואהרון",
      "הנביא מוחמד",
      "צלאח א-דין"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הפתגם: \"אין בוכים...\"",
    "correct": "על חלב שנשפך",
    "answers": [
      "על חלב שנשפך",
      "כשהערב מגיע",
      "ואין שותקים",
      "על מה שיהיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר \"חמישיית דג השמך\"",
    "correct": "פרנץ שוברט",
    "answers": [
      "פרנץ שוברט",
      "רוברט שומאן",
      "פרדריק שופן",
      "יוהן ברהמס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה היידישאית \"שנוזל\"",
    "correct": "אף קטן",
    "answers": [
      "אף קטן",
      "מכוער",
      "טיפש",
      "מגוחך"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השם העברי של צמת התבלין כוסברה?",
    "correct": "גד השדה",
    "answers": [
      "מוריק",
      "ריחן",
      "גד השדה",
      "על ההרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מימיקה היא...",
    "correct": "הבעת פנים",
    "answers": [
      "הבעת פנים",
      "הליכה מוזרה",
      "דיבור מהיר",
      "קליטה מהירה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות אינה חלק ממדינות ה'בנלוקס'?",
    "correct": "דנמרק",
    "answers": [
      "בלגיה",
      "דנמרק",
      "הולנד",
      "לוקסמבורג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"עוף גוזל\"",
    "correct": "אריק איינשטיין",
    "answers": [
      "אריק איינשטיין",
      "שלום חנוך",
      "אביב גפן",
      "יצחק קלפטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהוא תרגומה המילולי של המילה \"דוקטור\"",
    "correct": "מורה",
    "answers": [
      "מורה",
      "מרפא",
      "רופא",
      "חכם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"פגישה לאין קץ\"",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "נתן אלתרמן",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "יונה וולך",
      "דליה רביקוביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הוא שמו הנרדף של ים המלח?",
    "correct": "ים המוות",
    "answers": [
      "ים המוות",
      "הים השחור",
      "ים הבריאות",
      "ים ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה התגלה ברוס וויליס?",
    "correct": "בלשים בלילה",
    "answers": [
      "בלשים בלילה",
      "שלושים ומשהו",
      "שושלת",
      "חופשי על הבר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"המלט\"",
    "correct": "וויליאם שייקספיר",
    "answers": [
      "טנסי וויליאמס",
      "טוני מוריסון",
      "וויליאם שייקספיר",
      "דיוויד קופרפילד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו ממלחמות ישראל התרחש \"קרב עמק הבכא\"",
    "correct": "מלחמת יום הכיפורים",
    "answers": [
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת העצמאות",
      "מלחמת לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר מאיר אריאל?",
    "correct": "תמוז",
    "answers": [
      "תמוז",
      "משינה",
      "טנגו",
      "החלונות הגבוהים"
    ]
  },
  {
    "question": "אם אני חייל אמריקאי ב-6 ליוני 1944 אני כנראה:",
    "correct": "פולש לנורמנדי",
    "answers": [
      "פולש לנורמנדי",
      "צונח בפריז",
      "מובס בהולנד",
      "משחרר את אנטוורפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מלכוד 22\"",
    "correct": "ג'וזף הלר",
    "answers": [
      "ג'וזף הלר",
      "הרמן הסה",
      "ג'.ד. סלינג'ר",
      "דאגלס אדאמס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהיכן לקוחה השורה \"פועלי כל העולם, התאחדו!\"",
    "correct": "המניפסט הקומוניסטי",
    "answers": [
      "ביקורת התבונה הטהורה",
      "המניפסט הקומוניסטי",
      "הגיונות",
      "המדינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר בתנ\"ך, \"הרצחת וגם ירשת?\"",
    "correct": "אליהו הנביא",
    "answers": [
      "אליהו הנביא",
      "משה רבנו",
      "אברהם אבינו",
      "אחאב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"אהבה בימי כולרה\"",
    "correct": "גבריאל גארסיה מרקס",
    "answers": [
      "גבריאל גארסיה מרקס",
      "חורחה לואיס בורחס",
      "קרלוס אסקודא",
      "גרסיאלה מונטס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהשירים הבאים הוא של להקת U2?",
    "correct": "One",
    "answers": [
      "One",
      "Brothers In Arms",
      "Every Breath You Take",
      "Iris"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם השיר המתחיל בשורה: \"אלי אלי שלא יגמר לעולם\"",
    "correct": "הליכה לקיסריה",
    "answers": [
      "הליכה לקיסריה",
      "על הנמל",
      "לכל איש יש שם",
      "מי האיש"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הביטוי העברי לסוג המוסיקה \"מארש\"",
    "correct": "שיר לכת",
    "answers": [
      "שיר לכת",
      "המנון",
      "מוסיקת קצב",
      "יצירה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מנשיאי ישראל היה קשר רומנטי עם המשוררת רחל?",
    "correct": "זלמן שזר",
    "answers": [
      "זלמן שזר",
      "יצחק נבון",
      "יצחק בן צבי",
      "חיים וייצמן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נולד השחקן מל גיבסון?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "אוסטרליה",
      "אירלנד",
      "ניו זילנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמה של ירושלים בתקופת בית שני?",
    "correct": "איליה קפיטולינה",
    "answers": [
      "עיר הזהב",
      "הקודש",
      "איליה קפיטולינה",
      "אלזוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"פוביזם\"",
    "correct": "זרם בציור המודרני",
    "answers": [
      "זרם בציור המודרני",
      "פחד מעוני",
      "צורה הנדסית",
      "לחן עממי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר סדרת הספרים \"השביעייה הסודית\"",
    "correct": "אניד בלייטון",
    "answers": [
      "אניד בלייטון",
      "מרי נורטון",
      "לורה אינגלס ויילדר",
      "דוקטור סוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה תוחלת החיים הממוצעת של פיל?",
    "correct": "70 שנה",
    "answers": [
      "45 שנה",
      "55 שנה",
      "70 שנה",
      "80 שנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"הכא\" בארמית?",
    "correct": "כאן",
    "answers": [
      "כאן",
      "הכה",
      "הפסיד",
      "שם"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"במקום שבו שורפים ספרים, ישרפו בסוף...\" ?",
    "correct": "גם בני אדם",
    "answers": [
      "גם בני אדם",
      "בעלי חיים",
      "גם את העולם",
      "את האמונה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה טורנירי גראנד סלאם יש בטניס?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "4",
      "2",
      "3",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "איך נקרא שינוי מצב צבירה ממוצק לגז ?",
    "correct": "המראה",
    "answers": [
      "ריבוץ",
      "התמצקות",
      "המראה",
      "יינון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה נשיא בית המשפט הראשון?",
    "correct": "משה זמורה",
    "answers": [
      "משה זמורה",
      "משה לנדוי",
      "שמעון אגרנט",
      "מאיר שמגר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ידוע כ-\"שחור הזקן\"",
    "correct": "שודד ים מפורסם",
    "answers": [
      "שודד ים מפורסם",
      "מין גורילה שנכחד",
      "ציפור שיר קטנה",
      "פואמה של תומס הארדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה גובה הסל במשחק כדורסל מקצועני?",
    "correct": "3.05 מטר",
    "answers": [
      "2.9 מטר",
      "2.55 מטר",
      "3.05 מטר",
      "3.25 מטר"
    ]
  },
  {
    "question": "התנהגות קולגיאלית מפגינה....",
    "correct": "חברות",
    "answers": [
      "שנאה",
      "חברות",
      "פחד",
      "רתיעה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"הבטחתי, אך לא הבטחתי לקיים\"",
    "correct": "לוי אשכול",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "יצחק שמיר",
      "לוי אשכול",
      "גולדה מאיר"
    ]
  },
  {
    "question": "עפ\"י המסורת מי כתב את ספר \"שמואל\"",
    "correct": "שמואל הנביא",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "שמואל הנביא",
      "שאול המלך",
      "משה רבינו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דון קורליאונה בסרט \"הסנדק\"",
    "correct": "מרלון ברנדו",
    "answers": [
      "מרלון ברנדו",
      "רוברט דה נירו",
      "אל פאצ'ינו",
      "רוג'ר מור"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"stairway to heaven\"",
    "correct": "לד זפלין",
    "answers": [
      "נירוונה",
      "מטאליקה",
      "פינק פלויד",
      "לד זפלין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היא בירת הפיליפינים?",
    "correct": "מאנילה",
    "answers": [
      "ג'קארטה",
      "קואלה לאמפור",
      "שנחאי",
      "מאנילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים לא כיכב בסדרה \"קרובים קרובים\"",
    "correct": "שייקה לוי",
    "answers": [
      "חנה מרון",
      "ליאורה ריבלין",
      "יהורם גאון",
      "שייקה לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "פרס מאן בוקר מוענק בתחום ה:",
    "correct": "ספרות",
    "answers": [
      "כימיה",
      "מתמטיקה",
      "ספרות",
      "רפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחסת האמרה, \"כשנתלה את הקפיטליסטים הם ימכרו לנו את חבל התלייה\"",
    "correct": "יוסיף סטלין",
    "answers": [
      "יוסיף סטלין",
      "צ'ה גווארה",
      "פידל קסטרו",
      "ולדימיר איליץ' לנין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת כיכר דאם?",
    "correct": "אמסטרדם",
    "answers": [
      "לונדון",
      "פריז",
      "אמסטרדם",
      "ברלין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"ג'מבורי\"",
    "correct": "שלום",
    "answers": [
      "שלום",
      "משחקים",
      "ילדים",
      "חופש"
    ]
  },
  {
    "question": "מלחמת האזרחים האמריקנית נמשכה כ:",
    "correct": "4 שנים",
    "answers": [
      "4 שנים",
      "7 שנים",
      "שנתיים",
      "19 שנים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהמדינות הבאות אינה מצוייה ביבשת אפריקה?",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "אתיופיה",
      "מרוקו",
      "אלג'יריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ייצג את ישראל באירוויזיון בשיר \"אבניבי\"",
    "correct": "יזהר כהן",
    "answers": [
      "יזהר כהן",
      "אבי טולדנו",
      "דוד ד'אור",
      "יהורם גאון"
    ]
  },
  {
    "question": "אבן החן איזמרגד היא בצבע:",
    "correct": "ירוק",
    "answers": [
      "ירוק",
      "אדום",
      "כחול",
      "שקוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האלבום הראשון של להקת \"טיפקס\"",
    "correct": "שביל קליפות הגרעינים",
    "answers": [
      "שביל קליפות הגרעינים",
      "נשיקה לדוד",
      "החיים שלך בלאפה",
      "האחרון בעשירון התחתון"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסקת אמנות האוריגמי?",
    "correct": "קיפולי נייר",
    "answers": [
      "קיפולי נייר",
      "פיסול בעלי חיים",
      "ציור צמחים",
      "תרבות יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "אילו צבאות של בעלות הברית השתתפו בפלישה לנורמנדי?",
    "correct": "ארה\"ב, אנגליה וקנדה",
    "answers": [
      "ארה\"ב, אנגליה וקנדה",
      "ארה\"ב, אנגליה וצרפת",
      "ארה\"ב ואנגליה",
      "ברה\"מ, צרפת וארה\"ב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"העולם כרצון ודימוי\"",
    "correct": "ארתור שופנהאואר",
    "answers": [
      "ארתור שופנהאואר",
      "רנה דקארט",
      "עמנואל לוינס",
      "לודוויג ויטנגשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו שיאן הזכיות בטורניר ווימבלדון?",
    "correct": "פיט סמפראס",
    "answers": [
      "פיט סמפראס",
      "רפאל נדאל",
      "ביורן בורג",
      "רוג'ר פדרר"
    ]
  },
  {
    "question": "בכמה פרסי אוסקר זכתה השחקנית אליזבת טיילור?",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "2",
      "1",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה מקצועו של נשיא מדינת ישראל חיים וייצמן?",
    "correct": "מדען",
    "answers": [
      "כלכלן",
      "מדען",
      "עורך דין",
      "בלשן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו היצור הכי גדול שאי פעם חי על כדור הארץ?",
    "correct": "לוויתן כחול",
    "answers": [
      "פיל אפריקאי",
      "דינוזאור ססמוזאור",
      "לוויתן כחול",
      "ממותה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"האזרח קיין\"",
    "correct": "אורסון ולס",
    "answers": [
      "אורסון ולס",
      "בילי ויילדר",
      "פריץ לאנג",
      "אלפרד היצ'קוק"
    ]
  },
  {
    "question": "אסקרגו הוא מאכל העשוי מ...",
    "correct": "חלזונות",
    "answers": [
      "חלזונות",
      "צדפות",
      "עופות",
      "ירקות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר באיטליה ממוקם מוזיאון האופיצי?",
    "correct": "פירנצה",
    "answers": [
      "רומא",
      "ונציה",
      "פירנצה",
      "נאפולי"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית פוסידון הוא....",
    "correct": "אל הים",
    "answers": [
      "אל האהבה",
      "אל השנאה",
      "אל היין",
      "אל הים"
    ]
  },
  {
    "question": "טריכוטילומניה היא:",
    "correct": "תלישת שיער כפייתית",
    "answers": [
      "תלישת שיער כפייתית",
      "חרדת נשימה",
      "בהייה כפייתית באנשים",
      "מחלה מטאבולית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את הדמות פארוק בסרט \"אלכס חולה אהבה\"",
    "correct": "יוסף שילוח",
    "answers": [
      "זאב רווח",
      "יהודה ברקן",
      "יוסף שילוח",
      "גבי עמרני"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה יום נחשב למקודש באסלאם?",
    "correct": "שישי",
    "answers": [
      "שישי",
      "חמישי",
      "שבת",
      "ראשון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"אידיוסינקרטי\"",
    "correct": "ייחודי",
    "answers": [
      "ייחודי",
      "סודי",
      "שגוי",
      "מצחיק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי רפרודוקציה?",
    "correct": "שחזור",
    "answers": [
      "שחזור",
      "גניבה",
      "לידה מחדש",
      "הפקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה צבעו של טרקטור של חברת ג'ון דיר?",
    "correct": "ירוק",
    "answers": [
      "כחול",
      "צהוב",
      "אדום",
      "ירוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי תרגם לעברית את המחזה \"שלמה המלך ושלמי הסנדלר\"",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "נתן אלתרמן",
      "נתן זך",
      "לאה גולדברג",
      "חיים נחמן ביאליק"
    ]
  },
  {
    "question": "אסל הוא סוג של...",
    "correct": "מוט",
    "answers": [
      "מוט",
      "בעל חיים",
      "צמח בר",
      "משקה אנרגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה מהבאות שיר בשם \"One\"",
    "correct": "Metallica",
    "answers": [
      "Metallica",
      "Korn",
      "Guns n' Roses",
      "Nirvana"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של בת זוגו של מיקי מאוס?",
    "correct": "מיני",
    "answers": [
      "מיני",
      "לילי",
      "מילי",
      "קיקי"
    ]
  },
  {
    "question": "ספרו של מיכאיל בולגקוב 'האמן ומרגריטה' ידוע גם כ:",
    "correct": "השטן במוסקבה",
    "answers": [
      "השטן במוסקבה",
      "השלג השחור",
      "לב כלב",
      "שעות גורליות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת בנגלדש?",
    "correct": "דאקה",
    "answers": [
      "ציילון",
      "ניו דלהי",
      "דאקה",
      "עמאן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם המשפחה המקורי של סולן להקת קווין המנוח, פרדי מרקורי?",
    "correct": "בולסרה",
    "answers": [
      "בולסרה",
      "סמית",
      "דה שווינגלה",
      "כהן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קונצרן?",
    "correct": "חברת ענק",
    "answers": [
      "חברת ענק",
      "כלי נגינה",
      "שיטת הצפנה",
      "תעלול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית התפרסם אלי אילדיס?",
    "correct": "חדשות הספורט",
    "answers": [
      "חדשות הספורט",
      "חדשות המדע",
      "הרצועה",
      "חמישיות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פיקד על קרב אום-כתף במלחמת ששת הימים?",
    "correct": "אריאל שרון",
    "answers": [
      "אריאל שרון",
      "משה דיין",
      "שמואל גונן (גורודיש)",
      "רחבעם זאבי (גנדי)"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות שמה של המדינה \"גווטמלה\"",
    "correct": "ארץ העצים",
    "answers": [
      "ארץ העצים",
      "המרכז הגדול",
      "החוף השקט",
      "ארץ האהבה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"הקנאה, התאווה ו_____ מוציאים את האדם מהעולם\"",
    "correct": "הכבוד",
    "answers": [
      "הכבוד",
      "הכעס",
      "העצב",
      "החוצפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה מלחין?",
    "correct": "רמברנדט",
    "answers": [
      "שוברט",
      "שטראוס",
      "רמברנדט",
      "בטהובן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קורנס?",
    "correct": "פטיש",
    "answers": [
      "פטיש",
      "זן של תירס",
      "מוט ארוך",
      "פרח בר"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו דמות מ\"חברים\" היה קוף?",
    "correct": "רוס",
    "answers": [
      "ג'ואי",
      "פיבי",
      "רוס",
      "צ'נדלר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה בעיות עוסקת אוטורינולרינגולוגיה ?",
    "correct": "אף אוזן גרון",
    "answers": [
      "כליות",
      "ריאות",
      "לב",
      "אף אוזן גרון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסיפור \"איש זקן מאוד עם כנפיים עצומות\"",
    "correct": "גבריאל גרסיה מארקס",
    "answers": [
      "גבריאל גרסיה מארקס",
      "ג'יי די סלינג'ר",
      "חורחה לואיס בורחס",
      "ג'ונתן ליטל"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא ההמנון הצרפתי?",
    "correct": "לה מארסייז",
    "answers": [
      "לה מארסייז",
      "ויוה לה פראנס",
      "לה פרנסואה",
      "הטריקולור"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"טובל...\"",
    "correct": "ושרץ בידו",
    "answers": [
      "ושרץ בידו",
      "ונהנה מחייו",
      "טבל ויטבול",
      "לנצח סובל"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את מילות שירו של דיוויד ברוזה: \"היא התחתנה והיא...\"",
    "correct": "מאושרת",
    "answers": [
      "מאושרת",
      "מבולבלת",
      "מורדת",
      "מושלת"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דיארכיה?",
    "correct": "שלטון של שני אנשים",
    "answers": [
      "שלטון של שני אנשים",
      "שלטון העם",
      "שלטון האל",
      "שלטון דיקטטורי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר לו ריד?",
    "correct": "הוולווט אנדרגראונד",
    "answers": [
      "הוולווט אנדרגראונד",
      "מטאליקה",
      "לד זפלין",
      "אירוסמית'"
    ]
  },
  {
    "question": "העיר שומרון, בירת ממלכת ישראל בעבר, נבנתה ע\"י:",
    "correct": "המלך עמרי",
    "answers": [
      "המלך אחאב",
      "ירבעם בן נבט",
      "המלך עמרי",
      "המלך יהוא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב לאבי פסיכולוגיית העצמי?",
    "correct": "היינץ קוהוט",
    "answers": [
      "היינץ קוהוט",
      "זיגמונד פרויד",
      "פרידריך ניטשה",
      "דונלד ויניקוט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט לא שיחק מל גיבסון?",
    "correct": "שליחות קטלנית",
    "answers": [
      "לב אמיץ",
      "הפטריוט",
      "נשק קטלני",
      "שליחות קטלנית"
    ]
  },
  {
    "question": "דרדר הוא סוג של...",
    "correct": "קוץ",
    "answers": [
      "קוץ",
      "דורס לילה",
      "מאכל יפני",
      "מחלת עור"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום קשור \"מספר אבוגדרו\" ?",
    "correct": "כימיה",
    "answers": [
      "מתמטיקה",
      "כימיה",
      "ספרות",
      "ביולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה כינויו של מקבת' מלך סקוטלנד?",
    "correct": "המלך האדום",
    "answers": [
      "המלך הירוק",
      "המלך האדום",
      "המלך הכחול",
      "המלך הצהוב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספר בתנ\"ך מתחיל בפירוט בניו של יעקב אבינו?",
    "correct": "שמות",
    "answers": [
      "שמות",
      "ויקרא",
      "דברים",
      "במדבר"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה חברים מה מקצועו של רוס?",
    "correct": "פליאונטולוג",
    "answers": [
      "רופא",
      "טייס",
      "פליאונטולוג",
      "וטרינר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה פרצה מלחמת יום הכיפורים?",
    "correct": "1973",
    "answers": [
      "1967",
      "1956",
      "1973",
      "1982"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"אמריקה x\"",
    "correct": "אדוארד נורטון",
    "answers": [
      "אדוארד נורטון",
      "שון פן",
      "טים רובינס",
      "וויל סמית'"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא חבל הארץ \"זגוריה\"",
    "correct": "יוון",
    "answers": [
      "יוון",
      "גאורגיה",
      "פורטוגל",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב: \"כמו ששם צחקנו, לא בכינו שנים\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "שלום חנוך",
      "עלי מוהר",
      "יונה וולך"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת שרשרת הרי הרוקיס?",
    "correct": "צפון אמריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "צפון אמריקה",
      "אסיה",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המציא את הדיסק און קי?",
    "correct": "דב מורן",
    "answers": [
      "דב מורן",
      "ביל גייטס",
      "יוסי ורדי",
      "אלי הורוביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"צ'יינהטאון\"",
    "correct": "רומן פולנסקי",
    "answers": [
      "רומן פולנסקי",
      "ג'ון פורד",
      "קלינט איסטווד",
      "סרג'יו ליאונה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התרחשה עלילת סדרה הטלוויזיה המיתולוגית משנות ה-80 \"שושלת\"",
    "correct": "דנוור",
    "answers": [
      "דנוור",
      "דאלאס",
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הביטוי: \"מכל מלמדי...\"",
    "correct": "השכלתי",
    "answers": [
      "השכלתי",
      "הבנתי",
      "למדתי",
      "ברחתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מוצאו של הסופר גבריאל גרסיה מארקס?",
    "correct": "קולומביה",
    "answers": [
      "קולומביה",
      "פרו",
      "ארגנטינה",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים שר את \"הבלדה על יואל משה סלומון\"",
    "correct": "אריק אינשטיין",
    "answers": [
      "יהורם גאון",
      "אריק אינשטיין",
      "אריק סיני",
      "מתי כספי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"רוצי שמוליק\"",
    "correct": "אריאל זילבר",
    "answers": [
      "אריאל זילבר",
      "אהוד בנאי",
      "מאיר אריאל",
      "אריק איינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "נקבתו של איזה בעל-חיים טורפת את הזכר בזמן ההזדווגות?",
    "correct": "גמל שלמה",
    "answers": [
      "גמל שלמה",
      "אלמנה שחורה",
      "צרעה",
      "עקרב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"מתרס\"",
    "correct": "מחסום",
    "answers": [
      "מחסום",
      "חלון גדול",
      "ניגוד",
      "תריס"
    ]
  },
  {
    "question": "מבין כוכבי הלכת הבאים מיהו בעל המסה הגדולה ביותר?",
    "correct": "צדק",
    "answers": [
      "צדק",
      "נוגה",
      "שבתאי",
      "מאדים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של האב בסדרה \"איש משפחה\"",
    "correct": "פיטר",
    "answers": [
      "פיטר",
      "גרי",
      "קליבלנד",
      "טום"
    ]
  },
  {
    "question": "תאוצה (חיובית) היא:",
    "correct": "הגברת מהירות",
    "answers": [
      "הגברת מהירות",
      "הקטנת מהירות",
      "מהירות גבוהה",
      "מהירות ללא שינוי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מאפיונר מפורסם בארה\"ב כונה \"המוח\"",
    "correct": "ארנולד רוטשטיין",
    "answers": [
      "ארנולד רוטשטיין",
      "מאיר לנסקי",
      "ג'וזפה מורלו",
      "אל קפונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מטבוליזם?",
    "correct": "חילוף חומרים",
    "answers": [
      "חיידק הפוגע בקיבה",
      "חילוף חומרים",
      "תורת הנסתר",
      "חשדנות"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נערך הקרב בין דוד וגלית?",
    "correct": "עמק האלה",
    "answers": [
      "עמק האלה",
      "ירושלים",
      "צפת",
      "יריחו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עוסק לברון ג'יימס?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "טניס",
      "שחייה",
      "פוטבול"
    ]
  },
  {
    "question": "ויטמין די עוזר בספיגת:",
    "correct": "סידן",
    "answers": [
      "נתרן",
      "אשלגן",
      "סידן",
      "כלור"
    ]
  },
  {
    "question": "גל עשתה לילות כימים כדי לעמוד ביעד - כלומר היא:",
    "correct": "התאמצה מאוד",
    "answers": [
      "התאמצה מאוד",
      "התבטלה",
      "ויתרה מראש",
      "רימתה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה פסיכולוגיה ?",
    "correct": "תורת הנפש",
    "answers": [
      "תורת ההיגיון",
      "תורת השגעון",
      "תורת הנפש",
      "תורת האני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היו בניו של נח?",
    "correct": "שם, חם ויפת",
    "answers": [
      "שת, קין והבל",
      "שם, חם ויפת",
      "אברהם, יצחק ויעקב",
      "שת, הבל ויפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מודדים באמצעות אנמומטר?",
    "correct": "רוח",
    "answers": [
      "רוח",
      "כמות גשמים",
      "עומס חום",
      "אורך היום"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת NBA זכתה במספר האליפויות הגבוה ביותר?",
    "correct": "בוסטון סלטיקס",
    "answers": [
      "בוסטון סלטיקס",
      "לוס-אנג'לס לייקרס",
      "שיקגו בולס",
      "מיאמי היט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש \"הומוספיינס\"",
    "correct": "אדם תבוני",
    "answers": [
      "אדם תבוני",
      "תורת המדע",
      "מדען",
      "חולה ירח"
    ]
  },
  {
    "question": "נמל התעופה שארל דה גול נמצא בעיר:",
    "correct": "פריז",
    "answers": [
      "פריז",
      "ניס",
      "רומא",
      "לונדון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ייצג את ישראל באירוויזיון בשיר \"את ואני\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "יזהר כהן",
      "חנן יובל",
      "אריק איינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי ניגן אלי חדד כשהיה חבר בלהקת בנזין?",
    "correct": "תופים",
    "answers": [
      "תופים",
      "גיטרה",
      "בס",
      "פסנתר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"הסלמה\"",
    "correct": "הדרדרות",
    "answers": [
      "הדרדרות",
      "הפרדה",
      "אמירת שלום",
      "בריחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המושג \"חילוץ גאוס\"",
    "correct": "מתמטיקה",
    "answers": [
      "מתמטיקה",
      "פסיכולוגיה",
      "רפואה",
      "היסטוריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו וויסקי?",
    "correct": "תזקיק דגנים מיושן",
    "answers": [
      "תזקיק דגנים מתובל",
      "תזקיק פירות מיושן",
      "תזקיק דגנים מיושן",
      "תזקיק פירות נייטרלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הטניסאי הישראלי המצליח ביותר בכל הזמנים?",
    "correct": "עמוס מנסדורף",
    "answers": [
      "שלמה גליקשטיין",
      "עמוס מנסדורף",
      "שחר פרקינס",
      "דודי סלע"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בריטי קצר-שיער\" הוא סוג של:",
    "correct": "חתול",
    "answers": [
      "חתול",
      "כלב",
      "סוס",
      "בונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אמו?",
    "correct": "עוף אוסטרלי",
    "answers": [
      "עוף אוסטרלי",
      "סוג של כריש",
      "חתול אפריקאי",
      "סוג של עורב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מראשי ממשלת ישראל אמר, \"הפנקס פתוח והיד רושמת\"",
    "correct": "לוי אשכול",
    "answers": [
      "לוי אשכול",
      "מנחם בגין",
      "יצחק שמיר",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מוכר כ\"אבי תורת האבולוציה\"",
    "correct": "צ'ארלס דרווין",
    "answers": [
      "צ'ארלס דרווין",
      "אלברט איינשטיין",
      "אייזיק ניוטון",
      "גליליאו גליליי"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם \"ברקיע השביעי\" הוא....",
    "correct": "מאושר",
    "answers": [
      "עצוב",
      "מאושר",
      "מת",
      "חולני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם משפחתו המקורי של ש\"י עגנון?",
    "correct": "צ'צ'קס",
    "answers": [
      "צ'צ'קס",
      "אויערבך",
      "צ'רקסו",
      "עגנונביצקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מכילה דבשת של גמל?",
    "correct": "שומן",
    "answers": [
      "שומן",
      "ריר",
      "עצמות",
      "סחוס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסקה ציפי אובזילר?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "ג'ודו",
      "שייט",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מקצועה של קארי בראדשו בסדרה \"סקס והעיר הגדולה\"",
    "correct": "עיתונאית",
    "answers": [
      "עיתונאית",
      "רופאה",
      "עורכת דין",
      "שפית"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית הימן הוא אל ה...",
    "correct": "נישואים",
    "answers": [
      "אסונות",
      "מלחמה",
      "ציד",
      "נישואים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו העיטור הגבוה ביותר בצה\"ל?",
    "correct": "עיטור הגבורה",
    "answers": [
      "עיטור הגבורה",
      "עיטור המופת",
      "עיטור העוז",
      "צל\"ש הרמטכ\"ל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי שושנת יריחו?",
    "correct": "מחלת עור",
    "answers": [
      "מחלת עור",
      "פרח בר",
      "סופה טרופית",
      "כינוי למלכודת"
    ]
  },
  {
    "question": "עופרת היא סוג של:",
    "correct": "מתכת",
    "answers": [
      "מתכת",
      "עץ",
      "גז",
      "זכוכית"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התקיים משפט דרייפוס?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "גרמניה",
      "רוסיה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "אחוזה היא...",
    "correct": "בית מגורים גדול",
    "answers": [
      "בית מגורים גדול",
      "מבצר מאובטח",
      "מדשאה רחבת ידיים",
      "בית המוקף בחומה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה צייר מזוהה במיוחד עם העיר תל אביב?",
    "correct": "נחום גוטמן",
    "answers": [
      "נחום גוטמן",
      "מנשה קדישמן",
      "דודו גבע",
      "אברהם יכין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר 'פוליה' ששר מיקי גבריאלוב?",
    "correct": "דוד בן גוריון",
    "answers": [
      "זאב ז'בוטינסקי",
      "שאול טשרניחובסקי",
      "דוד בן גוריון",
      "מנחם בגין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהמושגים הבאים אינו קשור לאסטרונומיה?",
    "correct": "מטבוליזם",
    "answers": [
      "מטבוליזם",
      "שביל החלב",
      "פלנטה",
      "סופר נובה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלם את גדי בסדרה \"החיים זה לא הכל\"",
    "correct": "אבי קושניר",
    "answers": [
      "אבי קושניר",
      "עידן אלתרמן",
      "אילן דר",
      "נתן דטנר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"אני חושב משמע אני קיים\"",
    "correct": "רנה דקארט",
    "answers": [
      "אריסטו",
      "עמנואל קאנט",
      "פרידריך ניטשה",
      "רנה דקארט"
    ]
  },
  {
    "question": "מול איזו נבחרת כבש מראדונה את שערו המפורסם \"יד האלוהים\"",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "מקסיקו",
      "ברזיל",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"מטריארכיה\"",
    "correct": "שלטון האם",
    "answers": [
      "שלטון האם",
      "שלטוב האב",
      "שלטון הרוב",
      "שלטון מיעוט"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הספר \"סופה בין הדקלים\"",
    "correct": "סמי מיכאל",
    "answers": [
      "סמי מיכאל",
      "אמיר גוטפרוינד",
      "אהוד אשרי",
      "דויד גרוסמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי האות האחרונה באלף-בית היווני?",
    "correct": "אומגה",
    "answers": [
      "אלפא",
      "ביתא",
      "דלתא",
      "אומגה"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קרוי תהליך השינוי במבנה המרחבי של החלבון?",
    "correct": "דנטורציה",
    "answers": [
      "דנטורציה",
      "קרישה",
      "פסטור",
      "הומיאוסטזיס"
    ]
  },
  {
    "question": "נפריטיס היא דלקת ב...",
    "correct": "כליות",
    "answers": [
      "גידים",
      "פרקים",
      "כליות",
      "ריאות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של הבלש \"אייס ונטורה\"",
    "correct": "ג'ים קארי",
    "answers": [
      "ג'ים קארי",
      "מייק מאיירס",
      "וינס וון",
      "אדם סנדלר"
    ]
  },
  {
    "question": "אלבום הבכורה של איזו זמרת נקרא \"Dangerously in Love\"",
    "correct": "ביונסה",
    "answers": [
      "ביונסה",
      "ג'נט ג'קסון",
      "בריטני ספירס",
      "אדל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא פארק ילוסטון?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "קנדה",
      "אנגליה",
      "דרום אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הבמאי של סדרת סרטי \"שודדי הקאריביים\"",
    "correct": "גור ורבינסקי",
    "answers": [
      "ג'וני דפ",
      "טים ברטון",
      "גור ורבינסקי",
      "כריסטופר נולאן"
    ]
  },
  {
    "question": "הנריק גולדשמיט הוא שמו המקורי של...",
    "correct": "יאנוש קורצ'אק",
    "answers": [
      "יאנוש קורצ'אק",
      "איווט ליברמן",
      "שמעון פרס",
      "קרל פופר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת הדרמה \"שבתות וחגים\"",
    "correct": "אלון אבוטבול",
    "answers": [
      "אלון אבוטבול",
      "משה איבגי",
      "אורי גבריאל",
      "ארז בן הרוש"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה מקצועו של ניומן בסדרה \"סיינפלד\"",
    "correct": "דוור",
    "answers": [
      "דוור",
      "טבח",
      "נהג מונית",
      "הוא היה מובטל"
    ]
  },
  {
    "question": "המושבה הגרמנית לשעבר שרונה נמצאת כיום בתחומי העיר:",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "ירושלים",
      "באר שבע",
      "נתניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברת סדרת הספרים \"דמדומים\"",
    "correct": "סטפני מאייר",
    "answers": [
      "ג'יי. קיי. רולינג",
      "אליסון נואל",
      "מג קאבוט",
      "סטפני מאייר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הר הזיתים?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "זכרון יעקב",
      "צפת",
      "ירושלים",
      "ראש הנקרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה אשתו הראשונה של דוד המלך?",
    "correct": "מיכל",
    "answers": [
      "בת שבע",
      "רחל",
      "דינה",
      "מיכל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקרת אופתלמולוגיה?",
    "correct": "מחלות עיניים",
    "answers": [
      "מחלות עיניים",
      "מחלות עור",
      "נחשים",
      "עופות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארץ מוצאו של הסופר והמשורר הנודע הנס כריסטיאן אנדרסן?",
    "correct": "דנמרק",
    "answers": [
      "דנמרק",
      "שוודיה",
      "גרמניה",
      "אוסטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה חברת הסלולאר הנודעת 'נוקיה'?",
    "correct": "פינלנד",
    "answers": [
      "יפן",
      "פינלנד",
      "ארה\"ב",
      "דרום קוריאה"
    ]
  },
  {
    "question": "שליטה בלעדית של גורם אחד בענף תעשייתי נקראת....",
    "correct": "מונופול",
    "answers": [
      "דואופול",
      "מונופול",
      "אוליגופול",
      "מונופסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה פותח תת המקלע \"עוזי\"",
    "correct": "ישראל",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "בריטניה",
      "ישראל",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהשחקנים הבאים גילם את דמותו של קונאן בסרט \"קונאן הברברי\" משנת 1982?",
    "correct": "ארנולד שוורצנגר",
    "answers": [
      "ארנולד שוורצנגר",
      "ברוס וויליס",
      "סילבסטר סטאלון",
      "צ׳אק נוריס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"הליכה לקנוסה\"",
    "correct": "בקשת מחילה",
    "answers": [
      "בקשת מחילה",
      "הליכה למרחק",
      "חוסר מטרה",
      "בזבוז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שמעון בן כוסבא?",
    "correct": "בר כוכבא",
    "answers": [
      "בר כוכבא",
      "רבי שמעון בר יוחאי",
      "יהודה המכבי",
      "שמעון הצדיק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה כיכבה דמות בשם \"קארי בראדשו\"",
    "correct": "סקס והעיר הגדולה",
    "answers": [
      "סקס והעיר הגדולה",
      "מחשבות פליליות",
      "30 רוק",
      "משפחה מודרנית"
    ]
  },
  {
    "question": "איך אומרים @ בעברית?",
    "correct": "כרוכית",
    "answers": [
      "שטרודל",
      "כרוכית",
      "את",
      "עוגית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספר הוא סאטירה המתרחשת במלחמת העולם השנייה?",
    "correct": "מלכוד 22",
    "answers": [
      "מלכוד 22",
      "מלחמה ושלום",
      "החייל האמיץ שוויק",
      "על הפטריוטיות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה פקיד ממשל כונה \"קומיסר\"",
    "correct": "ברית המועצות",
    "answers": [
      "ברית המועצות",
      "ארצות הברית",
      "גרמניה",
      "אוסטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה גובלת לקנדה מדרום?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "איטליה",
      "מקסיקו",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "בראשות איזו מפלגה עמד זבולון המר?",
    "correct": "המפד\"ל",
    "answers": [
      "המפד\"ל",
      "ש\"ס",
      "אגודת ישראל",
      "הציונים הליברליים"
    ]
  },
  {
    "question": "את מי מהבאים לא ביים פרנסיס פורד קופולה?",
    "correct": "נולד בארבעה ביולי",
    "answers": [
      "הסנדק",
      "מועדון הכותנה",
      "אפוקליפסה עכשיו",
      "נולד בארבעה ביולי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תאריך נחגג \"חג המולד\"",
    "correct": "25 בדצמבר",
    "answers": [
      "15 באוגוסט",
      "17 בספטמבר",
      "25 בנובמבר",
      "25 בדצמבר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של קולונל קורץ בסרט \"אפוקליפסה עכשיו\"",
    "correct": "מרלון ברנדו",
    "answers": [
      "מרלון ברנדו",
      "הריסון פורד",
      "רוברט דובאל",
      "מרטין שין"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת המחלה בה אדם נולד עם חוסר פיגמנט בגוף?",
    "correct": "אלביניזם",
    "answers": [
      "אלביניזם",
      "אלצהיימר",
      "קלפטומניה",
      "דרוויניזם"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בוקי סריקי\" מתייחס לדברים...",
    "correct": "שגויים",
    "answers": [
      "בעלי משמעות",
      "שגויים",
      "מדהימים",
      "יוצאי דופן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"בוצית\"",
    "correct": "סירה קטנה",
    "answers": [
      "סירה קטנה",
      "אקדח קטן",
      "ביצה",
      "מחלת עיניים"
    ]
  },
  {
    "question": "\"סווינג\" הוא תת סגנון של מוסיקת ה...",
    "correct": "ג'אז",
    "answers": [
      "ג'אז",
      "בלוז",
      "רוק",
      "פופ"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שיר נכתב כמחאה כנגד ניל יאנג?",
    "correct": "Sweet Home Alabama",
    "answers": [
      "Sweet Home Alabama",
      "Ramblin Man",
      "Black Dog",
      "Like a Rolling Stone"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו תחנת רדיו ידועה בשיטת הפלייליסט?",
    "correct": "גלגלצ",
    "answers": [
      "גלגלצ",
      "רדיוס",
      "רדיו ללא הפסקה",
      "רשת ג'"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה הומצא אבק השריפה?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "ארצות הברית",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים היה חבר בלהקת \"החלונות הגבוהים\"",
    "correct": "שמוליק קראוס",
    "answers": [
      "שמוליק קראוס",
      "דני סנדרסון",
      "אריאל זילבר",
      "מזי כהן"
    ]
  },
  {
    "question": "נעמי רגן היא:",
    "correct": "סופרת",
    "answers": [
      "סופרת",
      "מוזיקאית",
      "רקדנית",
      "מתעמלת"
    ]
  },
  {
    "question": "נחל געתון חוצה את:",
    "correct": "נהריה",
    "answers": [
      "נהריה",
      "נתניה",
      "חדרה",
      "זכרון יעקב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות מצויירת נוהגת לומר את המשפט, \"מה נשמע דוק?\"",
    "correct": "באגס באני",
    "answers": [
      "מיקי מאוס",
      "דונלד דאק",
      "באגס באני",
      "בובספוג"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסקת חברת \"אורקל\"",
    "correct": "בסיסי נתונים",
    "answers": [
      "בסיסי נתונים",
      "מעבדי מחשב",
      "תוכנות הדפסה",
      "מסכי מחשב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סכיזופרנואידי?",
    "correct": "שלב בהתפתחות הנפשית",
    "answers": [
      "לוקה בנפשו",
      "רוצח סדרתי",
      "אדם חשדן",
      "שלב בהתפתחות הנפשית"
    ]
  },
  {
    "question": "פרידה קאלו הייתה...",
    "correct": "ציירת",
    "answers": [
      "זמרת",
      "רקדנית פלמנקו",
      "שחקנית",
      "ציירת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נערך טורניר \"ווימבלדון\" בטניס?",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "צרפת",
      "אוסטרליה",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"קארמה\"",
    "correct": "מעשה",
    "answers": [
      "מעשה",
      "גורל",
      "כעס",
      "שמחה"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מה קרויה הלהקה \"Iron Maiden\"",
    "correct": "מכשיר עינויים עתיק",
    "answers": [
      "אישתו של סולן הלהקה",
      "מכשיר עינויים עתיק",
      "הגיטרה של מנהיג הלהקה",
      "פסל מפורסם בבריטניה"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'ימי פייג' היה ה______ של להקת לד זפלין?",
    "correct": "גיטריסט",
    "answers": [
      "סולן",
      "מתופף",
      "גיטריסט",
      "קלידן"
    ]
  },
  {
    "question": "פרוגרסיבי פירושו:",
    "correct": "מתקדם",
    "answers": [
      "מתקדם",
      "איטי",
      "מיושן",
      "גבוה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"גל היא ילדה של ים\"",
    "correct": "יהונתן גפן",
    "answers": [
      "יהונתן גפן",
      "אביב גפן",
      "אריק איינשטיין",
      "שלומי שבת"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי כתב אריק קלפטון את \"Tears In Heaven\"",
    "correct": "בנו",
    "answers": [
      "אישתו לשעבר",
      "בנו",
      "חבר ילדות",
      "אביו"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מלחין ההמנון של גרמניה?",
    "correct": "יוזף היידן",
    "answers": [
      "יוזף היידן",
      "יוהן סבסטיאן באך",
      "פרנץ שוברט",
      "רוברט שומאן"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו חברת מכוניות יש רכב מדגם \"גולף\"",
    "correct": "פולקסווגן",
    "answers": [
      "סיטרואן",
      "פולקסווגן",
      "מזדה",
      "שברולט"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן קבור דוד בן גוריון?",
    "correct": "שדה בוקר",
    "answers": [
      "הר הרצל",
      "שדה בוקר",
      "צפת",
      "ליטא"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה קטגורי?",
    "correct": "מוחלט",
    "answers": [
      "מוחלט",
      "מוגזם",
      "מופשט",
      "מורשע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב לאבי הפילוסופיה המודרנית?",
    "correct": "רנה דקארט",
    "answers": [
      "רנה דקארט",
      "עמנואל קאנט",
      "פרידריך ניטשה",
      "דיוויד יום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט \"זיכרונות מאפריקה\"",
    "correct": "מריל סטריפ",
    "answers": [
      "מריל סטריפ",
      "אודרי הפבורן",
      "מישל פייפר",
      "וופי גולדברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה הפרטי של אשת נשיא ארצות הברית (2011) ברק אובמה?",
    "correct": "מישל",
    "answers": [
      "הילארי",
      "שרה",
      "רייצ'ל",
      "מישל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת גמביה?",
    "correct": "בנג'ול",
    "answers": [
      "בנג'ול",
      "חרטום",
      "קואלה לומפור",
      "אבוג'ה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה גילתה את אייל גולן?",
    "correct": "אתניקס",
    "answers": [
      "משינה",
      "אתניקס",
      "טיפקס",
      "כוורת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הנשיא השני של מדינת ישראל?",
    "correct": "יצחק בן צבי",
    "answers": [
      "חיים וייצמן",
      "לוי אשכול",
      "יצחק בן צבי",
      "חיים הרצוג"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: כבד את אביך ואת...",
    "correct": "אמך",
    "answers": [
      "אמך",
      "דודך",
      "סבך",
      "אחיך"
    ]
  },
  {
    "question": "רופא המתחמה בפדיאטריה מטפל ב...",
    "correct": "ילדים",
    "answers": [
      "זקנים",
      "ילדים",
      "נשים",
      "גברים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר צ'אנג מאי?",
    "correct": "תאילנד",
    "answers": [
      "תאילנד",
      "סין",
      "מלזיה",
      "הודו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את “אהבתיה“?",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "עברי לידר",
      "ריטה",
      "שלום חנוך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט הישראלי \"אדון ליאון\"",
    "correct": "זאב רווח",
    "answers": [
      "זאב רווח",
      "יהודה ברקן",
      "יוסף שילוח",
      "טוביה צפיר"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי הסברה מהיכן הגיעה דמותו הבדיונית של סנטה קלאוס?",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "צרפת",
      "ספרד",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחק בסרט \"חומות של תקווה\"",
    "correct": "מורגן פרימן",
    "answers": [
      "מורגן פרימן",
      "צ'אק נוריס",
      "סמואל ל. ג'קסון",
      "ניקולס קייג'"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים בעברית \"אנטרקוט\"",
    "correct": "ורד הצלע",
    "answers": [
      "ורד הצלע",
      "החלק הטוב",
      "בשריון",
      "מדליון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו האמיתי של האדם הידוע בכינוי \"לורנס איש ערב\"",
    "correct": "תומאס אדוארד לורנס",
    "answers": [
      "תומאס אדוארד לורנס",
      "אוליבר ליטלטון",
      "ג'ון אלקוק",
      "יו דלטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"מסע אל בטן האדמה\"",
    "correct": "ז'ול ורן",
    "answers": [
      "ז'ול ורן",
      "רוג'ר זילאזני",
      "רוברט היינליין",
      "אייזק אסימוב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תאריך עברי נערכה הכרזת העצמאות של מדינת ישראל?",
    "correct": "ה באייר תש\"ח",
    "answers": [
      "ט בחשוון תש\"ע",
      "ה בתמוז תש\"ח",
      "ה באייר תש\"ח",
      "ו בתשרי תשמ\"ד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסם נורמן פוסטר?",
    "correct": "אדריכלות",
    "answers": [
      "אדריכלות",
      "ביולוגיה ימית",
      "רפואה",
      "אסטרונומיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ורנר זומבארט?",
    "correct": "סוציולוג גרמני",
    "answers": [
      "סוציולוג גרמני",
      "צייר ספרדי",
      "מגלה ארצות איטלקי",
      "סופר רומני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"הקוסם מארץ עוץ\"",
    "correct": "ליימן פרנק באום",
    "answers": [
      "אריך קסטנר",
      "ליימן פרנק באום",
      "רודיארד קיפלינג",
      "לואיס קרול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"זן ואמנות אחזקת האופנוע\"",
    "correct": "רוברט מ. פירסיג",
    "answers": [
      "רוברט מ. פירסיג",
      "ג'ון אירווינג",
      "סינקלר לואיס",
      "צ'ארלס ברליץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה כינויו הצבאי של מבצע אנטבה?",
    "correct": "כדור הרעם",
    "answers": [
      "כדור הרעם",
      "הצלחה גדולה",
      "שחרור ישראל",
      "הרקולס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר בתנ\"ך נאמר: \"\"יצר לב האדם רע מנעוריו\"",
    "correct": "בראשית",
    "answers": [
      "בראשית",
      "דברים",
      "שמואל",
      "תהילים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ההוגה אשר הציע את תיאוריית \"התנגשות הציביליזציות\"",
    "correct": "סמואל הנטינגטון",
    "answers": [
      "סמואל הנטינגטון",
      "ז'אן-ז'אק רוסו",
      "ג'ון לוק",
      "ג'ון סטיוארט מיל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה ג'ו דימאג'יו?",
    "correct": "בייסבול",
    "answers": [
      "בייסבול",
      "פוטבול",
      "כדורסל",
      "כדורגל"
    ]
  },
  {
    "question": "שמה של רודזיה הצפונית שונה לאחר קבלת העצמאות ל:",
    "correct": "זמביה",
    "answers": [
      "זמביה",
      "בוטסואנה",
      "זימבבואה",
      "טנזניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארצות הברית נולד אברהם לינקןלן?",
    "correct": "קנטקי",
    "answers": [
      "קנטקי",
      "אורגון",
      "טקסס",
      "קליפורניה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו זמרת שחררה את האלבום \"Ray Of Light\"",
    "correct": "מדונה",
    "answers": [
      "מדונה",
      "ביורק",
      "בריטני ספירס",
      "גוון סטפאני"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום משתייך ארווין יאלום?",
    "correct": "פסיכולוגיה",
    "answers": [
      "מוזיקה",
      "פסיכולוגיה",
      "שירה",
      "קולנוע"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו אלכסנדר סקריאבין?",
    "correct": "מלחין רוסי",
    "answers": [
      "מלחין רוסי",
      "פיזיקאי גרמני",
      "ביולוג צ'כי",
      "כדורגלן הונגרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מתי ניתנה הצהרת בלפור?",
    "correct": "1917",
    "answers": [
      "1917",
      "1900",
      "1947",
      "1867"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקם בנק הפועלים?",
    "correct": "1921",
    "answers": [
      "1921",
      "1931",
      "1948",
      "1967"
    ]
  },
  {
    "question": "גלב הוא:",
    "correct": "ספר",
    "answers": [
      "ספר",
      "טכנאי",
      "רפתן",
      "תרנגול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הגיש את התוכנית \"חלום עליכם\"",
    "correct": "עוזי חיטמן",
    "answers": [
      "עוזי חיטמן",
      "יגאל בשן",
      "חיים אתגר",
      "ערד ניר"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו עדה יש מאכל בשם \"אנג'רה\"",
    "correct": "האתיופית",
    "answers": [
      "האתיופית",
      "הרוסית",
      "העירקית",
      "הפולנית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם ולנטינו רוסי?",
    "correct": "מרוצי אופנועים",
    "answers": [
      "מרוצי אופנועים",
      "כדורגל",
      "פורמולה 1",
      "סקווש"
    ]
  },
  {
    "question": "חנוך לוין היה:",
    "correct": "מחזאי",
    "answers": [
      "מחזאי",
      "זמר",
      "כדורסלן",
      "רקדן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי במאי הסרט \"נהר אדום\"",
    "correct": "הווארד הוקס",
    "answers": [
      "הווארד הוקס",
      "הווארד יוז",
      "רומן פולנסקי",
      "ג'ון פורד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אינו דמות בסדרה ״איך פגשתי את אמא״?",
    "correct": "ג׳ף",
    "answers": [
      "ברני",
      "טד",
      "מארשל",
      "ג׳ף"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שייטות יש בחיל הים הישראלי?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "3",
      "2",
      "7",
      "13"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"מיתולוגיות\"",
    "correct": "רולאן בארת",
    "answers": [
      "רולאן בארת",
      "כריסטופר לאו",
      "ארתור קונן דויל",
      "דיוויד יום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נודע בכינוי \"הברון האדום\"",
    "correct": "מנפרד פון ריכטהופן",
    "answers": [
      "מנפרד פון ריכטהופן",
      "ניל אמסטרונג",
      "הברון מינכהאוזן",
      "פרנץ פון פירסטנברג"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף עסק מקס בורן?",
    "correct": "פיזיקה",
    "answers": [
      "פיזיקה",
      "כימיה",
      "רפואה",
      "גיאוגרפיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ראש הממשלה וגם נשיא המדינה?",
    "correct": "שמעון פרס",
    "answers": [
      "שמעון פרס",
      "יצחק נבון",
      "יצחק רבין",
      "דוד בן גוריון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"מאחורי כל גבר מצליח עומדת אישה, ומאחוריה אישתו\"",
    "correct": "גראוצ'ו מרקס",
    "answers": [
      "וודי אלן",
      "גראוצ'ו מרקס",
      "צ'רלי צ'פלין",
      "רוזאן בר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית ילדים יש דמות בשם \"גרגמל\"",
    "correct": "הדרדסים",
    "answers": [
      "הדרדסים",
      "בוב ספוג",
      "נילס הולגרסון",
      "הקטקטים"
    ]
  },
  {
    "question": "אוצלוט הוא סוג של...",
    "correct": "חתול",
    "answers": [
      "חתול",
      "ציפור",
      "כלב",
      "סוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו סולן להקת \"הסמאשינג פאמפקינס\"",
    "correct": "בילי קורגן",
    "answers": [
      "בילי קורגן",
      "קורט קוביין",
      "אקסל רוז",
      "בלאק פרנסיס"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם פדאנטי הוא...",
    "correct": "נוקשה",
    "answers": [
      "נוקשה",
      "ספקן",
      "רשלן",
      "קמצן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא בניין \"אמפייר סטייט\"",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "לונדון",
      "פאריז",
      "רומא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מוות על הנילוס\"",
    "correct": "אגאתה כריסטי",
    "answers": [
      "אגאתה כריסטי",
      "ג'ק לונדון",
      "אנדרה מאלרו",
      "ז'אן קוקטו"
    ]
  },
  {
    "question": "חרב פיפיות היא חרב..",
    "correct": "חדה בשני צידיה",
    "answers": [
      "חדה במיוחד",
      "קהה במיוחד",
      "לא מסוכנת",
      "חדה בשני צידיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תקופה מתרחשת בעיקר עלילת הספר \"אלה תולדות\"",
    "correct": "מלחמת העולם השנייה",
    "answers": [
      "מלחמת העולם השנייה",
      "ימי הביניים",
      "תקופת הרנסאנס",
      "יוון העתיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי יש אלבום בשם \"להרגיש\"",
    "correct": "ארקדי דוכין",
    "answers": [
      "ארקדי דוכין",
      "דני ליטני",
      "הראל מויאל",
      "צביקה פיק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הייתה הסיסמה לנפילת טילים במלחמת המפרץ?",
    "correct": "נחש צפע",
    "answers": [
      "נחש צפע",
      "כפתור ופרח",
      "החדר האטום",
      "הנשר נוחת"
    ]
  },
  {
    "question": "מדיניות פיסקאלית היא מתחום...",
    "correct": "הכלכלה",
    "answers": [
      "הביטחון",
      "הכלכלה",
      "הבריאות",
      "הרווחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו רביד?",
    "correct": "תכשיט",
    "answers": [
      "סינור",
      "משקף",
      "צעיף",
      "תכשיט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה פרנסיס דרייק?",
    "correct": "מגלה ארצות אנגלי",
    "answers": [
      "מגלה ארצות אנגלי",
      "מלחין אירי",
      "מלך ספרד",
      "פיזיקאי אמריקאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את הדמות אל באנדי בסדרה \"נשואים פלוס\"",
    "correct": "אד אוניל",
    "answers": [
      "טד דנסון",
      "פרד סבאג'",
      "אד אוניל",
      "צ'ארלי שין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא המקור לריקוד הסטפס?",
    "correct": "אירלנד",
    "answers": [
      "אירלנד",
      "ארצות הברית",
      "רוסיה",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "קרטוגרפיה עוסקת בעיקר ב...",
    "correct": "מפות",
    "answers": [
      "מפות",
      "אקלים",
      "רוחות",
      "משקעים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקמה חברת אל על?",
    "correct": "1948",
    "answers": [
      "1948",
      "1967",
      "1912",
      "1973"
    ]
  },
  {
    "question": "טלגרף הוא סוג של...",
    "correct": "כלי תקשורת",
    "answers": [
      "כלי תקשורת",
      "כלי עבודה",
      "כלי טיס",
      "כלי שיט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קונסטרוקטיביות?",
    "correct": "תכליתיות",
    "answers": [
      "תכליתיות",
      "הגזמה",
      "בריחה מאחריות",
      "מצב נפשי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא היה חבר בלהקת כוורת?",
    "correct": "אריאל זילבר",
    "answers": [
      "יוני רכטר",
      "גידי גוב",
      "אריאל זילבר",
      "אפרים שמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הראשון משנים-עשר \"הרוגי המלכות\" (עולי הגרדום)?",
    "correct": "שלמה בן יוסף",
    "answers": [
      "יחיאל דרזנר",
      "יעקב וויס",
      "שלמה בן יוסף",
      "דב גרונר"
    ]
  },
  {
    "question": "ארנו רוביק המציא את...",
    "correct": "הקובייה ההונגרית",
    "answers": [
      "הקובייה ההונגרית",
      "הטלפון הסלולרי",
      "משחק המונופול",
      "משקה הקולה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"פיאצה נאבונה\" נמצאת בעיר:",
    "correct": "רומא",
    "answers": [
      "רומא",
      "ונציה",
      "ורונה",
      "פירנצה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות בד\"ץ?",
    "correct": "בית דין צדק",
    "answers": [
      "בית דין צדק",
      "בית דין ציבורי",
      "בית דיון ציוני",
      "בית דין צבאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי \"פאם פאטאל\"",
    "correct": "אישה קטלנית",
    "answers": [
      "אישה קטלנית",
      "אמנות הפיתוי",
      "אישה מתקדמת",
      "נשיות מתפרצת"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי הכוונת הביטוי \"בריש גלי\"",
    "correct": "בראש חוצות",
    "answers": [
      "ביד רמה",
      "בעזות מצח",
      "באומץ לב",
      "בראש חוצות"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהספרים הבאים כתב צ'ארלס דיקנס?",
    "correct": "בין שתי ערים",
    "answers": [
      "ג'יין אייר",
      "אנשים עלובים",
      "בין שתי ערים",
      "ארוחת בוקר בטיפני'ס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של השחקנית המגלמת את ג'קי ב\"מופע שנות ה70\"",
    "correct": "מילה קוניס",
    "answers": [
      "ג'ניפר אניסטון",
      "מילה קוניס",
      "קורטני קוקס",
      "אמנדה ביינס"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו דמות תנ\"כית מיוחסת היזמה לבניית מגדל בבל?",
    "correct": "נמרוד",
    "answers": [
      "נמרוד",
      "ירבעם בן נבט",
      "עגלון מלך מואב",
      "אחיתופל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה חבר פיטר באק?",
    "correct": "R.E.M.",
    "answers": [
      "R.E.M.",
      "Radiohead",
      "The Rembrandts",
      "U2"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהבאים אינו שיר של אביב גפן?",
    "correct": "בורח",
    "answers": [
      "עכשיו מעונן",
      "אל תדאג",
      "המכתב",
      "בורח"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של \"בן ארצי\"",
    "correct": "חיים משל עצמי",
    "answers": [
      "חיים משל עצמי",
      "מה שקרה",
      "קרוסלה",
      "הראשון"
    ]
  },
  {
    "question": "את מי נאלץ יפתח הגלעדי להקריב בשובו מן המלחמה בבני עמון?",
    "correct": "את בתו",
    "answers": [
      "את בתו",
      "את כבשתו",
      "את אימו",
      "את בנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"האלכימאי\"",
    "correct": "פאולו קואלו",
    "answers": [
      "פאולו קואלו",
      "ארנלדו ניסקייר",
      "חורחה לואיס בורחס",
      "גבריאל גארסייה מרקס"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בליעל\" הוא שם המציין אנשים....",
    "correct": "רעים",
    "answers": [
      "רעים",
      "טובים",
      "טיפשים",
      "חרוצים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה צבע הוא בעל האורך גל הקצר ביותר בתחום הנראה?",
    "correct": "סגול",
    "answers": [
      "כחול",
      "סגול",
      "ירוק",
      "אדום"
    ]
  },
  {
    "question": "מה אינו פיתוח ישראלי?",
    "correct": "טטריס",
    "answers": [
      "Disk On Key",
      "ICQ",
      "טפטפות",
      "טטריס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות פז\"ם?",
    "correct": "פרק זמן מינימלי",
    "answers": [
      "פרק זמן מינימלי",
      "פזרן מצוי",
      "פסק זמן",
      "פגרה זמנית"
    ]
  },
  {
    "question": "רפאל ג'אנה ידוע יותר בשם...",
    "correct": "רפי גינת",
    "answers": [
      "רפי גינת",
      "רפי רשף",
      "רפי פרסקי",
      "רפי קרסו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו זמרת התפרסמה בקרחת שלה?",
    "correct": "שינייד אוקונור",
    "answers": [
      "שינייד אוקונור",
      "טורי איימוס",
      "פטי סמית'",
      "מריאן פייתפול"
    ]
  },
  {
    "question": "ציון ברוך, אסי ישראלוף ושלום מיכאלשווילי ידועים בתור...",
    "correct": "שלישיית מה קשור",
    "answers": [
      "שלישיית פרוזאק",
      "שלישיית מה קשור",
      "ילדים סורגים לאלוהים",
      "שלישיית הלא מצחיקים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"מחכים למשיח\"",
    "correct": "שלום חנוך",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "אביב גפן",
      "שלום חנוך",
      "משינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר, \"החינוך הוא הדרך. האדם - הוא המטרה\"",
    "correct": "א.ד. גורדון",
    "answers": [
      "א.ד. גורדון",
      "מרטין בובר",
      "י.ח. ברנר",
      "דוד בן-גוריון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו בלדר?",
    "correct": "שליח",
    "answers": [
      "שליח",
      "נגר",
      "קצב",
      "סוחר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מתבצעת \"ליטיגציה\"",
    "correct": "בית המשפט",
    "answers": [
      "בית המשפט",
      "בית חולים",
      "בית ספר",
      "בית עלמין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"על האנושות לשים קץ למלחמה, או שהמלחמה תשים קץ לאנושות\"",
    "correct": "ג'ון פיצג'ראלד קנדי",
    "answers": [
      "ג'ון פיצג'ראלד קנדי",
      "מהטמה גנדי",
      "ז'אן ז'אק רוסו",
      "ווינסטון צ'רצ'יל"
    ]
  },
  {
    "question": "KLM היא חברת התעופה הלאומית של...",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "הולנד",
      "בלגיה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה כורש?",
    "correct": "מלך פרס",
    "answers": [
      "מלך פרס",
      "מלך אשור",
      "מלך מואב",
      "מלך סוריה"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי היהדות, כמה ימים לאחר הלידה יש לערוך ברית מילה לתינוק?",
    "correct": "8",
    "answers": [
      "8",
      "3",
      "6",
      "10"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא חבל הארץ מקאו?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "אינדונזיה",
      "איסלנד",
      "פרו"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מכונה שערו המפורסם ביותר של מראדונה?",
    "correct": "יד האלוהים",
    "answers": [
      "שער הכסף",
      "בעיטת שער המלאכים",
      "אצבע הגורל",
      "יד האלוהים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו שפה היא המקור למילה \"אלכוהול\"",
    "correct": "ערבית",
    "answers": [
      "ערבית",
      "יוונית",
      "לטינית",
      "אנגלית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נרצח ג'ון לנון?",
    "correct": "1980",
    "answers": [
      "1976",
      "1980",
      "1982",
      "1989"
    ]
  },
  {
    "question": "מה נברא ביום השני לפי סדר הבריאה בתנ\"ך?",
    "correct": "ים ושמיים",
    "answers": [
      "ים ושמיים",
      "שמש",
      "האדם",
      "דגים ועופות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה דיקמבה מוטומבו?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "ג'ודו",
      "איגרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אגורה?",
    "correct": "כיכר מרכזית",
    "answers": [
      "כיכר מרכזית",
      "מבנה לשימור",
      "דבר חסר ערך",
      "חדר קטן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"מזימות בינלאומיות\"",
    "correct": "אלפרד היצ'קוק",
    "answers": [
      "אלפרד היצ'קוק",
      "סטיבן שפילברג",
      "ג׳יימס קמרון",
      "כריסטופר נולאן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי העוף הגדול ביותר בעולם?",
    "correct": "יען",
    "answers": [
      "אמו",
      "יען",
      "שקנאי",
      "נשר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא זכה בפרס נובל ?",
    "correct": "סטנלי פישר",
    "answers": [
      "ג'ון נאש",
      "מילטון פרידמן",
      "דניאל כהנמן",
      "סטנלי פישר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט מתחרה טייגר וודס?",
    "correct": "גולף",
    "answers": [
      "קריקט",
      "כדורסל",
      "גולף",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר אורבני הוא:",
    "correct": "עירוני",
    "answers": [
      "הררי",
      "מגושם",
      "מדברי",
      "עירוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילמה את הילדה אפרת בסדרת הסרטים \"אבא גנוב\"",
    "correct": "אילנה ברקוביץ",
    "answers": [
      "בר רפאלי",
      "אילנה ברקוביץ",
      "מירב הניג",
      "מונה זילברשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן גדלה נינט טייב?",
    "correct": "קריית גת",
    "answers": [
      "קריית גת",
      "חולון",
      "נתניה",
      "הרצליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסמה איזדורה דנקן?",
    "correct": "ריקוד",
    "answers": [
      "ריקוד",
      "מוזיקה",
      "רפואה",
      "ספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "ארתור רובינשטיין התפרסם כ:",
    "correct": "פסנתרן",
    "answers": [
      "פסנתרן",
      "מדען",
      "פילוסוף",
      "שחקן"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו אגדת פופ יש ריקוד המכונה \"הליכת הירח\"",
    "correct": "מייקל ג'קסון",
    "answers": [
      "מייקל ג'קסון",
      "מדונה",
      "ג'סטין ביבר",
      "ליידי גאגא"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה משחק לקוח המושג ''הצרחה''?",
    "correct": "שחמט",
    "answers": [
      "שחמט",
      "פוקר",
      "דמקה",
      "שש בש"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מעלות יש בזווית ישרה?",
    "correct": "90 מעלות",
    "answers": [
      "90 מעלות",
      "120 מעלות",
      "180 מעלות",
      "45 מעלות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסם קלי סלייטר?",
    "correct": "גלישת גלים",
    "answers": [
      "גלישת גלים",
      "כדורסל",
      "טניס",
      "איגרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של טורקימיניסטן?",
    "correct": "אשגאבט",
    "answers": [
      "אשגאבט",
      "סמרקנד",
      "סנט פטרסבורג",
      "טשקנט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה חבר אבי בללי?",
    "correct": "נקמת הטרקטור",
    "answers": [
      "נקמת הטרקטור",
      "כנסיית השכל",
      "החברים של נטשה",
      "איפה הילד?"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי היברנציה בבעלי חיים?",
    "correct": "תרדמת חורף",
    "answers": [
      "תרדמת חורף",
      "צבעי אזהרה",
      "דגירה",
      "נדידה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אבי השיטה הדיאלקטית?",
    "correct": "פרידריך הגל",
    "answers": [
      "עמנואל קאנט",
      "פרידריך הגל",
      "פרידריך ניטשה",
      "סרן קירקגור"
    ]
  },
  {
    "question": "בזלת היא סוג של...",
    "correct": "סלע",
    "answers": [
      "גז",
      "אבן יקרה",
      "סלע",
      "צמח"
    ]
  },
  {
    "question": "\"פציפיסט\" הוא אדם...",
    "correct": "שוחר שלום",
    "answers": [
      "שוחר שלום",
      "אלים",
      "מפוחד",
      "מצחיק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברי הביטלס נרצח ע\"י מתנקש?",
    "correct": "ג'ון לנון",
    "answers": [
      "ג'ון לנון",
      "פול מקרטני",
      "רינגו סטאר",
      "ג'ורג האריסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דבקון?",
    "correct": "צמח טפיל",
    "answers": [
      "צמח טפיל",
      "דבק חזק במיוחד",
      "בעל חי מכרסם",
      "מחלת עור"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצא גזע הכלב \"בורזוי\"",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "גרמניה",
      "אנגליה",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את השיר \"כובע קסמים\"",
    "correct": "לאה גולדברג",
    "answers": [
      "לאה גולדברג",
      "סמדר שיר",
      "לאה נאור",
      "חמוטל בן זאב"
    ]
  },
  {
    "question": "מול איזו נבחרת שיחקה ישראל כשנאמר המשפט המיתולוגי ''ככה לא בונים חומה''?",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "אוסטרליה",
      "גרמניה",
      "אנגליה",
      "אוסטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדליה זכתה יעל ארד באולימיפיאדת ברצלונה 1992?",
    "correct": "כסף",
    "answers": [
      "כסף",
      "זהב",
      "ארד",
      "לא זכתה במדליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את ספר הילדים הנודע \"חתול תעלול\"",
    "correct": "דוקטור סוס",
    "answers": [
      "דוקטור סוס",
      "לורה אינגלס ויילדר",
      "קנת גרהם",
      "ג'יימס מתיו ברי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו נדן?",
    "correct": "נרתיק לחרב",
    "answers": [
      "נרתיק לחרב",
      "בטלן",
      "נצלן",
      "אובדן נוזלים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נפטר ג'ים מוריסון ?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "צרפת",
      "ארצות הברית",
      "מקסיקו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת תאילנד?",
    "correct": "בנגקוק",
    "answers": [
      "בנגקוק",
      "שנגחאי",
      "טוקיו",
      "מנילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מנחה התוכנית \"מונית הכסף\"",
    "correct": "עידו רוזנבלום",
    "answers": [
      "עידו רוזנבלום",
      "ניר פרידמן",
      "ניר לוי",
      "אברי גלעד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"קרקס\"",
    "correct": "מעגל",
    "answers": [
      "מעגל",
      "בידור",
      "להטוטנות",
      "בדיחה"
    ]
  },
  {
    "question": "חבל הבסקים נמצא ב:",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "ספרד",
      "איטליה",
      "צרפת",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"לך אל הנמלה עצל, ראה דרכיה וחכם.\"",
    "correct": "שלמה המלך",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "שלמה המלך",
      "נח",
      "אליהו הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היא בירת אנגליה?",
    "correct": "לונדון",
    "answers": [
      "דאבלין",
      "מנצ'סטר",
      "לונדון",
      "פאריז"
    ]
  },
  {
    "question": "הסדרה \"העשב של השכן\" עוסקת ב:",
    "correct": "אלמנה הסוחרת בסמים",
    "answers": [
      "אלמנה הסוחרת בסמים",
      "אבא שמספר לילדיו סיפור",
      "נשים בפרברים",
      "משפחה של גננים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נודעה בכינוי \"הבתולה מאורליאן\"",
    "correct": "ז'אן דארק",
    "answers": [
      "ז'אן דארק",
      "מארי קירי",
      "מארי אנטואנט",
      "הלנה בונהם קרטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אמיגדלה?",
    "correct": "חלק במוח",
    "answers": [
      "חלק במוח",
      "חרק מעופף",
      "כלי חקלאי",
      "זן נדיר של פרח"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קטאנה?",
    "correct": "חרב סמוראים",
    "answers": [
      "חרב סמוראים",
      "תבשיל עדשים נפאלי",
      "עיר נמל באיטליה",
      "קפה ספרדי"
    ]
  },
  {
    "question": "טסלה היא יחידת מידה סטנדרטית למדידת:",
    "correct": "שדה מגנטי",
    "answers": [
      "שדה מגנטי",
      "זרם חשמלי",
      "מתח חשמלי",
      "מוליכות חשמלית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנשיא האמריקני הראשון שהתגורר בבית הלבן?",
    "correct": "ג'ון אדמס",
    "answers": [
      "ג'ון אדמס",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "אברהם לינקולן",
      "תאודור רוזוולט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי לגליזציה?",
    "correct": "הענקת תוקף חוקי",
    "answers": [
      "הענקת תוקף חוקי",
      "עבירה",
      "רמאות",
      "אי הבנה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים מיוחס משל הצרצר והנמלה?",
    "correct": "איזופוס",
    "answers": [
      "איזופוס",
      "ז'אן דה לה פונטן",
      "לב טולסטוי",
      "איוון קרילוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"אין לאל ידו\"",
    "correct": "אין בכוחו",
    "answers": [
      "אין בכוחו",
      "אין לדעת",
      "אין ברכה",
      "אין השקעה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מוצאו של המנצח הנודע, זובין מהטה?",
    "correct": "הודי",
    "answers": [
      "הודי",
      "ישראלי",
      "איטלקי",
      "צרפתי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו שפה היא המקור למילה \"יאכטה\"",
    "correct": "הולנדית",
    "answers": [
      "הולנדית",
      "לטינית",
      "גרמנית",
      "רוסית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מבטא הביטוי \"איפה ואיפה\"",
    "correct": "אפלייה",
    "answers": [
      "יושר",
      "אפלייה",
      "הקרבה",
      "חיפוש"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת העיר \"טיחואנה\"",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "ברזיל",
      "קובה",
      "הונדורס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השפה הרשמית בברזיל?",
    "correct": "פורטוגזית",
    "answers": [
      "ספרדית",
      "אנגלית",
      "צרפתית",
      "פורטוגזית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא בית הספר לעיצוב \"בצלאל\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "חיפה",
      "ירושלים",
      "תל-אביב",
      "גבעתיים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שניות בשעה?",
    "correct": "3600",
    "answers": [
      "360",
      "60",
      "3600",
      "36000"
    ]
  },
  {
    "question": "מה סופרים באמצעות \"נפלומטר\"",
    "correct": "חיידקים",
    "answers": [
      "חיידקים",
      "חרקים",
      "אטומים",
      "גרגרי חול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נפטר המלחין לודוויג ואן בטהובן?",
    "correct": "1827",
    "answers": [
      "1827",
      "1931",
      "1689",
      "1355"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אלוהים נצור את המלכה\" הוא ההמנון של...",
    "correct": "בריטניה",
    "answers": [
      "בריטניה",
      "ארצות הברית",
      "אוסטרליה",
      "דרום אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "הרי אורל נמצאים בקזחסטן וב:",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "אוסטריה",
      "ארצות הברית",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מכונה \"מר טלוויזיה\"",
    "correct": "חיים יבין",
    "answers": [
      "דודו טופז",
      "חיים יבין",
      "עמנואל הלפרין",
      "יעקב איילון"
    ]
  },
  {
    "question": "ציימנות היא:",
    "correct": "אנורקסיה",
    "answers": [
      "אנורקסיה",
      "כניעה",
      "אדיקות",
      "חוסר סדר"
    ]
  },
  {
    "question": "רבבה היא:",
    "correct": "10,000",
    "answers": [
      "10,000",
      "100",
      "1000",
      "100,000"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה כלי נגינה מנגן סטיב ואי?",
    "correct": "גיטרה",
    "answers": [
      "גיטרה",
      "פסנתר",
      "תופים",
      "כינור"
    ]
  },
  {
    "question": "גרמופון הוא...",
    "correct": "פטיפון",
    "answers": [
      "רדיו",
      "טלוויזיה",
      "אוזנייה",
      "פטיפון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה ייצרה את מטוס הג'מבו?",
    "correct": "בואינג",
    "answers": [
      "איירבוס",
      "בואינג",
      "מקדנולד-דאגלס",
      "לוקהיד-מרטין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו הלועזי של כוכב מאדים?",
    "correct": "מארס",
    "answers": [
      "מארס",
      "מרקורי",
      "סטורן",
      "יופיטר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים הוא \"מיץ פטל\"",
    "correct": "ארנב",
    "answers": [
      "ארנב",
      "שפן",
      "אריה",
      "ג'ירפה"
    ]
  },
  {
    "question": "במה פוגעת מחלת הפסוריאזיס?",
    "correct": "עור",
    "answers": [
      "עור",
      "כבד",
      "לב",
      "מוח"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו יצירה קלאסית הלחין הקטור ברליוז?",
    "correct": "הסימפוניה הפנטסטית",
    "answers": [
      "הסימפוניה הפנטסטית",
      "הסימפוניה הבלתי גמורה",
      "הסימפוניה הלירית",
      "סימפוניית מנפרד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי צורת הקעקוע שעל ידו של בר כוח מהדרדסים?",
    "correct": "לב",
    "answers": [
      "קופידון",
      "לב",
      "פטרייה",
      "כובע של דרדס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מנחה את התוכנית \"כוכב נולד\"",
    "correct": "צביקה הדר",
    "answers": [
      "צביקה הדר",
      "ארז טל",
      "מירי מסיקה",
      "אדיר מילר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"אנחנו הולכים מהר יותר כשאנחנו הולכים לבד\"",
    "correct": "נפוליאון בונפרטה",
    "answers": [
      "נפוליאון בונפרטה",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "ווינסטון צ'רצ'יל",
      "אלכסנדר דיומא"
    ]
  },
  {
    "question": "בכמה גביעי עולם זכתה נבחרת איטליה בכדורגל?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"הטייס\" בכיכובו של לאונרדו דיקפריו?",
    "correct": "מרטין סקורסזה",
    "answers": [
      "מרטין סקורסזה",
      "פרנסיס פורד קופלה",
      "ג'י ג'י אברהמס",
      "קיון סמית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ראש הממשלה שחתם על הסכם שלום עם מצרים?",
    "correct": "מנחם בגין",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "מנחם בגין",
      "שמעון פרס",
      "יצחק שמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכה בעונה השנייה של \"כוכב נולד\"",
    "correct": "הראל מויאל",
    "answers": [
      "הראל מויאל",
      "הראל סקעת",
      "נינט טייב",
      "שירי מיימון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ניתן לומר על אדם שנח על זרי הדפנה?",
    "correct": "שאנן",
    "answers": [
      "שאנן",
      "חרוץ",
      "ישנוני",
      "שקרן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו חווק?",
    "correct": "שלב בסולם",
    "answers": [
      "שלב בסולם",
      "צינור מרכזי",
      "עוף דורס",
      "מאכל בולגרי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה מפורסמת בזה שחבריה צובעים את פניהם?",
    "correct": "Kiss",
    "answers": [
      "Kiss",
      "The Who",
      "King Crimson",
      "Crowded House"
    ]
  },
  {
    "question": "סביב איזו מלחמה מתרחשת עלילת הספר והסרט \"שירת הסירנה\"",
    "correct": "מלחמת המפרץ",
    "answers": [
      "מלחמת המפרץ",
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת לבנון הראשונה",
      "מלחמת לבנון השנייה"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר השווה \"כקלפת השום\" הוא...",
    "correct": "אינו שווה דבר",
    "answers": [
      "יקר מאד",
      "עצוב",
      "מסתורי",
      "אינו שווה דבר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה \"אידיליה\"",
    "correct": "ציור קטן",
    "answers": [
      "ציור קטן",
      "רוגע ושלווה",
      "מושלם",
      "אשלייה"
    ]
  },
  {
    "question": "קלמוס הוא סוג של...",
    "correct": "כלי כתיבה",
    "answers": [
      "כלי כתיבה",
      "כלי עבודה",
      "ירק",
      "מאכל לבנוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"יונה ונער\"",
    "correct": "מאיר שלו",
    "answers": [
      "מאיר שלו",
      "עמוס עוז",
      "יורם קניוק",
      "שולמית לפיד"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הומצא משחק המונופול?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ישראל",
      "סין",
      "בריטניה",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה מצויירת ישנה דמות בשם 'חתחתול'?",
    "correct": "הדרדסים",
    "answers": [
      "הדרדסים",
      "נילס הולגרסון",
      "גארפילד",
      "צבי הנינג'ה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אם אתה מביט לתהום לאורך זמן, התהום מביטה בך בחזרה\"",
    "correct": "פרידריך ניטשה",
    "answers": [
      "פרידריך ניטשה",
      "וויליאם שיקספיר",
      "הרמן הסה",
      "לב טולסטוי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות תנ\"כית אמרה: \"ה' נתן ה' לקח יהי שם ה' מבורך\"",
    "correct": "איוב",
    "answers": [
      "איוב",
      "אברהם אבינו",
      "משה רבנו",
      "יוסף"
    ]
  },
  {
    "question": "נרקסיסט הוא אדם...",
    "correct": "מאוהב בעצמו",
    "answers": [
      "מאוהב בעצמו",
      "שאיבד תקווה",
      "חולה מאד",
      "צנוע ועניו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט 'לחזור'?",
    "correct": "פדרו אלמודובר",
    "answers": [
      "פדרו אלמודובר",
      "אלפרד היצ'קוק",
      "סטיבן שפילברג",
      "קוונטין טרנטינו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחתם הסכם אוסלו?",
    "correct": "1993",
    "answers": [
      "1990",
      "1995",
      "1993",
      "1984"
    ]
  },
  {
    "question": "במוסיקה המזרחית מי מכונה \"המלך\"",
    "correct": "זוהר ארגוב",
    "answers": [
      "זוהר ארגוב",
      "חיים משה",
      "אבנר גדסי",
      "שימי תבורי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר על 'מאיה'?",
    "correct": "שלום חנוך",
    "answers": [
      "שלום חנוך",
      "שלמה גרוניך",
      "אריק איינשטיין",
      "אריק לביא"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה צדע (להצדיע)?",
    "correct": "רקה",
    "answers": [
      "רקה",
      "שלום",
      "תודה",
      "וילון"
    ]
  },
  {
    "question": "סאבטקסט הוא תוכן...",
    "correct": "מרומז",
    "answers": [
      "מרומז",
      "מפורש",
      "קשה",
      "מפתיע"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מכינים בירה?",
    "correct": "שעורה",
    "answers": [
      "שעורה",
      "תפוח אדמה",
      "פירות הדר",
      "ג'ינג'ר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עסק מרטין היידגר?",
    "correct": "פילוסופיה",
    "answers": [
      "שירה",
      "כימיה",
      "פילוסופיה",
      "בוטניקה"
    ]
  },
  {
    "question": "גביע העולם בכדורגל ידוע גם כ...",
    "correct": "מונדיאל",
    "answers": [
      "מונדיאל",
      "ריטואל",
      "ספיריטואל",
      "מגדינל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת סקוטלנד?",
    "correct": "אדינבורו",
    "answers": [
      "גלאזגו",
      "לידס",
      "אדינבורו",
      "דנדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי קבוצת הכדורגל הישראלית הראשונה שזכתה באליפות?",
    "correct": "חשמונאי ירושלים",
    "answers": [
      "מכבי תל אביב",
      "חשמונאי ירושלים",
      "הפועל תל אביב",
      "מכבי חיפה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד קראו לאביה של אשת רבי עקיבא?",
    "correct": "כלבא שבוע",
    "answers": [
      "כלבא שבוע",
      "כלב בן יפונה",
      "לבן הארמי",
      "בתואל בן נחור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את \"משה\" בסרט \"עשרת הדברות\"",
    "correct": "צ'ארלטון הסטון",
    "answers": [
      "צ'ארלטון הסטון",
      "קירק דאגלס",
      "מייקל דאגלס",
      "אורסון וולס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הקים את סיירת מטכ\"ל?",
    "correct": "אברהם ארנן",
    "answers": [
      "אברהם ארנן",
      "פנחס יאירי",
      "אריאל שרון",
      "מאיר הר ציון"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק ענף הבליסטיקה?",
    "correct": "טילים ופגזים",
    "answers": [
      "טילים ופגזים",
      "הכוונה מקצועית",
      "ביקרות ספרות",
      "חקר יוון העתיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את 'כמה פעמים'?",
    "correct": "רפי פרסקי",
    "answers": [
      "רפי פרסקי",
      "חיים משה",
      "אהוד בנאי",
      "דוד ד'אור"
    ]
  },
  {
    "question": "למי נשוי מגיש \"חדשות הספורט\" אלי אילדיס?",
    "correct": "מיקי חיימוביץ",
    "answers": [
      "מיקי חיימוביץ",
      "לינוי בר גפן",
      "טלי מורנו",
      "גאולה אבן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של סולן להקת הסקורפיונז (Scorpions)?",
    "correct": "קלאוס מיינה",
    "answers": [
      "קלאוס מיינה",
      "אקסל רוז",
      "פרדי מרקורי",
      "קורט קוביין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המאמן הישראלי שאימן את נבחרת גרמניה בכדורסל?",
    "correct": "רלף קליין",
    "answers": [
      "רלף קליין",
      "מולי קצורין",
      "יהושע רוזין",
      "צביקה שרף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"לימון וצלחת\"",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "ציפי שביט",
      "נתן אלתרמן",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "יהודה עמיחי"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מת שחקן הקולנוע ג'יימס דין?",
    "correct": "תאונת דרכים",
    "answers": [
      "תאונת דרכים",
      "איידס",
      "עגבת",
      "שימוש בסמים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות תנ\"כית נשאה את נאום \"משפט המלך\"",
    "correct": "שמואל הנביא",
    "answers": [
      "שמואל הנביא",
      "אליהו הנביא",
      "משה רבנו",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת פרו?",
    "correct": "לימה",
    "answers": [
      "בוגוטה",
      "לימה",
      "קסול",
      "פוקון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהסרטים הבאים לא שיחק טום הנקס?",
    "correct": "סיפורי דגים",
    "answers": [
      "סיפורי דגים",
      "להתחיל מחדש",
      "תפוס אותי אם תוכל",
      "פורסט גאמפ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי במאי הסרט \"הולדתה של אומה\"",
    "correct": "ד.וו גריפית'",
    "answers": [
      "ד.וו גריפית'",
      "הרולד לויד",
      "צ'ארלי צ'פלין",
      "בראיין דה פלמה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"האוס\" הוא...",
    "correct": "סגנון מוסיקלי",
    "answers": [
      "סגנון מוסיקלי",
      "סגנון ציור",
      "סגנון ריקוד",
      "סגנון פיסול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו חלקה הקדמי של העין?",
    "correct": "קרנית",
    "answers": [
      "קרנית",
      "קשתית",
      "רשתית",
      "זגוגית"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר בתנ\"ך לקוח הציטוט: \"אשרי האיש אשר לא הלך בעצת רשעים\"",
    "correct": "תהילים",
    "answers": [
      "תהילים",
      "שיר השירים",
      "בראשית",
      "איוב"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הכבשה דולי\" התפרסמה בכך שהייתה...",
    "correct": "השיבוט הגנטי הראשון",
    "answers": [
      "השיבוט הגנטי הראשון",
      "מסוגלת לבטא מילים",
      "הכבשה הזקנה בעולם",
      "חכמה כמו ילד קטן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה אנורקסיה?",
    "correct": "אובדן תאבון",
    "answers": [
      "פחד מאוכל",
      "הפרעה קשה",
      "אכילה שונה",
      "אובדן תאבון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הגיא האבוד?",
    "correct": "אזור בקעת תמנע",
    "answers": [
      "אזור בקעת תמנע",
      "אזור ים המלח",
      "בגולן המערבי",
      "על גבול לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו החודש הרביעי בלוח השנה העברי?",
    "correct": "טבת",
    "answers": [
      "טבת",
      "אב",
      "ניסן",
      "שבט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת נובוסיברסק?",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "ליטא",
      "אוקריאנה",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "את מי מהספרים הבאים לא כתב ארנסט המינגווי?",
    "correct": "אלה תולדות",
    "answers": [
      "הזקן והים",
      "הקץ לנשק",
      "איים בזרם",
      "אלה תולדות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קלסטרופוביה?",
    "correct": "פחד ממקומות סגורים",
    "answers": [
      "פחד ממקומות סגורים",
      "פחד מנחשים",
      "פחד ממקומות פתוחים",
      "פחד מעכבישים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחק את הטוב בסרט הקלאסי \"הטוב, הרע והמכוער\"",
    "correct": "קלינט איסטווד",
    "answers": [
      "קלינט איסטווד",
      "וודי אלן",
      "מייקל קיין",
      "לי ואן-קליף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה ביורן בורג?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "איגרוף",
      "כדורגל",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אין מראין לו לאדם אלא...\"",
    "correct": "מהרהורי לבו",
    "answers": [
      "מהרהורי לבו",
      "לליבו",
      "למשפחתו",
      "בערוב ימיו"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים בעברית \"ופלה\"",
    "correct": "אפיפית",
    "answers": [
      "אפיפית",
      "טעימית",
      "מתוקית",
      "סוכרית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"אני שוב מתאהב\"",
    "correct": "גידי גוב",
    "answers": [
      "גידי גוב",
      "מתי כספי",
      "שלמה ארצי",
      "ריקי גל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פירוש המילה \"אניגמה\"",
    "correct": "תעלומה",
    "answers": [
      "תעלומה",
      "שקט",
      "אופל",
      "מופנם"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית הפייסטוס הוא אל:",
    "correct": "הנפחים והאש",
    "answers": [
      "הנפחים והאש",
      "האדמה",
      "הים",
      "האהבה והיופי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורגל ישראלית מכונה \"השדים האדומים\"",
    "correct": "הפועל תל אביב",
    "answers": [
      "הפועל תל אביב",
      "הפועל באר שבע",
      "מכבי תל אביב",
      "בית\"ר ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא היה חבר בלהקת יארדבירדס?",
    "correct": "ניל יאנג",
    "answers": [
      "ג'ימי פייג'",
      "ניל יאנג",
      "אריק קלפטון",
      "ג'ף בק"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את המשפט \"עיקרון אי הוודאות של.....\"",
    "correct": "הייזנברג",
    "answers": [
      "איינשטיין",
      "ניוטון",
      "הייזנברג",
      "פלאנק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת איסלנד?",
    "correct": "רייקיאוויק",
    "answers": [
      "רייקיאוויק",
      "אוסלו",
      "וילנה",
      "הלסינקי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מיוצרת בירת הייניקן?",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "בלגיה",
      "גרמניה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה הגבוהה בעולם?",
    "correct": "לה פאס",
    "answers": [
      "לה פאס",
      "מקסיקו סיטי",
      "ברזיליה",
      "טוקיו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה אוקיינוס נמצא האי מדגסקר?",
    "correct": "ההודי",
    "answers": [
      "ההודי",
      "האטלנטי",
      "השקט",
      "הצפוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה היידישאית \"לוקש\"",
    "correct": "אטריה",
    "answers": [
      "אטריה",
      "שקר",
      "בלוף",
      "אף"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא אלבומה הראשון של מדונה?",
    "correct": "Madonna",
    "answers": [
      "Madonna",
      "True Blue",
      "Like a Virgin",
      "Ray of Light"
    ]
  },
  {
    "question": "סכר הובר הוקם על מימיו של נהר:",
    "correct": "קולורדו",
    "answers": [
      "קולורדו",
      "מיסיסיפי",
      "טנסי",
      "אמזונאס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"חסר גלגל? - אני הגלגל\"",
    "correct": "יוסף טרומפלדור",
    "answers": [
      "יוסף טרומפלדור",
      "בנימין זאב הרצל",
      "דוד בן גוריון",
      "זאב ז'בוטינסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה מצאה את מותה הנסיכה דיאנה?",
    "correct": "1997",
    "answers": [
      "1997",
      "2006",
      "1985",
      "1962"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הרווארד סימן 1\" היה סוג של...",
    "correct": "מחשב",
    "answers": [
      "טנק",
      "מחשב",
      "מטוס",
      "מכונית"
    ]
  },
  {
    "question": "במבנה הנפש של פרויד האיד הוא המבנה המאגד את:",
    "correct": "היצרים טבעיים",
    "answers": [
      "היצרים טבעיים",
      "המודע של האדם",
      "המוסר וצורכי החברה",
      "הפחד מהמוות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מראשי הממשלה אמר: \"לכתך אחרי במדבר, בארץ זרועת מוקשים\"",
    "correct": "מנחם בגין",
    "answers": [
      "מנחם בגין",
      "יצחק רבין",
      "שמעון פרס",
      "דוד בן גוריון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הזמרת ש\"לונדון לא מחכה לה\"",
    "correct": "חוה אלברשטיין",
    "answers": [
      "חוה אלברשטיין",
      "יהודית רביץ",
      "נורית גלרון",
      "גלי עטרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"הלנצח תאכל חרב\"",
    "correct": "אבנר בן נר",
    "answers": [
      "אבנר בן נר",
      "שאול המלך",
      "אבשלום",
      "אליהו הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מארבע אמהות האומה היו אחיות?",
    "correct": "רחל ולאה",
    "answers": [
      "רחל ולאה",
      "רבקה ורחל",
      "שרה ולאה",
      "רבקה ושרה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים מופיע על דגלה של מצרים?",
    "correct": "עיט",
    "answers": [
      "עיט",
      "קוברה",
      "זאב",
      "ינשוף"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הר האוורסט?",
    "correct": "סין ונפאל",
    "answers": [
      "סין ונפאל",
      "רוסיה",
      "אינדונזיה ויפן",
      "הודו וסין"
    ]
  },
  {
    "question": "צנובר הוא זרעו של עץ:",
    "correct": "האורן",
    "answers": [
      "האורן",
      "הברוש",
      "האלון",
      "האשוח"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר הצפונית בעולם?",
    "correct": "נורבגיה",
    "answers": [
      "נורבגיה",
      "אלסקה",
      "קנדה",
      "גרינלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "על טרמפולינה...",
    "correct": "קופצים",
    "answers": [
      "קופצים",
      "רוקדים",
      "רצים",
      "יושבים"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הציטוט: ״שמש בגבעון דום...״?",
    "correct": "וירח בעמק איילון",
    "answers": [
      "וירח בעמק איילון",
      "ועל הארץ ירדה חשיכה",
      "וירח על החלון",
      "כמו עלטה בחלום"
    ]
  },
  {
    "question": "בבית המשפט \"קטגור\" הוא:",
    "correct": "התובע",
    "answers": [
      "התובע",
      "הנאשם",
      "השופט",
      "חבר המושבעים"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מי קרוי הביג בן שבלונדון?",
    "correct": "בנג'מין הול",
    "answers": [
      "בנג'מין הול",
      "בנג'מין פרנקלין",
      "בנג'מין ד'יזראלי",
      "בנג'מין גראהם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר ידועה בכלי התחבורה גונדולה?",
    "correct": "ונציה",
    "answers": [
      "ונציה",
      "לונדון",
      "ברצלונה",
      "ליסבון"
    ]
  },
  {
    "question": "בת כמה הייתה ז'אן דארק במותה?",
    "correct": "19",
    "answers": [
      "19",
      "68",
      "36",
      "27"
    ]
  },
  {
    "question": "השיר “I’ll be there for you” היה הפתיח של איזו סדרה?",
    "correct": "חברים",
    "answers": [
      "שולחן לחמישה",
      "כולם אוהבים את ריימונד",
      "חברים",
      "שני גברים וחצי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה חלק בתאי עצב (נוירון) מהווה את אמצעי הקלט שלהם?",
    "correct": "דנדריט",
    "answers": [
      "דנדריט",
      "גוף תא עצב",
      "סינפסה",
      "אקסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה היה משבר הטילים בקובה?",
    "correct": "1962",
    "answers": [
      "1962",
      "1983",
      "1966",
      "1948"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה נהר מפריד בין בודה לפשט בבודפשט?",
    "correct": "דנובה",
    "answers": [
      "דנובה",
      "ריין",
      "סיין",
      "תמזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי החלי,ף את נוויל צ'מברליין בתפקידו כראש ממשלת בריטניה?",
    "correct": "וינסטון צ'רצ'יל",
    "answers": [
      "וינסטון צ'רצ'יל",
      "מרגרט תאצ'ר",
      "ארתור ג'יימס בלפור",
      "דייוויד לויד ג'ורג'"
    ]
  },
  {
    "question": "המחלה הידועה בשם קרויצפלד-יעקב הינה מחלה:",
    "correct": "נוירולוגית",
    "answers": [
      "נוירולוגית",
      "קרדיולוגית",
      "סימפטומטית",
      "אנדוקרינולוגית"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה צבעים יש בקשת ?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "4",
      "9",
      "8",
      "7"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"הטובים לטיס\"",
    "correct": "משה הדר",
    "answers": [
      "משה הדר",
      "עזר וייצמן",
      "דוד בן גוריון",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של חברת הנעורים של סופרמן?",
    "correct": "לאנה",
    "answers": [
      "לואיס",
      "לאנה",
      "קלואי",
      "מרתה"
    ]
  },
  {
    "question": "לחישוב מה משמש \"אינטגרל\"",
    "correct": "שטחים",
    "answers": [
      "שיפועים",
      "זוויות פנימיות",
      "גבולות",
      "שטחים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"מעט אור דוחה הרבה מן החושך\" ?",
    "correct": "הבעל שם טוב",
    "answers": [
      "רבי עקיבא",
      "הבעל שם טוב",
      "הרמב\"ם",
      "ישעיהו לייבוביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "שמה של איזו מדינה היה בעבר \"סיאם\"",
    "correct": "תאילנד",
    "answers": [
      "סין",
      "הודו",
      "תאילנד",
      "פרו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר 'שחמט'?",
    "correct": "חנוך לוין",
    "answers": [
      "חנוך לוין",
      "חיים חפר",
      "שלום חנוך",
      "יורם טהרלב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סידרת סרטים שיחק דני גלובר?",
    "correct": "נשק קטלני",
    "answers": [
      "שליחות קטלנית",
      "נשק קטלני",
      "מת לחיות",
      "הצעקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מגיע הטניסאי רוג'ר פדרר?",
    "correct": "שוויץ",
    "answers": [
      "שוויץ",
      "אוסטרליה",
      "ארה\"ב",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"אד הוק\"",
    "correct": "לשם כך",
    "answers": [
      "לשם כך",
      "ללא דיחוי",
      "בלי מאמץ",
      "מוכר וידוע"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר היא המאוכלסת ביותר בעולם?",
    "correct": "שנחאי",
    "answers": [
      "בומביי",
      "בואנוס איירס",
      "מוסקבה",
      "שנחאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של הודו?",
    "correct": "ניו דלהי",
    "answers": [
      "ניו דלהי",
      "מומבאי",
      "בייג'ינג",
      "ג'קרטה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"שיווי משקל נאש\" הוא מונח הלקוח מתחום:",
    "correct": "תורת המשחקים",
    "answers": [
      "תורת המשחקים",
      "ביולוגיה",
      "פיזיקה",
      "ספורט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי חזזית?",
    "correct": "אורגניזם סימביוטי",
    "answers": [
      "סוג של נפץ",
      "בכורת המשפחה",
      "אורגניזם סימביוטי",
      "מכונית ישראלית ישנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי בתנ\"ך אמר: \"לולא חרשתם בעגלתי, לא מצאתם חידתי\"",
    "correct": "שמשון",
    "answers": [
      "שמשון",
      "פרעה",
      "אבשלום",
      "שמואל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"משרוך ועד חוט נעל\"",
    "correct": "אברהם אבינו",
    "answers": [
      "שמעון פרס",
      "אברהם אבינו",
      "דוד בן גוריון",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"היו שלום ותודה על הדגים\"",
    "correct": "דאגלס אדאמס",
    "answers": [
      "דאגלס אדאמס",
      "הרמן הסה",
      "הרלן קובן",
      "פול אוסטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"היפופיזה\"",
    "correct": "בלוטה במוח",
    "answers": [
      "רמת הכרה נמוכה",
      "בלוטה במוח",
      "עצם בגולגולת",
      "סוג של פטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ניסח את 'שלושת חוקי הרובוטיקה'?",
    "correct": "אייזק אסימוב",
    "answers": [
      "אייזק אסימוב",
      "ז'ול ורן",
      "קרל סאגאן",
      "דאגלס אדאמס"
    ]
  },
  {
    "question": "מלמלה הוא סוג של...",
    "correct": "בד",
    "answers": [
      "נייר",
      "עץ",
      "בד",
      "רהיט"
    ]
  },
  {
    "question": "שרלטן הוא אדם...",
    "correct": "לא אמין",
    "answers": [
      "לא אמין",
      "יסודי",
      "צנוע",
      "אמיץ"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה שודרה לראשונה הסדרה \"משפחת סימפסון\"",
    "correct": "1989",
    "answers": [
      "1989",
      "2000",
      "1977",
      "2006"
    ]
  },
  {
    "question": "בתנ\"ך, מה הקשר בין רבקה ליעקב?",
    "correct": "אימו",
    "answers": [
      "אימו",
      "אשתו",
      "בתו",
      "סבתו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת ערב הסעודית?",
    "correct": "ריאד",
    "answers": [
      "דמשק",
      "רבאט",
      "ריאד",
      "טריפולי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הרומן \"ארבעים הימים של מוסה דאג\"",
    "correct": "פרנץ ורפל",
    "answers": [
      "פרנץ ורפל",
      "שארל אזנבור",
      "הרמן הסה",
      "ז'ול ורן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן קבור חיים וייצמן?",
    "correct": "מכון וייצמן",
    "answers": [
      "בית עלמין ירקון",
      "הר הרצל",
      "מכון וייצמן",
      "בית הקברות קרית שאול"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בגוף נמצא הקורפוס קולוסום?",
    "correct": "במוח",
    "answers": [
      "במערכת העיכול",
      "בכליות",
      "בפה",
      "במוח"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט מתחרה אריק זאבי?",
    "correct": "ג'ודו",
    "answers": [
      "ג'ודו",
      "גלישת רוח",
      "טניס",
      "איגרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא המאוכלסת ביותר באפריקה?",
    "correct": "ניגריה",
    "answers": [
      "ניגריה",
      "אתיופיה",
      "דרום אפריקה",
      "סודן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה לואי ויטון?",
    "correct": "מעצב אופנה",
    "answers": [
      "מעצב אופנה",
      "זמר ג'אז",
      "מגלה ארצות",
      "סופר מדע בדיוני"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורגל איטלקית מעולם לא ירדה ליגה?",
    "correct": "אינטר",
    "answers": [
      "יובנטוס",
      "מילאן",
      "אינטר",
      "לאציו"
    ]
  },
  {
    "question": "\"עיר התמרים\" היא...",
    "correct": "יריחו",
    "answers": [
      "יריחו",
      "עכו",
      "שכם",
      "חברון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה נותן לדם את צבעו האדום?",
    "correct": "ההמוגלובין",
    "answers": [
      "הנימים",
      "כדוריות הדם הלבנות",
      "ההמוגלובין",
      "החמצן"
    ]
  },
  {
    "question": "גילבי קלארק היה גיטריסט ליווי בלהקת:",
    "correct": "גאנס אנד רוזס",
    "answers": [
      "מטאליקה",
      "בון ג'ובי",
      "גאנס אנד רוזס",
      "נירוונה"
    ]
  },
  {
    "question": "הרישום המפורסם, \"האדם הוויטרובי\", נוצר על ידי:",
    "correct": "לאונרדו דה וינצ'י",
    "answers": [
      "לאונרדו דה וינצ'י",
      "וינסנט ואן גוך",
      "פבלו פיקאסו",
      "מיכלאנג'לו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם מחבר הספר \"מורה נבוכים\"",
    "correct": "רמב\"ם",
    "answers": [
      "רמב\"ם",
      "רבי עקיבא",
      "הגאון מוילנה",
      "עובדיה יוסף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסמה פינה באוש?",
    "correct": "ריקוד",
    "answers": [
      "ריקוד",
      "ציור",
      "שירה",
      "ספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהמלחינים הבאים נעשה חירש עם השנים?",
    "correct": "בטהובן",
    "answers": [
      "מוצרט",
      "בטהובן",
      "באך",
      "היידן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את 'מנגב לך ת'דמעות'?",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "אייל גולן",
      "אביב גפן",
      "שלום חנוך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הבאים לא היה ראש ממשלה בישראל?",
    "correct": "חיים ויצמן",
    "answers": [
      "חיים ויצמן",
      "דוד בן גוריון",
      "משה שרת",
      "יצחק שמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו נבחרת שיחק פלה?",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "ארגנטינה",
      "איטליה",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה מקצועו של אלביס פרסלי לפני היותו זמר?",
    "correct": "נהג משאית",
    "answers": [
      "ספר",
      "חייט",
      "נהג משאית",
      "סופר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את הספר \"זו אגרתי לעולם\"",
    "correct": "אמילי דיקנסון",
    "answers": [
      "אמילי דיקנסון",
      "אמילי ברונטה",
      "וירג'יניה וולף",
      "אגאתה כריסטי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר ״המשחק של אנדר״?",
    "correct": "אורסון סקוט קארד",
    "answers": [
      "אורסון סקוט קארד",
      "רוברט לדלום",
      "ג׳ון גרישם",
      "הרלן קובן"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הדילמה של היינץ\" קשורה ל...",
    "correct": "מוסר",
    "answers": [
      "מוסר",
      "זכרון",
      "יחסי אנוש",
      "מחלות קשות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"פילבוקס\"",
    "correct": "עמדת שמירה",
    "answers": [
      "גן שעשועים",
      "אמפיתאטרון",
      "מוזיאון",
      "עמדת שמירה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יצר את השעשועון \"הכספת\"",
    "correct": "ארז טל",
    "answers": [
      "ארז טל",
      "אברי גלעד",
      "קובי אריאלי",
      "נתן זהבי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ס\"מ יש ביחידת האורך יארד?",
    "correct": "91 ס\"מ",
    "answers": [
      "91 ס\"מ",
      "130 ס\"מ",
      "30 ס\"מ",
      "10 ס\"מ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר, \"אלוהים אוהב אנשים פשוטי מראה. לכן הוא יוצר כה רבים מהם\"",
    "correct": "אברהם לינקולן",
    "answers": [
      "אברהם לינקולן",
      "ש\"י עגנון",
      "קרל מרקס",
      "אלברט איינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים מזוהה עם מערכת ההפעלה לינוקס?",
    "correct": "פינגווין",
    "answers": [
      "פינגווין",
      "אריה",
      "קיפוד",
      "תמנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את \"אוהבת אותך, עוזבת אותך\"",
    "correct": "דפנה ארמוני",
    "answers": [
      "דפנה ארמוני",
      "קרן פלס",
      "מירי מסיקה",
      "סי היימן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של נורבגיה?",
    "correct": "אוסלו",
    "answers": [
      "אוסלו",
      "שטוקהולם",
      "פריז",
      "הלסינקי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בעבר ניתן היה למצוא \"לחשן\"",
    "correct": "בתאטרון",
    "answers": [
      "בתאטרון",
      "בבית המשפט",
      "בבית חולים",
      "בבית הכנסת"
    ]
  },
  {
    "question": "דגל לבן הוא סמל ל:",
    "correct": "כניעה",
    "answers": [
      "כניעה",
      "הסכם שלום",
      "נצחון",
      "הכרזת מלחמה"
    ]
  },
  {
    "question": "ממבה הוא סוג של...",
    "correct": "נחש",
    "answers": [
      "עקרב",
      "נחש",
      "פרי טרופי",
      "יסוד כימי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקמה סיירת מטכ\"ל?",
    "correct": "1957",
    "answers": [
      "1957",
      "1948",
      "1967",
      "1973"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה מהבאות לא נמצאת באירופה?",
    "correct": "ונצואלה",
    "answers": [
      "ונצואלה",
      "פורטוגל",
      "אלבניה",
      "מונאקו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא היחידה שספגה פצצה גרעינית?",
    "correct": "יפן",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "יפן",
      "רוסיה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה פונתה העיר ימית?",
    "correct": "1982",
    "answers": [
      "1982",
      "1979",
      "2005",
      "1992"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את המשפט \"החתול של...\"",
    "correct": "שרדינגר",
    "answers": [
      "שרדינגר",
      "פוקו",
      "דידרה",
      "הייזנברג"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"מנזר רילה\"",
    "correct": "בולגריה",
    "answers": [
      "בולגריה",
      "צרפת",
      "בלגיה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הגה את תורת היחסות הפרטית?",
    "correct": "אלברט איינשטיין",
    "answers": [
      "אלברט איינשטיין",
      "אייזק ניוטון",
      "אדוארד טלר",
      "ריצ'ארד פיינמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילמה את יעלי בסרט 'גבעת חלפון אינה עונה'?",
    "correct": "ניצה שאול",
    "answers": [
      "ניצה שאול",
      "חני נחמיאס",
      "מיקי קם",
      "חנה לאסלו"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קראו לקוף של מרקו בסידרה \"הלב\"?",
    "correct": "קופיפו",
    "answers": [
      "קופיקו",
      "קופיפו",
      "צ'יפופו",
      "מוגלי"
    ]
  },
  {
    "question": "בכמה אליפויות NBA זכתה קבוצת \"ניו יורק ניקס\"",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "\"ורד הוא ורד הוא ורד\" הינו משפט...",
    "correct": "טאוטולוגי",
    "answers": [
      "ראציונלי",
      "פרדוקסלי",
      "טאוטולוגי",
      "מיתולוגי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים שיחק בתפקיד הראשי בסרט \"נוטינג היל\"",
    "correct": "יו גרנט",
    "answers": [
      "יו גרנט",
      "יו לורי",
      "דנזל וושינגטון",
      "קספר ואן דיין"
    ]
  },
  {
    "question": "כתיבת איזה ספר תנ\"כי מהבאים אינה מיוחסת לשלמה המלך?",
    "correct": "איוב",
    "answers": [
      "איוב",
      "משלי",
      "קהלת",
      "שיר השירים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת פיג'י?",
    "correct": "סובה",
    "answers": [
      "סובה",
      "בוגוטה",
      "קינגסטון",
      "לימה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שר האוצר הראשון של מדינת ישראל?",
    "correct": "אליעזר קפלן",
    "answers": [
      "אליעזר קפלן",
      "מנחם בגין",
      "משה שרת",
      "זלמן שז\"ר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות מתה בכל פרק של סאות'פארק?",
    "correct": "קני מקורמיק",
    "answers": [
      "אריק קארטמן",
      "קני מקורמיק",
      "סטן מארש",
      "קייל ברופלובסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא אדם הפורץ למחשבים?",
    "correct": "האקר",
    "answers": [
      "האקר",
      "בלאבר",
      "קיקר",
      "האסלר"
    ]
  },
  {
    "question": "אלפרד היצ'קוק היה במאי:",
    "correct": "בריטי",
    "answers": [
      "בריטי",
      "צרפתי",
      "דרום אפריקאי",
      "אמריקאי"
    ]
  },
  {
    "question": "בראש איזו מחתרת עמד אהרן אהרונסון?",
    "correct": "ניל\"י",
    "answers": [
      "ההגנה",
      "לח\"י",
      "אצ\"ל",
      "ניל\"י"
    ]
  },
  {
    "question": "המאפיה האיטלקית ידועה בשם \"קוזה נוסטרה\" מה פירוש השם?",
    "correct": "העניין שלנו",
    "answers": [
      "העניין שלנו",
      "נצחון החזק",
      "שלטון צללים",
      "פשע מאורגן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"לונדון\"",
    "correct": "חנוך לוין",
    "answers": [
      "חנוך לוין",
      "נתן זך",
      "דוד אבידן",
      "מיקי גבריאלוב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תאריך חל \"יום העבודה\"",
    "correct": "אחד במאי",
    "answers": [
      "אחד בינואר",
      "אחד במאי",
      "אחד ביוני",
      "אחד בספטמבר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פנדנגו?",
    "correct": "ריקוד ספרדי",
    "answers": [
      "קינוח רומני",
      "מאכל בולגרי",
      "ריקוד ספרדי",
      "משקה צרפתי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו יצרנית רכב אינה צרפתית?",
    "correct": "פיאט",
    "answers": [
      "פיאט",
      "פיג'ו",
      "סיטרואן",
      "רנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו החומר הקשה ביותר בטבע?",
    "correct": "יהלום",
    "answers": [
      "יהלום",
      "בזלת",
      "גרניט",
      "גברו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה חתמו הדרוזים על שירות חובה בצה\"ל?",
    "correct": "1956",
    "answers": [
      "1967",
      "1956",
      "1950",
      "1948"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"שדים\"",
    "correct": "פיודור דוסטויבסקי",
    "answers": [
      "פיודור דוסטויבסקי",
      "אונורה דה בלזק",
      "המרקיז דה סאד",
      "סטיבן קינג"
    ]
  },
  {
    "question": "הארגון הבינלאומי של המשטרות נקרא...",
    "correct": "אינטרפול",
    "answers": [
      "אינטרפול",
      "פוליסיזציה",
      "אינטרפוליס",
      "וורלדפוליס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת הסרטים \"בחזרה לעתיד\"",
    "correct": "מייקל ג'יי פוקס",
    "answers": [
      "מייקל ג'יי פוקס",
      "רוב לאו",
      "כריסטופר ריב",
      "מייקי לואיס"
    ]
  },
  {
    "question": "את מי מהבאים היה מלווה עידן רייכל כקלידן?",
    "correct": "עברי לידר",
    "answers": [
      "עברי לידר",
      "אביב גפן",
      "מוש בן ארי",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "לגהורן הוא זן של איזה בעל חיים?",
    "correct": "תרנגול",
    "answers": [
      "תרנגול",
      "כלב",
      "חתול",
      "סוס"
    ]
  },
  {
    "question": "אילו ענפי ספורט נכללים בטריאתלון?",
    "correct": "שחייה, אופניים, ריצה",
    "answers": [
      "שחייה, אופניים, ריצה",
      "שחייה, אופניים, הליכה",
      "ריצה, הליכה, שחייה",
      "אופניים, שחייה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספר לא כתבה ג'יין אוסטן?",
    "correct": "אנקת גבהים",
    "answers": [
      "תבונה ורגישות",
      "מנזר נורת'אנגר",
      "אנקת גבהים",
      "אמה"
    ]
  },
  {
    "question": "המאכל \"סחינה\" ידוע יותר בשם...",
    "correct": "חמין",
    "answers": [
      "מרק עוף",
      "שעועית",
      "חמין",
      "חיטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה תאולוגיה?",
    "correct": "דיבור אודות האלוהים",
    "answers": [
      "ניתוח הנפש",
      "תורת החיים",
      "דיבור אודות האלוהים",
      "תורת הגזע"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר שמוליק קראוס?",
    "correct": "החלונות הגבוהים",
    "answers": [
      "החלונות הגבוהים",
      "כוורת",
      "התרנגולים",
      "הצ'רצ'ילים"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה בגוף האדם נמצא קרום הצפק?",
    "correct": "בבטן",
    "answers": [
      "בבטן",
      "בגולגולת",
      "בירך",
      "בלב"
    ]
  },
  {
    "question": "מרכז פעילותה של מחתרת ניל\"י היה ב:",
    "correct": "זכרון יעקב",
    "answers": [
      "זכרון יעקב",
      "עתלית",
      "בנימינה",
      "חדרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"בית ברנרדה אלבה\"",
    "correct": "פדריקו גארסיה לורקה",
    "answers": [
      "פדריקו גארסיה לורקה",
      "טנסי ויליאמס",
      "וויליאם שייקספיר",
      "ניקולאי גוגול"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של הגיבן מנוטרדאם?",
    "correct": "קווזימודו",
    "answers": [
      "קווזימודו",
      "איזובו",
      "אלפרדו",
      "אראמיס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא מנזר השתקנים?",
    "correct": "לטרון",
    "answers": [
      "לטרון",
      "צפת",
      "טבריה",
      "בית לחם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"דון קישוט\"",
    "correct": "מיגל דה סרוואנטס",
    "answers": [
      "מיגל דה סרוואנטס",
      "חווייר סרקס",
      "אנטוניו מוניוס מולינה",
      "קמילו חוסה סלה"
    ]
  },
  {
    "question": "על משחקו באיזה סרט זכה טומי לי ג'ונס באוסקר?",
    "correct": "הנמלט",
    "answers": [
      "הנמלט",
      "החשוד המיידי",
      "גברים בשחור",
      "החברה הטובים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהסדרות הבאות אינה מתרחשת בניו יורק?",
    "correct": "המפץ הגדול",
    "answers": [
      "המפץ הגדול",
      "סיינפלד",
      "חברים",
      "סקס והעיר הגדולה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הקבוצה המעוטרת ביותר בכדורגל הישראלי?",
    "correct": "מכבי תל אביב",
    "answers": [
      "הפועל תל אביב",
      "מכבי חיפה",
      "מכבי תל אביב",
      "בית\"ר ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "למה משמש \"אביק\"",
    "correct": "זיקוק נוזלים",
    "answers": [
      "זיקוק נוזלים",
      "לכידת עכברים",
      "הדברת חרקים",
      "פיזור אבקנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמן של אבני הבניין של מולקולת DNA ?",
    "correct": "נוקלאוטידים",
    "answers": [
      "נוקלאוטידים",
      "פוספוליפידים",
      "חומצות אמינו",
      "טריגליצרולים"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית זאוס היה נשוי להרה שהיא גם....",
    "correct": "אחותו",
    "answers": [
      "אחותו",
      "אמו",
      "דודתו",
      "בתו"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה מחזה לקוח הציטוט הנודע, \"הגיהנום הוא הזולת\"",
    "correct": "בדלתיים סגורות",
    "answers": [
      "בדלתיים סגורות",
      "אופרה בגרוש",
      "רומאו ויוליה",
      "גן הדובדבנים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה גיל מת דוד המלך?",
    "correct": "70",
    "answers": [
      "70",
      "80",
      "100",
      "120"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"כולם היו בניי\"",
    "correct": "ארתור מילר",
    "answers": [
      "ארתור מילר",
      "אייזיק אסימוב",
      "יהושע קנז",
      "טנסי וויליאמס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פלך?",
    "correct": "אזור תחום במדינה",
    "answers": [
      "אזור תחום במדינה",
      "פרי טרופי",
      "שולחן עגול",
      "פריט לבוש עתיק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מערכת בגוף נפגעת ממחלת האיידס?",
    "correct": "מערכת החיסון",
    "answers": [
      "מערכת החיסון",
      "מערכת העצבים",
      "מערכת העיכול",
      "מערכת השרירים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה פעמים ביקר בנימין זאב הרצל, \"חוזה המדינה\", בישראל?",
    "correct": "1",
    "answers": [
      "1",
      "לא ביקר",
      "3",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא מחנה ההשמדה אושוויץ?",
    "correct": "פולין",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "פולין",
      "צ'כיה",
      "הונגריה"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה שירת שלמה ארצי בצבא?",
    "correct": "להקת חיל הים",
    "answers": [
      "להקת חיל הים",
      "להקת הנח\"ל",
      "להקת פיקוד דרום",
      "צנחנים"
    ]
  },
  {
    "question": "תוחלת חייו של איזה בעל חיים היא הארוכה ביותר?",
    "correct": "צב",
    "answers": [
      "צב",
      "פינגווין",
      "תנין",
      "לוויתן"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה חומר עשויים הפסלים המוצגים במוזיאון \"מאדאם טוסו\"",
    "correct": "שעווה",
    "answers": [
      "שעווה",
      "זהב",
      "ברונזה",
      "שיש"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"ארץ זבת ...\"",
    "correct": "חלב ודבש",
    "answers": [
      "חיטה ושעורה",
      "גפן ורימון",
      "תאנה וגפן",
      "חלב ודבש"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של ירושלים בערבית?",
    "correct": "אל-קדס",
    "answers": [
      "אל-קדס",
      "ג'רוסלאם",
      "ירושלים",
      "אל אקצה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה תוחלת חייו של יגואר?",
    "correct": "20 שנים",
    "answers": [
      "10 שנים",
      "15 שנים",
      "20 שנים",
      "25 שנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה שיר לקוחה השורה \"מה שבא בקלות, באותה הקלות ייעלם\"",
    "correct": "שלום חנוך - מחכים למשיח",
    "answers": [
      "שלום חנוך - מחכים למשיח",
      "אביב גפן - לפעמים",
      "גידי גוב - שטח ההפקר",
      "משינה - אופטיקאי מדופלם"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המסורת מה שמה של אשת לוט?",
    "correct": "עידית",
    "answers": [
      "עידית",
      "יוכבד",
      "סלית",
      "כרמלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות מקור השם של המשקה \"ויסקי\"",
    "correct": "מי חיים",
    "answers": [
      "המשקה החריף",
      "תרופת האלים",
      "מי חיים",
      "אלכוהול"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מבין הפרשות לא נמצא בחומש בראשית?",
    "correct": "ואתחנן",
    "answers": [
      "לך לך",
      "חיי שרה",
      "ואתחנן",
      "נח"
    ]
  },
  {
    "question": "רבולוציונר הוא...",
    "correct": "מהפכן",
    "answers": [
      "מהפכן",
      "תככן",
      "איש אשכולות",
      "יורד ים"
    ]
  },
  {
    "question": "למדתי בתואר הראשון על ערמות, עצים ומחסניות. מה למדתי?",
    "correct": "מדעי המחשב",
    "answers": [
      "ביולוגיה",
      "כימיה",
      "מדעי המחשב",
      "ספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש השם של חברת \"פולקסווגן\"",
    "correct": "מכונית העם",
    "answers": [
      "מכונית העם",
      "מכונית מהירה",
      "מכונית זולה",
      "מכונית לכולם"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה צמח מופק התבלין זעפרן?",
    "correct": "כרכום תרבותי",
    "answers": [
      "כרכום תרבותי",
      "אזוב מצוי",
      "כובע הנזיר",
      "סחלב הביצות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אנהדוניה\"",
    "correct": "חוסר יכולת להנות",
    "answers": [
      "חוסר יכולת להנות",
      "הסכמה כללית",
      "מצב רוח טוב",
      "דיבור לא ברור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התפרקה האימפריה העות'מאנית?",
    "correct": "1923",
    "answers": [
      "1923",
      "1978",
      "1845",
      "1789"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נאמר בתנ\"ך \"מת אתה ולא תחיה\"",
    "correct": "חזקיהו",
    "answers": [
      "חזקיהו",
      "ישעיהו",
      "המן",
      "אחאב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"המלך ואני\" ב-1956?",
    "correct": "יול ברינר",
    "answers": [
      "רוברט רדפורד",
      "צ'ארלס ברונסון",
      "יול ברינר",
      "מורגן פרימן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהבאים הוא לא דפדפן אינטרנט?",
    "correct": "ספיד",
    "answers": [
      "ספיד",
      "כרום",
      "פיירפוקס",
      "אופרה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"צ'יל אאוט\" הוא סגנון...",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "מוסיקה",
      "בישול",
      "ציור",
      "ריקוד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי החליף את אהרון ברק בתפקידו כנשיא ביהמ\"ש העליון?",
    "correct": "דורית בייניש",
    "answers": [
      "אשר גרוניס",
      "מישאל חשין",
      "דורית בייניש",
      "דליה דורנר"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם המתנהג כמוצא שלל רב...",
    "correct": "מתרגש ומתלהב",
    "answers": [
      "מתרגש ומתלהב",
      "עצוב ומדוכדך",
      "צעקני ורועש",
      "בודד וגלמוד"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה נשים היו להנרי השמיני?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "8",
      "4",
      "1",
      "6"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אקסוציטוזה?",
    "correct": "פליטת חומרים מהתא",
    "answers": [
      "פליטת חומרים מהתא",
      "הוצאה להורג",
      "חיידק נדיר",
      "פעפוע"
    ]
  },
  {
    "question": "כלת פרס ישראל, אנה טיכו, הייתה:",
    "correct": "ציירת",
    "answers": [
      "ציירת",
      "פסלת",
      "רקדנית",
      "סופרת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מונח טבע אפטון סינקלר?",
    "correct": "צווארון לבן",
    "answers": [
      "צווארון לבן",
      "מדד ג'יני",
      "בורגנות",
      "הגמוניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה רכס ההרים הגבוה בעולם?",
    "correct": "הימליה",
    "answers": [
      "הרוקי",
      "האנדים",
      "האטלס",
      "הימליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי מונרכיה?",
    "correct": "שלטון יחיד",
    "answers": [
      "שלטון העם",
      "שלטון יחיד",
      "אמונה באל אחד",
      "מהומה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה הוציאה את האלבום 'kid A'?",
    "correct": "רדיוהד",
    "answers": [
      "רדיוהד",
      "נירוונה",
      "סטון טמפל פיילוטס",
      "רד הוט צ'ילי פפרס"
    ]
  },
  {
    "question": "למי יש שיר בשם \"לבן\"",
    "correct": "דניאל סלומון",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "דניאל סלומון",
      "היהודים",
      "מיכה שטרית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פרטנזיה?",
    "correct": "יומרה",
    "answers": [
      "יומרה",
      "מתנה",
      "שקר",
      "אכזבה"
    ]
  },
  {
    "question": "פרס האוסקר מוענק בתחום ה...",
    "correct": "קולנוע",
    "answers": [
      "קולנוע",
      "טלוויזיה",
      "ספרות",
      "מוזיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "הדמות המקראית, איש בושת, היה בנו של:",
    "correct": "שאול המלך",
    "answers": [
      "שאול המלך",
      "דוד המלך",
      "שמואל הנביא",
      "אליהו הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "גלגשת זה...",
    "correct": "סקייטבורד",
    "answers": [
      "סקייטבורד",
      "פיג'מה",
      "מכונית",
      "גלגל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תפקיד כיהן ג'ון מרשל?",
    "correct": "נשיא בית המשפט העליון של ארה\"ב",
    "answers": [
      "נשיא ארצות הברית",
      "ראש ממשלת אנגליה",
      "נשיא בית המשפט העליון של ארה\"ב",
      "מזכ\"ל האום"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של האחות התאומה של פיבי בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "אורסולה",
    "answers": [
      "אורסולה",
      "מייגן",
      "אלן",
      "רייצ'ל"
    ]
  },
  {
    "question": "קונטרה אלט הוא קול:",
    "correct": "נשי נמוך",
    "answers": [
      "נשי נמוך",
      "גברי נמוך",
      "נשי גבוה",
      "גברי גבוה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים הגנים הקלאסיים של סוג'ואו?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "בנגלדש",
      "מלזיה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"פטיפור\" הוא...",
    "correct": "עוגה קטנה",
    "answers": [
      "עוגה קטנה",
      "לחם איטלקי",
      "משקה בטעם לימון",
      "מאכל בשרי"
    ]
  },
  {
    "question": "ארגונומיה היא:",
    "correct": "הנדסת אנוש",
    "answers": [
      "הנדסת אנוש",
      "תורת החקלאות",
      "פחד ממים",
      "לוחם ביפנית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה גיבור על אהוב על ג'רי סיינפלד?",
    "correct": "סופרמן",
    "answers": [
      "באטמן",
      "סופרמן",
      "ספיידרמן",
      "קפטן אמריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"תנ\"ך הוא המנדט שלנו על ארץ ישראל\"",
    "correct": "דוד בן גוריון",
    "answers": [
      "זאב ז'בוטינסקי",
      "דוד בן גוריון",
      "אחד העם",
      "בנימין זאב הרצל"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה סרט לקוח המשפט המפורסם \"אני מלך העולם!\"",
    "correct": "טיטאניק",
    "answers": [
      "חלף עם הרוח",
      "רוקי",
      "טיטאניק",
      "מלך האריות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה התאריך העברי שבו חל יום הזכרון לשואה ולגבורה?",
    "correct": "כ\"ז בניסן",
    "answers": [
      "כ\"ז בניסן",
      "ד' באייר",
      "ה' באייר",
      "ט' באב"
    ]
  },
  {
    "question": "עפ\"י השיר של \"נושאי המגבעת\" הבא בתור הוא:",
    "correct": "סוס",
    "answers": [
      "סוס",
      "פראייר",
      "מת",
      "אני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ליאונרדו פיבונצ'י?",
    "correct": "מתמטיקאי איטלקי",
    "answers": [
      "צייר ספרדי",
      "ספורטאי ארגנטינאי",
      "כימאי פורטוגלי",
      "מתמטיקאי איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגיש התוכנית \"הגיע הזמן לשון\"",
    "correct": "אבשלום קור",
    "answers": [
      "אבשלום קור",
      "חיים יבין",
      "גדעון רייכר",
      "ג'קי לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "ממשלו של איזה נשיא אמריקאי כונה ״קמלוט״?",
    "correct": "ג׳ון קנדי",
    "answers": [
      "ג׳ון קנדי",
      "תומס ג'פרסון",
      "ג'ימי קרטר",
      "תאודור רוזוולט"
    ]
  },
  {
    "question": "זהבן הוא:",
    "correct": "סוג של ציפור",
    "answers": [
      "סוג של ציפור",
      "מומחה למתכות",
      "סוג של נחש",
      "אדם עשיר"
    ]
  },
  {
    "question": "למה צמים בט' באב?",
    "correct": "חורבן בית המקדש",
    "answers": [
      "מצור על ירושלים",
      "חורבן בית המקדש",
      "חורבן טיטוס",
      "נפילת המן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"ריקוד מושחת\"",
    "correct": "פטריק סוויזי",
    "answers": [
      "ג'וני דפ",
      "פטריק סוויזי",
      "קיאנו ריבס",
      "בראד פיט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר מתרחשת עלילת הסדרה \"חברים\"",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "בוסטון",
      "מיאמי",
      "ניו יורק",
      "סאן פרנציסקו"
    ]
  },
  {
    "question": "אימפרוביזציה היא...",
    "correct": "אילתור",
    "answers": [
      "אילתור",
      "השקעה",
      "תכנון",
      "כישלון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא 'ארמון שנברון'?",
    "correct": "אוסטריה",
    "answers": [
      "אוסטריה",
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשמעות המילולית של המילה \"היסטריה\"",
    "correct": "רחם",
    "answers": [
      "פחד גדול",
      "רחם",
      "השפעה",
      "בריחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מודד ברומטר?",
    "correct": "לחץ אטמוספירי",
    "answers": [
      "לחץ דם",
      "לחץ אטמוספירי",
      "לחץ אוויר",
      "לחץ תוך ורידי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא שינוי מצב צבירה מגז למוצק?",
    "correct": "ריבוץ",
    "answers": [
      "המראה",
      "ריבוץ",
      "קפיאה",
      "התכה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התאחדו ממלכות אנגליה וסקוטלנד ויצרו את הממלכה המאוחדת?",
    "correct": "1707",
    "answers": [
      "1707",
      "1907",
      "1609",
      "1984"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור ריקוד ה\"לימבו\"",
    "correct": "טרינידד",
    "answers": [
      "הוואי",
      "מלזיה",
      "טרינידד",
      "קונגו"
    ]
  },
  {
    "question": "דקדנס הוא...",
    "correct": "ניוון תרבותי",
    "answers": [
      "ניוון תרבותי",
      "ריקוד גרמני",
      "מאכל צרפתי",
      "ההמנון האיטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו היונק הגדול ביותר?",
    "correct": "הלוויתן הכחול",
    "answers": [
      "פיל אפריקאי",
      "הלוויתן הכחול",
      "היפופוטם",
      "קרנף אסייתי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים הגנים הבהאים?",
    "correct": "חיפה",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "ירושלים",
      "נצרת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"המצפן הזהוב\" כחלק מהטרילוגייה \"חומריו האפלים\"",
    "correct": "פיליפ פולמן",
    "answers": [
      "פיליפ פולמן",
      "פאולו קואלו",
      "ג'יי. קיי. רולינג",
      "ר. ר. טולקין"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה המיספרות במוח אדם?",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "אייזיק שטרן התפרסם בנגינתו המופלאה ב:",
    "correct": "כינור",
    "answers": [
      "כינור",
      "גיטרה",
      "מנדולינה",
      "צ'לו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מהלהקות הבאות לא היה חבר דני סנדרסון?",
    "correct": "פונץ'",
    "answers": [
      "דודה",
      "גזוז",
      "פונץ'",
      "כוורת"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר בתנך לקוח המשפט: \"לא טוב היות האדם לבדו\"",
    "correct": "בראשית",
    "answers": [
      "בראשית",
      "דברים",
      "שמואל א'",
      "מלכים ב'"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דיפוזיה?",
    "correct": "פעפוע",
    "answers": [
      "שיקוע",
      "חלחול",
      "התמדה",
      "פעפוע"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הכינוי של המטוס המפציץ B-17?",
    "correct": "מבצר מעופף",
    "answers": [
      "מבצר מעופף",
      "מפציץ עליון",
      "מכונת השמדה",
      "המפציץ הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו תקריש?",
    "correct": "ג'ל",
    "answers": [
      "רגל קרושה",
      "ג'ל",
      "סוג של צמח",
      "בעל חיים"
    ]
  },
  {
    "question": "רוטונדה הוא סוג של...",
    "correct": "מבנה",
    "answers": [
      "מבנה",
      "מאכל",
      "משקה",
      "בד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היד החזקה ביותר בפוקר?",
    "correct": "רויאל פלאש",
    "answers": [
      "פול האוס",
      "פלאש",
      "סטרייט פלאש",
      "רויאל פלאש"
    ]
  },
  {
    "question": "עולים מאיזו מדינה כונו 'ייקים'?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "גרמניה",
      "פולין",
      "ארה\"ב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה סרטו הראשון של מל ברוקס?",
    "correct": "המפיקים",
    "answers": [
      "המפיקים",
      "אוכפים לוהטים",
      "סרט אילם",
      "שגעון בחלל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"כל ההתחלות קשות, אך קשה מהן היא ההתמדה\"",
    "correct": "חיים נחמן ביאליק",
    "answers": [
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נתן אלתרמן",
      "מאיר ויזלטיר",
      "רחל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"מאדאם בובארי\"",
    "correct": "גוסטב פלובר",
    "answers": [
      "גוסטב פלובר",
      "מרסל פרוסט",
      "אבא גוריו",
      "אונורה דה בלזק"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום קשורה \"פרוטטיקה\"",
    "correct": "רפואת שיניים",
    "answers": [
      "הומאופתיה",
      "רפואת שיניים",
      "רפואת עור",
      "אקופונקטורה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה התפרסם אשטון קוצ'ר?",
    "correct": "מופע שנות השבעים",
    "answers": [
      "מופע שנות השבעים",
      "שני גברים וחצי",
      "סיינפלד",
      "חברים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"נועה של הים\"",
    "correct": "יזהר אשדות",
    "answers": [
      "רמי פורטיס",
      "אביתר בנאי",
      "יזהר אשדות",
      "יהודית רביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה חבר בלהקת פינק פלויד?",
    "correct": "ניל יאנג",
    "answers": [
      "ניל יאנג",
      "דיוויד גילמור",
      "רוג'ר ווטרס",
      "ניק מייסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה אוחדה גרמניה בפעם הראשונה?",
    "correct": "1870",
    "answers": [
      "1870",
      "1990",
      "1890",
      "1999"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה המתופף של תערובת אסקוט?",
    "correct": "ירמי קפלן",
    "answers": [
      "ירמי קפלן",
      "צוף פילוסוף",
      "אלון הילל",
      "איגי דיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ראשי התיבות נאט\"ו מייצגים?",
    "correct": "ארגון הברית הצפון אטלנטית",
    "answers": [
      "ברית המדינות המתועשות",
      "ארגון הברית הצפון אטלנטית",
      "ברית המדינות",
      "ארגון התעשייה"
    ]
  },
  {
    "question": "בראש איזו מדינה עמד בניטו מוסוליני?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "צרפת",
      "גרמניה",
      "איטליה",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד קוראים ללולאה להשחלת החגורה במכנס?",
    "correct": "תובר",
    "answers": [
      "תובר",
      "שאקל",
      "חגורית",
      "טוזיג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"רוקד עם זאבים\"",
    "correct": "קווין קוסטנר",
    "answers": [
      "קווין קוסטנר",
      "וורן ביטי",
      "כריס אודונל",
      "ג'ייסון אלכסנדר"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה אטומי חמצן במולקולת מים אחת?",
    "correct": "1",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא פסל הספינקס הגדול?",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "מצרים",
      "ארצות הברית",
      "רוסיה",
      "מרוקו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר בקדם אירווזיון את השיר \"מביט מהצד\"",
    "correct": "אבי דור",
    "answers": [
      "אבי דור",
      "אדם",
      "דקלון",
      "זאב נחמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם משפחתה המקורי של גולדה מאיר?",
    "correct": "מאירסון",
    "answers": [
      "מאירסון",
      "מארינבאום",
      "מאירוביץ'",
      "מורסון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה זמרים שיתפו פעולה במופע \"התחברות\"",
    "correct": "שלום חנוך ושלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלום חנוך ושלמה ארצי",
      "אביב גפן ועידן רייכל",
      "עברי לידר ונינט טייב",
      "גידי גוב ויהודית רביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה דוכס בלטינית?",
    "correct": "מנהיג",
    "answers": [
      "מנהיג",
      "אכזר",
      "האל",
      "המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם איזה שופט נקרא חוק טל?",
    "correct": "צבי טל",
    "answers": [
      "צבי טל",
      "שלמה בן טל",
      "טל דיין",
      "יצחק טל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיז קבוצת בייסבול עבד ג'ורג' קוסטנזה ב\"סיינפלד\"",
    "correct": "היאנקיס",
    "answers": [
      "המטס",
      "היאנקיס",
      "הרד סוקס",
      "הקאבס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם קונסרבים?",
    "correct": "שימורי מזון",
    "answers": [
      "שימורי מזון",
      "משקאות קלים",
      "צמחים טורפים",
      "רהיטים עתיקים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"קוקטייל\"",
    "correct": "טום קרוז",
    "answers": [
      "טום קרוז",
      "רוברט רדפורד",
      "ויל סמית'",
      "טום הנקס"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מטרה פעלה תנועת האבולושיוניזם בארצות הברית?",
    "correct": "ביטול העבדות",
    "answers": [
      "שיוויון לנשים",
      "ביטול העבדות",
      "הפסקת מלחמת וייטנאם",
      "שיוויון כלכלי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספרים בתנ\"ך מכונים ספרי אמ''ת?",
    "correct": "תהילים, משלי ואיוב",
    "answers": [
      "תהילים, משלי ואיוב",
      "שיר השירים, משלי וקהלת",
      "אסתר, מיכה ותהילים",
      "איוב, מלכים ותרי עשר"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה עץ כתבה אנה פרנק ביומנה?",
    "correct": "עץ ערמונים",
    "answers": [
      "עץ ערמונים",
      "עץ אורן",
      "עץ תפוחים",
      "עץ תפוזים"
    ]
  },
  {
    "question": "את חלקו של איזה מאיברי גופו כרת האמן וינסנט ואן גוך?",
    "correct": "אוזן",
    "answers": [
      "אוזן",
      "אצבע",
      "אף",
      "רגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה יוצא דופן?",
    "correct": "אחוזה",
    "answers": [
      "ממגורה",
      "אסם",
      "אמבר",
      "אחוזה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי במקור הוקדש השיר \"Candle in the Wind\"",
    "correct": "מרילין מונרו",
    "answers": [
      "מרילין מונרו",
      "הנסיכה דיאנה",
      "מלכת אנגליה",
      "יוקו אונו"
    ]
  },
  {
    "question": "קלון הוא:",
    "correct": "חרפה",
    "answers": [
      "חרפה",
      "כבוד גדול",
      "ציפור שיר",
      "תבלין מתקתק"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהספרים הבאים לא כתב ולאדימיר נבוקוב?",
    "correct": "דמיאן",
    "answers": [
      "לוליטה",
      "אש חיוורת",
      "פנין",
      "דמיאן"
    ]
  },
  {
    "question": "בני משפחת סטרדיווארי מאיטליה התפרסמו כ:",
    "correct": "בוני כינורות",
    "answers": [
      "בוני כינורות",
      "ציירים",
      "מפקדי צבאות",
      "ממציאי סגנונות מוזיקליים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה הוקם ארגון 'נשיונל ג'יאוגרפיק'?",
    "correct": "1888",
    "answers": [
      "1888",
      "1914",
      "1978",
      "1930"
    ]
  },
  {
    "question": "מה צבע הביצים של העוף אמו?",
    "correct": "ירוק",
    "answers": [
      "צהוב",
      "לבן",
      "ירוק",
      "כחול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את השיר \"בואי כלה\"",
    "correct": "אחינועם ניני",
    "answers": [
      "ריטה",
      "מיכל אמדורסקי",
      "ריקי גל",
      "אחינועם ניני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם אחותו של הולדן קולפילד בספר 'התפסן בשדה השיפון'?",
    "correct": "פיבי",
    "answers": [
      "פיבי",
      "גרייס",
      "ג'יין",
      "פוליאנה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם דיויד בקהאם?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "כדורסל",
      "טניס",
      "שחייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות ראשי התיבות נח\"ל?",
    "correct": "נוער חלוצי לוחם",
    "answers": [
      "נוער חולם לצמוח",
      "נערים חילונים לאומיים",
      "נוער חילוני לוחם",
      "נוער חלוצי לוחם"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת \"וילה אדריאנה\"",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ספרד",
      "בלגיה",
      "אוסטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת הסרטים \"רוקי\"",
    "correct": "סילבסטר סטאלון",
    "answers": [
      "סילבסטר סטאלון",
      "ארנולד שוורצנגר",
      "סטיבן סיגל",
      "ג'קי צ'אן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו הרומאי של האדס, אדון השאול במיתולוגיה היוונית?",
    "correct": "פלוטו",
    "answers": [
      "פלוטו",
      "מארס",
      "תנטוס",
      "יופיטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"דה פקטו\"",
    "correct": "למעשה",
    "answers": [
      "למעשה",
      "השליט",
      "העשיר ביותר",
      "משמעותי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה אירוע הוביל לפתיחתה של מלחמת לבנון הראשונה?",
    "correct": "ההתנקשות בשלמה ארגוב",
    "answers": [
      "אוטובוס הדמים בגלילות",
      "הטבח במעלות",
      "ליל הגלשונים",
      "ההתנקשות בשלמה ארגוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה העיר המאוכלסת ביותר בארה\"ב?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "לוס אנג'לס",
      "ניו יורק",
      "בוסטון",
      "וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו הפרטי של מלך בריטניה ג'ורג השישי?",
    "correct": "אלברט",
    "answers": [
      "אלברט",
      "ג'ורג",
      "לואי",
      "הנרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פאתוס?",
    "correct": "התלהבות יתירה",
    "answers": [
      "סגפנות",
      "התלהבות יתירה",
      "יופי רב",
      "סוף ידוע"
    ]
  },
  {
    "question": "חקלאות בעל מבוססת על:",
    "correct": "השקיה טבעית",
    "answers": [
      "השקיה טבעית",
      "השקיה מלאכותית",
      "חממות וטפטפות",
      "פרי הדר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי האדריכל שתכנן את \"הבית על האשד\"",
    "correct": "פרנק לויד רייט",
    "answers": [
      "פרנק גארי",
      "סטיבן הול",
      "פרנק לויד רייט",
      "דניאל ליבסקינד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מקצוע זכתה ישראל לראשונה במדליית זהב אולימפית?",
    "correct": "גלישת רוח",
    "answers": [
      "ג'ודו",
      "קפיצה משולשת",
      "גלישת רוח",
      "קיאקים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אינדיקטור?",
    "correct": "מדד",
    "answers": [
      "מדד",
      "מומחה",
      "מורה",
      "לחץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנביא אשר התנבא במילים \"על שלשה פשעי דמשק ועל ארבעה לא אשיבנו\"",
    "correct": "עמוס",
    "answers": [
      "עמוס",
      "חבקוק",
      "מיכה",
      "חגי"
    ]
  },
  {
    "question": "גנאש הוא מושג מתחום ה:",
    "correct": "בישול",
    "answers": [
      "בישול",
      "ספורט",
      "שירה",
      "בנייה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה פרצה מלחמת העולם הראשונה?",
    "correct": "1914",
    "answers": [
      "1920",
      "1939",
      "1904",
      "1914"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי מנגן ירוסלב יעקובוביץ'?",
    "correct": "סקסופון",
    "answers": [
      "סקסופון",
      "תופים",
      "גיטרה",
      "פסנתר"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה חברת הביגוד \"לקוסט\"",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "איטליה",
      "ספרד",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "רבי מנחם מֶנְדֶל שניאורסון ידוע גם כ...",
    "correct": "הרבי מליובאַוויטש",
    "answers": [
      "הגאון מוילנה",
      "הרבי מליובאַוויטש",
      "הראשון לציון",
      "הרב הראשי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה טבעה הטיטניק?",
    "correct": "1912",
    "answers": [
      "1902",
      "1912",
      "1921",
      "1926"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"זורבה היווני\"",
    "correct": "אנתוני קווין",
    "answers": [
      "אנתוני קווין",
      "ברט לנקסטר",
      "ג'יימס קובורן",
      "צ'ארלס ברונסון"
    ]
  },
  {
    "question": "'לכל מאן דבעי', כלומר:",
    "correct": "לכל המתעניין",
    "answers": [
      "לכל המתעניין",
      "לכל היותר",
      "לכל הפחות",
      "אדונים יקרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו משמעות \"אד אינפיניטום\"",
    "correct": "לאינסוף",
    "answers": [
      "בשביל משהו",
      "לאינסוף",
      "גדול מאד",
      "לא מוגדר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה לא היה חבר גידי גוב?",
    "correct": "תיסלם",
    "answers": [
      "תיסלם",
      "כוורת",
      "גזוז",
      "דודה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום שייכת \"סיבוכיות קולמוגורוב\"",
    "correct": "מדעי המחשב",
    "answers": [
      "מדעי המחשב",
      "פיזיקה",
      "כימיה",
      "מתמטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פרדיגמה?",
    "correct": "מודל",
    "answers": [
      "מחלה כרונית",
      "טיעון שקרי",
      "מודל",
      "תופעה חולפת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחרב בית המקדש השני?",
    "correct": "70 לסה\"נ",
    "answers": [
      "70 לסה\"נ",
      "586 לפנה\"ס",
      "135 לסה\"נ",
      "720 לפנה\"ס"
    ]
  },
  {
    "question": "אם הגעתי שלישי בתחרות אולימפית באיזו מדליה זכיתי?",
    "correct": "ארד",
    "answers": [
      "ארד",
      "זהב",
      "כסף",
      "לא זכיתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשמעות המילולית של המילה \"ביבליוגרפיה\"",
    "correct": "כתיבת ספרים",
    "answers": [
      "אודות",
      "כתיבת ספרים",
      "על הסופר",
      "קיצור תולדות"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם גלמוד הוא...",
    "correct": "בודד",
    "answers": [
      "שמח",
      "בודד",
      "חברותי",
      "מקצועי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו העברי של ארטישוק?",
    "correct": "קנרס",
    "answers": [
      "קנרס",
      "מנרס",
      "פנרס",
      "תנרס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מיתולוגיה קיים אל בשם 'אודין'?",
    "correct": "המיתולוגיה הנורדית",
    "answers": [
      "המיתולוגיה הנורדית",
      "המיתולוגיה המצרית",
      "המיתולוגיה ההודית",
      "המיתולוגיה הרומאית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה אי נולד נפוליאון?",
    "correct": "קורסיקה",
    "answers": [
      "יוון",
      "קורסיקה",
      "קפריסין",
      "גלאפגוס"
    ]
  },
  {
    "question": "קובו ופיטאיה שניהם פירות:",
    "correct": "שצומחים כפרחי קקטוסים",
    "answers": [
      "שצומחים כפרחי קקטוסים",
      "הצומחים מתחת לאדמה",
      "שמקורם בסין",
      "שאינם כשרים לפסח"
    ]
  },
  {
    "question": "פרט להיותו צייר היה וינסנט ואן גוך:",
    "correct": "מטיף בכנסיה",
    "answers": [
      "מטיף בכנסיה",
      "שף ידוע",
      "רוכב חד אופן",
      "פסיכולוג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו היסוד הנפוץ ביותר ביקום?",
    "correct": "מימן",
    "answers": [
      "מימן",
      "חמצן",
      "חנקן",
      "פחמן"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה פרקים בספר \"תהילים\" בתנ\"ך?",
    "correct": "150",
    "answers": [
      "150",
      "100",
      "50",
      "200"
    ]
  },
  {
    "question": "מוזיקה ליטורגית היא:",
    "correct": "דתית",
    "answers": [
      "דתית",
      "שמחה",
      "חילונית",
      "עצובה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בל קנטו\" הוא סגנון...",
    "correct": "שירה",
    "answers": [
      "ציור",
      "פיסול",
      "עיצוב",
      "שירה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה טענה - \"פה קבור הכלב\"",
    "correct": "כוורת",
    "answers": [
      "כוורת",
      "סינרגיה",
      "גזוז",
      "משינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כונה \"המרגיע הלאומי\" במחלמת המפרץ?",
    "correct": "נחמן שי",
    "answers": [
      "נחמן שי",
      "חיים יבין",
      "גידי גוב",
      "משה ארנס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"מסעות גוליבר\"",
    "correct": "ג'ונתן סוויפט",
    "answers": [
      "צ'ארלס דיקנס",
      "ג'ונתן סוויפט",
      "דה אמיציס",
      "אלכסנדר פן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה אינו תחום בפיזיקה?",
    "correct": "היסטולוגיה",
    "answers": [
      "היסטולוגיה",
      "תורת הקוונטים",
      "אופטיקה",
      "קינמטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"תלום קשקשים מצוי\" הוא סוג של:",
    "correct": "נחש",
    "answers": [
      "נחש",
      "דג",
      "דרקון מהאגדות",
      "מחלת עור"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי ניגן בעיקר רוג'ר ווטרס בלהקת פינק פלויד?",
    "correct": "גיטרה בס",
    "answers": [
      "גיטרה בס",
      "גיטרה חשמלית",
      "תופים",
      "סקסופון"
    ]
  },
  {
    "question": "מרבד הוא:",
    "correct": "שטיח",
    "answers": [
      "שטיח",
      "מנורה",
      "כיסא",
      "חליל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"ביקורת התבונה הטהורה\"",
    "correct": "עמנואל קאנט",
    "answers": [
      "מישל פוקו",
      "עמנואל קאנט",
      "רמב\"ם",
      "דיוויד יום"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"קו פרשת המים\" מציין:",
    "correct": "צומת מכריע",
    "answers": [
      "קצה גבול היכולת",
      "צומת מכריע",
      "הליכה בדרך הישר בלבד",
      "קביעת עובדה קיימת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מעשייה נאמר המשפט: \"מראה מראה שעל הקיר, מי היפה בכל העיר?\"",
    "correct": "שלגיה ושבעת הגמדים",
    "answers": [
      "שלגיה ושבעת הגמדים",
      "כיפה אדומה",
      "סינדרלה",
      "עמי ותמי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר היא הגבוהה ביותר באירופה?",
    "correct": "דאבוס",
    "answers": [
      "דאבוס",
      "נאפולי",
      "פריז",
      "ואדוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאו של השחקן ארנולד שוורצנגר?",
    "correct": "אוסטרי",
    "answers": [
      "אוסטרי",
      "גרמני",
      "בלגי",
      "צרפתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת הסרטים \"רמבו\"",
    "correct": "סילבסטר סטאלון",
    "answers": [
      "ברוס וויליס",
      "ג'ון טרבולטה",
      "סילבסטר סטאלון",
      "דנזל וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט עוזר צ'ארלי צ'פלין לנערה עיוורת?",
    "correct": "אורות הכרך",
    "answers": [
      "אורות הכרך",
      "זמנים מודרניים",
      "אורות הבמה",
      "מסייה ורדו"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אין חמור נוהק אלא מתוך...\"",
    "correct": "כפיפה של חרובים",
    "answers": [
      "כפיפה של חרובים",
      "שמחה גדולה",
      "פחד ויראה",
      "עיוורונו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט מתחרים ב\"טור דה פראנס\"",
    "correct": "מרוץ אופניים",
    "answers": [
      "טניס",
      "מרוץ אופניים",
      "קריקט",
      "גולף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא כיהן כנגיד בנק ישראל?",
    "correct": "גליה מאור",
    "answers": [
      "דוד קליין",
      "גליה מאור",
      "יעקב פרנקל",
      "מיכאל ברונו"
    ]
  },
  {
    "question": "בזכות איזו המצאה התפרסם וולאס קרותרס?",
    "correct": "ניילון",
    "answers": [
      "ניילון",
      "מכונת הדיאליזה",
      "מסוק",
      "חיתולים חד פעמיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מיזרי\"",
    "correct": "סטיבן קינג",
    "answers": [
      "סטיבן קינג",
      "מיכאיל בולגאקוב",
      "ש\"י עגנון",
      "אהרן אפלפלד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצה זכתה בליגת האלופות לעונת 2011/12 ?",
    "correct": "צ'לסי",
    "answers": [
      "צ'לסי",
      "באיירן מינכן",
      "ברצלונה",
      "ריאל מדריד"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה צמח מופק התבלין זעפרן?",
    "correct": "כרכום תרבותי",
    "answers": [
      "כרכום תרבותי",
      "אזוב מצוי",
      "כובע הנזיר",
      "סחלב הביצות"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן ניתן למצוא \"דרקון קומודו\"",
    "correct": "אינדונזיה",
    "answers": [
      "אינדונזיה",
      "סין",
      "קניה",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את המונח \"אדם לאדם זאב\"",
    "correct": "תומס הובס",
    "answers": [
      "ארנסט המינגווי",
      "תומס הובס",
      "פרידריך ניטשה",
      "ווינסטון צ'רצ'יל"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נערכה האולימפיאדה בשנת 1948?",
    "correct": "לונדון",
    "answers": [
      "לונדון",
      "ניו יורק",
      "אמסטרדם",
      "פריז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"ברית עולם\"",
    "correct": "אהוד מנור",
    "answers": [
      "אהוד מנור",
      "מתי כספי",
      "נתן אלתרמן",
      "נתן זך"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דת מאמינה בשילוש הקדוש?",
    "correct": "נצרות",
    "answers": [
      "יהדות",
      "הינדואיזם",
      "אסלאם",
      "נצרות"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא אלבומו הראשון של יהורם גאון?",
    "correct": "כל העיר מרכלת עלינו",
    "answers": [
      "עוד לא אהבתי די",
      "כל העיר מרכלת עלינו",
      "סימני דרך",
      "אלף נשיקות"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה בנים היו ליצחק אבינו?",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "2",
      "3",
      "1",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא ביצוע יצירה ללא כלי נגינה ?",
    "correct": "א קפלה",
    "answers": [
      "סולו",
      "אאורגסטרלי",
      "נומוסיק",
      "א קפלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מחלת ריניטיס ידועה יותר בשם....",
    "correct": "נזלת",
    "answers": [
      "שפעת",
      "אנגינה",
      "נזלת",
      "אדמת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארצות הברית נמצא הפארק הלאומי גרנד קניון?",
    "correct": "אריזונה",
    "answers": [
      "אריזונה",
      "יוטה",
      "ניו יורק",
      "קליפורניה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה נחש הארסי ביותר על היבשה?",
    "correct": "טייפן חד זנב",
    "answers": [
      "טייפן חד זנב",
      "אפעה קריני",
      "קוברה הודית",
      "ממבה שחורה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המטבע באנגליה?",
    "correct": "לירה שטרלינג",
    "answers": [
      "יורו",
      "לירה שטרלינג",
      "דולר אנגלי",
      "גילדן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה הוציאה את האלבום \"החומה\"",
    "correct": "Pink Floyd",
    "answers": [
      "Pink Floyd",
      "Led Zeppelin",
      "The Eagles",
      "The Who"
    ]
  },
  {
    "question": "אילו מדינות נלחמו על השליטה באיי פוקלנד?",
    "correct": "בריטניה וארגנטינה",
    "answers": [
      "בריטניה וארגנטינה",
      "צרפת וספרד",
      "ארה\"ב ויפן",
      "בריטניה וצרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שחקן כדורגל ישראלי זכה באליפות אנגליה?",
    "correct": "רוני רוזנטל",
    "answers": [
      "רוני רוזנטל",
      "יוסי בניון",
      "אייל ברקוביץ",
      "חיים רביבו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"כי האדם עץ השדה\"",
    "correct": "נתן זך",
    "answers": [
      "נתן זך",
      "אהוד מנור",
      "יעקב גלעד",
      "עלי מוהר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה נמצאת בתוך עיר?",
    "correct": "קריית הוותיקן",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "יפן",
      "מרוקו",
      "קריית הוותיקן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה אמן מלווה על ידי להקת ה\"מוג'וז\"",
    "correct": "אסף אבידן",
    "answers": [
      "מאור כהן",
      "אביב גפן",
      "אסף אבידן",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"ג'נוסייד\"",
    "correct": "השמדת עם",
    "answers": [
      "השמדת עם",
      "משקה אלכוהולי",
      "שכונה בניו יורק",
      "מחלת כלי דם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הקלידן של להקת כוורת?",
    "correct": "יוני רכטר",
    "answers": [
      "יוני רכטר",
      "אפרים שמיר",
      "שלמה גרוניך",
      "דני סנדרסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את היצירה \"ארבע העונות\"",
    "correct": "אנטוניו ויואלדי",
    "answers": [
      "אנטוניו ויואלדי",
      "יוהאן סבסטיאן באך",
      "ג'וזפה ורדי",
      "יוזף היידן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היא אלת הנקמה במיתולוגיה היוונית?",
    "correct": "נמסיס",
    "answers": [
      "נמסיס",
      "אתנה",
      "ארטמיס",
      "הרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא לקח חלק ב'פרויקט מנהטן' (פרויקט פיתוח הנשק הגרעיני)?",
    "correct": "אלברט איינשטיין",
    "answers": [
      "אלברט איינשטיין",
      "אנריקו פרמי",
      "ריצ'רד פיינמן",
      "ג'ון פון נוימן"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה יש שיר בשם 'Numb'?",
    "correct": "Linkin Park",
    "answers": [
      "Linkin Park",
      "The Beatles",
      "Aerosmith",
      "Keane"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אמפתיה?",
    "correct": "רגישות לזולת",
    "answers": [
      "רגישות לזולת",
      "גסות רוח",
      "חוש הומור",
      "אדיקות וקנאות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא המוזיאון \"מאדאם טוסו\"",
    "correct": "לונדון",
    "answers": [
      "פאריז",
      "לונדון",
      "מדריד",
      "רומא"
    ]
  },
  {
    "question": "\"תסמונת אירוקנג'י\" נגרמת על ידי...",
    "correct": "צריבת מדוזה",
    "answers": [
      "הכשת נחש",
      "עקיצת דבורה",
      "צריבת מדוזה",
      "נשיכת חולדה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה המבוגר ביותר בין חברי \"החיפושיות\"",
    "correct": "רינגו סטאר",
    "answers": [
      "ג'ון לנון",
      "פול מקרטני",
      "רינגו סטאר",
      "ג'ורג' האריסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו המיספרה במוח נמצא מרכז השפה?",
    "correct": "שמאלית",
    "answers": [
      "שמאלית",
      "ימנית",
      "בשתיהן במידה שווה",
      "אף אחת מהן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היו התושבים המקוריים של אוסטרליה?",
    "correct": "אבוריג'ינים",
    "answers": [
      "אבוריג'ינים",
      "אינדיאנים",
      "סינים",
      "לומברדים"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה מלך מציג נתן הנביא את \"משל כבשת הרש\"",
    "correct": "דוד",
    "answers": [
      "דוד",
      "שאול",
      "שלמה",
      "אחאב"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"עם שאינו יודע את עברו, ההווה שלו דל ועתידו...\" (יגאל אלון)?",
    "correct": "לוט בערפל",
    "answers": [
      "לוט בערפל",
      "מעורפל",
      "קר ומנוכר",
      "מר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הכינוי של מסוק האפאצ'י בחיל האוויר הישראלי?",
    "correct": "פתן",
    "answers": [
      "פתן",
      "יגואר",
      "לביא",
      "צרעה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"ממזרים חסרי כבוד\"",
    "correct": "קוונטין טרנטינו",
    "answers": [
      "מל גיבסון",
      "קוונטין טרנטינו",
      "סטיבן שפילברג",
      "טום הנקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם ארבעת המינים?",
    "correct": "אתרוג, לולב, הדס וערבה",
    "answers": [
      "אתרוג, לולב, הדס וערבה",
      "חיטה, שעורה, גפן ורימון",
      "לולב, הדס, חיטה ותאנה",
      "תפוח, אתרוג, הדס ורימון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"אני אשיר לך שיר\"",
    "correct": "אריק לביא",
    "answers": [
      "אריק לביא",
      "שלום חנוך",
      "אריק איינשטיין",
      "מאיר אריאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"אימפריית השמש\"",
    "correct": "סטיבן שפילברג",
    "answers": [
      "סטיבן שפילברג",
      "פרנסיס פורד קופולה",
      "קוונטין טרנטינו",
      "לויד בייקון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השם העברי למחלת \"פרקינסון\"",
    "correct": "רטטת",
    "answers": [
      "דלקת",
      "רטטת",
      "רעדת",
      "אצרדה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"קימונו\"",
    "correct": "בגד יפני",
    "answers": [
      "בגד יפני",
      "מאכל סיני",
      "משקה אלכוהולי",
      "חבל ארץ בסין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"אל תשכחי אותנו\"",
    "correct": "מיסטר הרי",
    "answers": [
      "מיסטר הרי",
      "בועז שרעבי",
      "מוני ארנון",
      "מתי כספי"
    ]
  },
  {
    "question": "המוסיקאי שלמה בר ידוע כחלק מ....",
    "correct": "הברירה הטבעית",
    "answers": [
      "הברירה הטבעית",
      "הפלטינות",
      "התרנגולים",
      "עשב בר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורגל מזוהה עם הצבעים צהוב וכחול?",
    "correct": "מכבי תל אביב",
    "answers": [
      "מכבי תל אביב",
      "הפועל חיפה",
      "מכבי חיפה",
      "בית\"ר ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נודעה בביצוע השיר \"ירושלים של זהב\"",
    "correct": "שולי נתן",
    "answers": [
      "נעמי שמר",
      "שולי נתן",
      "חווה אלברשטיין",
      "עפרה חזה"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קראו למלך ירדן שחתם על הסכם השלום עם ישראל?",
    "correct": "חוסיין",
    "answers": [
      "חוסיין",
      "עבדאללה",
      "מחמוד",
      "אסד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי טוקסיקולוגיה?",
    "correct": "תורת הרעלים",
    "answers": [
      "תורת הרעלים",
      "תורת המיסים",
      "תורת המוסר",
      "תורת הרפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה לצידו של טום קרוז בסרט \"אהבה בשחקים\"",
    "correct": "קלי מקגיליס",
    "answers": [
      "קלי מקגיליס",
      "ניקול קידמן",
      "אליזבת שו",
      "לארה פלין בויל"
    ]
  },
  {
    "question": "בלועזית קונדיטוריה ובעברית:",
    "correct": "מגדנאות",
    "answers": [
      "מגדנאות",
      "מאפייה",
      "בית קפה",
      "קינוח"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"האדם מחפש משמעות\"",
    "correct": "ויקטור פרנקל",
    "answers": [
      "ויקטור הוגו",
      "דיוויד יום",
      "ויקטור פרנקל",
      "קרל יונג"
    ]
  },
  {
    "question": "אגליטרי הוא...",
    "correct": "שיוויוני",
    "answers": [
      "שיוויוני",
      "כוחני",
      "לוחמני",
      "ישנוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר/ה את השיר 'יד ענוגה'?",
    "correct": "עפרה חזה",
    "answers": [
      "עפרה חזה",
      "ריטה",
      "שלמה ארצי",
      "חוה אלברשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הפילוסוף הנחשב ל\"אבי האקזיסטנציאליזם\"",
    "correct": "סרן קירקגור",
    "answers": [
      "סרן קירקגור",
      "מרטין היידגר",
      "פרידריך ניטשה",
      "ז'אן פול סארטר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה עשור פעלה להקת החיפושיות?",
    "correct": "שנות השישים",
    "answers": [
      "שנות השישים",
      "שנות השמונים",
      "שנות השבעים",
      "שנות החמישים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה פרצה מלחמת העולם השנייה?",
    "correct": "1939",
    "answers": [
      "1933",
      "1949",
      "1937",
      "1939"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר '17'?",
    "correct": "בן ארצי",
    "answers": [
      "בן ארצי",
      "אייל גולן",
      "אביב גפן",
      "קרן פלס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה הסינגל הראשון של הביטלס?",
    "correct": "Love Me Do",
    "answers": [
      "Let It Be",
      "Love Me Do",
      "Penny Lane",
      "Yesterday"
    ]
  },
  {
    "question": "במייל אחד יש כ...",
    "correct": "1600 מטרים",
    "answers": [
      "900 מטרים",
      "1300 מטרים",
      "1600 מטרים",
      "2000 מטרים"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר סובסטנטיבי הוא...",
    "correct": "חשוב",
    "answers": [
      "חשוב",
      "זול",
      "משעמם",
      "אזוטרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו טרוט?",
    "correct": "ריצה איטית של סוס",
    "answers": [
      "ריצה איטית של סוס",
      "מחלת עור",
      "יונק על",
      "סוג של דג"
    ]
  },
  {
    "question": "דררה הוא סוג של....",
    "correct": "תוכי",
    "answers": [
      "מחלת חניכיים",
      "תוכי",
      "צב",
      "טכניקת פיסול"
    ]
  },
  {
    "question": "נוסחת אוילר לקוחה מתחום ה...",
    "correct": "מתמטיקה",
    "answers": [
      "כימיה",
      "פיסיקה",
      "מתמטיקה",
      "ביולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר יש רכבת תחתית?",
    "correct": "חיפה",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "נהריה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה חודש עברי חל ראש השנה לאילנות?",
    "correct": "שבט",
    "answers": [
      "אב",
      "ניסן",
      "תשרי",
      "שבט"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מגיע הצעצוע \"בית בובות\"",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "ארצות הברית",
      "אוסטריה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"Heal the World\"",
    "correct": "מייקל ג'קסון",
    "answers": [
      "מייקל ג'קסון",
      "ג'ון לנון",
      "כריס מרטין",
      "אדל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה סנהדרין?",
    "correct": "מועצת זקנים",
    "answers": [
      "מועצה קדושה",
      "מועצת זקנים",
      "וועדה מייעצת",
      "מועצת העם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו סדרה מפורסמת יצר ג'יי ג'יי אברהמס?",
    "correct": "אבודים",
    "answers": [
      "אבודים",
      "נמלטים",
      "חברים",
      "סיינפלד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את היצירה \"חמישיית דג השמך\"",
    "correct": "פרנץ שוברט",
    "answers": [
      "פרנץ שוברט",
      "ריכרד וגנר",
      "פרנץ ליסט",
      "יוזף היידן"
    ]
  },
  {
    "question": "במה מתמחה חברת HTC?",
    "correct": "טלפונים סלולאריים",
    "answers": [
      "קפה",
      "טלפונים סלולאריים",
      "מכוניות",
      "לווינים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות תנ\"כית מכונה \"צפנת פענח\"",
    "correct": "יוסף",
    "answers": [
      "יוסף",
      "פרעה",
      "אברהם",
      "משה רבנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את השיר \"Rolling in the Deep\"",
    "correct": "אדל",
    "answers": [
      "אדל",
      "ביונסה",
      "מיילי סיירוס",
      "קייטי פרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"בעבודה לקינו ובעבודה נרפא\"",
    "correct": "א\"ד גורדון",
    "answers": [
      "א\"ד גורדון",
      "בנימין נתניהו",
      "בנימין זאב הרצל",
      "אחד העם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"ניצחת איתי הכל\"",
    "correct": "עמיר בניון",
    "answers": [
      "עמיר בניון",
      "זוהר ארגוב",
      "שלמה ארצי",
      "דיוויד ברוזה"
    ]
  },
  {
    "question": "'עין חתול חברבר' הוא סוג של:",
    "correct": "נחש",
    "answers": [
      "נחש",
      "חתול",
      "ציפור שיר",
      "דג נוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהמדינות הבאות הדרומית ביותר?",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "ספרד",
      "צרפת",
      "אוסטריה",
      "הונגריה"
    ]
  },
  {
    "question": "פילים ישנים ב...",
    "correct": "עמידה",
    "answers": [
      "שכיבה",
      "עמידה",
      "ישיבה",
      "כריעה"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי נגינה ניגן המוזיקאי הנודע מיילס דיוויס?",
    "correct": "חצוצרה",
    "answers": [
      "חצוצרה",
      "פסנתר",
      "סקסופון",
      "קונטרבס"
    ]
  },
  {
    "question": "אילו שני מלחינים מפורסמים נולדו ב 1685?",
    "correct": "באך והנדל",
    "answers": [
      "באך והנדל",
      "גרשווין וברנשטיין",
      "היידן ומוצרט",
      "ורדי ומונטוורדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"כל מה שיש לו מחיר, יש לו ערך מועט\"",
    "correct": "פרידריך ניטשה",
    "answers": [
      "פרידריך ניטשה",
      "עמנואל קאנט",
      "פיודור דוסטוייבסקי",
      "פרנץ קפקא"
    ]
  },
  {
    "question": "קשמיר הוא סוג של...",
    "correct": "בד",
    "answers": [
      "בד",
      "תבלין",
      "משחה",
      "רהיט"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה בגוף האדם אפשר למצוא קנים ומדוכים?",
    "correct": "בעיניים",
    "answers": [
      "בעיניים",
      "בכליות",
      "בריאות",
      "בלב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של הצוללת בספר ''20,000 מיל מתחת למים'' מאת ז'ול ורן?",
    "correct": "נאוטליוס",
    "answers": [
      "נאוטליוס",
      "אטלנטיס",
      "אחאב",
      "הצוללת הצהובה"
    ]
  },
  {
    "question": "הנרי היל הוא הדמות הראשית בסרט:",
    "correct": "החבר'ה הטובים",
    "answers": [
      "החבר'ה הטובים",
      "קאובוי של חצות",
      "קזינו",
      "חומות של תקווה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם הטוען \"ידיי לא שפכו את הדם הזה\"...",
    "correct": "מתנער מאחריות",
    "answers": [
      "מתנער מאחריות",
      "מודה באשמה",
      "מבולבל",
      "מוכיר תודה"
    ]
  },
  {
    "question": "לפני מלחמת ששת הימים (1967) הר הבית היה בשליטת:",
    "correct": "ירדן",
    "answers": [
      "ירדן",
      "ישראל",
      "מצרים",
      "סוריה"
    ]
  },
  {
    "question": "אקטידיניה סינית ידועה יותר בשם:",
    "correct": "קיווי",
    "answers": [
      "קיווי",
      "פסיפלורה",
      "קרמבולה",
      "אננס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים גילם את הרקול פוארו בסדרה משנת 1989?",
    "correct": "דייוויד סושה",
    "answers": [
      "דייוויד סושה",
      "קנת בראנה",
      "בוב הוסקינס",
      "טימותי דלטון"
    ]
  },
  {
    "question": "פס הקול של הסרט \"מלך האריות\" נכתב בחלקו על ידי...",
    "correct": "אלטון ג'ון",
    "answers": [
      "אלטון ג'ון",
      "מייקל ג'קסון",
      "סטינג",
      "אריק קלפטון"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי שירו של אריק אינשטיין הוא אוהב:",
    "correct": "להיות בבית",
    "answers": [
      "להיות במגרש",
      "לנגן בסקסופון",
      "לשיר באקאפלה",
      "להיות בבית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"נוף העיר דלפט\"",
    "correct": "יאן ורמר",
    "answers": [
      "יאן ורמר",
      "רמברנדט",
      "פול גוגן",
      "פייר-אוגוסט רנואר"
    ]
  },
  {
    "question": "המעמד הבורגני הוא המעמד...",
    "correct": "הבינוני",
    "answers": [
      "העליון",
      "הבינוני",
      "התחתון",
      "הנחשל"
    ]
  },
  {
    "question": "המילה 'חשמל' מופיעה במקורות בספר:",
    "correct": "יחזקאל",
    "answers": [
      "יחזקאל",
      "בראשית",
      "ישעיהו",
      "מלכים א'"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת הסרטים \"מהיר ועצבני\"",
    "correct": "וין דיזל",
    "answers": [
      "וין דיזל",
      "ג'קי צ'אן",
      "ג'ון טרבולטה",
      "דנזל וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה סטיבן הנדרי?",
    "correct": "סנוקר",
    "answers": [
      "סנוקר",
      "טניס",
      "ג'ודו",
      "כדורגל"
    ]
  },
  {
    "question": "את מילות השיר \"פנס בודד\" חיבר יוסף דר בצוותא עם:",
    "correct": "חיים גורי",
    "answers": [
      "חיים גורי",
      "נתן אלתרמן",
      "נתן זך",
      "נתן יונתן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו החלקיק הגדול מבין הארבעה?",
    "correct": "אטום",
    "answers": [
      "אטום",
      "פרוטון",
      "אלקטרון",
      "גרעין האטום"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה \"כן, אדוני השר\" - מיהו סר המפרי אפלבי?",
    "correct": "מנכ\"ל המשרד",
    "answers": [
      "מנכ\"ל המשרד",
      "יועץ השר",
      "השר לענייני מנהלה",
      "ראש הממשלה"
    ]
  },
  {
    "question": "סוג של איזה כלי נגינה הוא סטרטוקסטר?",
    "correct": "גיטרה",
    "answers": [
      "גיטרה",
      "פסנתר",
      "תופים",
      "סקסופון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצה הייתה הראשונה לזכות ב\"ליגת האלופות\"",
    "correct": "מרסיי",
    "answers": [
      "מילאן",
      "מרסיי",
      "ברצלונה",
      "יובנטוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שר הביטחון במלחמת העצמאות?",
    "correct": "דוד בן גוריון",
    "answers": [
      "משה דיין",
      "דוד בן גוריון",
      "חיים וייצמן",
      "לוי אשכול"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'ק וויט היה סולנה של:",
    "correct": "הווייט סטרייפס",
    "answers": [
      "הווייט סטרייפס",
      "פינק פלויד",
      "פו פייטרס",
      "לד זפלין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב בעיתון דבר את \"הטור השביעי\" במשך 24 שנים?",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "נתן אלתרמן",
      "דן בן אמוץ",
      "ש\"י עגנון",
      "אמנון דנקנר"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה זמן נמשכה \"מלחמת 100 השנים\"",
    "correct": "116 שנים",
    "answers": [
      "116 שנים",
      "100 שנים",
      "99 שנים",
      "12 שנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה האדם השני שדרך על הירח?",
    "correct": "באז אולדרין",
    "answers": [
      "באז אולדרין",
      "יורי גאגרין",
      "ניל ארמסטרונג",
      "ג'ון יאנג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"דספוט\"",
    "correct": "עריץ",
    "answers": [
      "שחקן",
      "עריץ",
      "אומן",
      "ויכוח"
    ]
  },
  {
    "question": "בימי רעמסס השני התרחש קרב גדול בין צבאות מצרים והאימפריה החיתית, מה שמו?",
    "correct": "קרב קדש",
    "answers": [
      "קרב קדש",
      "קרב שמכור",
      "קרב אספינדזה",
      "קרב מרתון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט שיחק יהודה ברקן בתפקיד כפול?",
    "correct": "חגיגה בסנוקר",
    "answers": [
      "חגיגה בסנוקר",
      "צ׳ארלי וחצי",
      "אבא גנוב",
      "אלכס חולה אהבה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: החפזון מ...",
    "correct": "השטן",
    "answers": [
      "השטן",
      "השגעון",
      "ההתמדה",
      "ההצלחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"נקטר\"",
    "correct": "משקה האלים",
    "answers": [
      "משקה האלים",
      "עובר אורח",
      "פרי טרופי",
      "משקה טבעי"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מדינה מספר הזכיות הגבוה בפרסי נובל?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "ישראל",
      "צרפת",
      "בריטניה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חילופים יש במשחק כדורגל רשמי?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "3",
      "2",
      "4",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי רנטה?",
    "correct": "הכנסה קבועה",
    "answers": [
      "הכנסה קבועה",
      "כלי רכב עתיק",
      "סגנון מוסיקלי",
      "משקה יפני"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה אלקטרונים באטום מימן?",
    "correct": "1",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הומאוסטזיס?",
    "correct": "איזון מערכות",
    "answers": [
      "שוויון זכויות",
      "איזון מערכות",
      "שילוב",
      "תעמולה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פרוטגוניסט?",
    "correct": "הדמות הראשית בדרמה",
    "answers": [
      "הדמות הראשית בדרמה",
      "בעל מעמד נמוך",
      "שחקן משנה",
      "אדם האוהב את עצמו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט קזבלן של שנת 1973?",
    "correct": "יהורם גאון",
    "answers": [
      "יהורם גאון",
      "שייקה לוי",
      "שלמה ארצי",
      "שלומי שבת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסיפור הקצר \"האדונית והרוכל\"",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "ש\"י עגנון",
      "לאה גולדברג",
      "רחל המשוררת",
      "יוסף טרומפלדור"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו יבשת היא הקטנה ביותר?",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אמריקה הדרומית",
      "אירופה",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את הסימפוניה הידועה בשם \"הגדולה\"",
    "correct": "פרנץ שוברט",
    "answers": [
      "פרנץ שוברט",
      "קלוד דביסי",
      "אנטונין דבוז'אק",
      "איגור סטרווינסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ס\"מ יש בדצימטר?",
    "correct": "10",
    "answers": [
      "10",
      "50",
      "20",
      "100"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק התיקון ה-19 לחוקת ארצות הברית?",
    "correct": "זכות בחירה לנשים",
    "answers": [
      "זכות בחירה לנשים",
      "זכות לשאת נשק",
      "זכות לטיפול רפואי",
      "זכות לחינוך"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה סייעה בעיקר לבניית הכור הגרעיני בדימונה?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "ארצות הברית",
      "ברית המועצות",
      "בריטניה"
    ]
  },
  {
    "question": "הציור \"בקבוקי קוקה קולה\" הוא מיצירותיו הנודעות של:",
    "correct": "אנדי וורהול",
    "answers": [
      "אנדי וורהול",
      "ג'קסון פולוק",
      "אדוורד מונק",
      "פרנסיסקו דה גויה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו האמצעי של אלביס פרסלי?",
    "correct": "אהרון",
    "answers": [
      "אהרון",
      "ג'ורג'",
      "ג'ונה",
      "ביופורד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות גילמה שאנן דוהרטי בתכנית הטלוויזיה 'בוורלי הילס 90210'?",
    "correct": "ברנדה וולש",
    "answers": [
      "ברנדה וולש",
      "קלי טיילר",
      "דונה מרטין",
      "אנדריאה צוקרמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"דה הבילנד מוסקיטו\"",
    "correct": "מטוס קרב בריטי",
    "answers": [
      "מטוס קרב בריטי",
      "טנק רוסי",
      "מסוק אמריקאי",
      "תותח ישראלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מי הייתה אימו של יצחק?",
    "correct": "שרה",
    "answers": [
      "שרה",
      "לאה",
      "רחל",
      "תמר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"שיר אהובת הספן\"",
    "correct": "יאיר לפיד",
    "answers": [
      "ריטה",
      "רמי קליינשטיין",
      "יאיר לפיד",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סכום הנקודות המירבי שניתן לצבור במשחק באולינג?",
    "correct": "300",
    "answers": [
      "300",
      "200",
      "250",
      "150"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנחה את התוכנית \"חיים שכאלה\"",
    "correct": "עמוס אטינגר",
    "answers": [
      "עמוס אטינגר",
      "חיים יבין",
      "דן שילון",
      "מני פאר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו אולמיפיאדה זכתה ישראל לראשונה במדליית זהב?",
    "correct": "אולימפיאדת אתונה (2004)",
    "answers": [
      "אולימפיאדת אתונה (2004)",
      "אולימפיאדת סיאול (1988)",
      "אולימפיאדת לוס אנג'לס (1984)",
      "אולימפיאדת ברצלונה (1992)"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה פרצה מלחמת ששת הימים?",
    "correct": "1967",
    "answers": [
      "1956",
      "1967",
      "1973",
      "1982"
    ]
  },
  {
    "question": "שר צבאו של דוד המלך, יואב בן צרויה, היה גם:",
    "correct": "אחיינו",
    "answers": [
      "אחיינו",
      "בנו",
      "דודו",
      "אביו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נודע באמירת המשפט, \"מה אתה עשית בשביל מדינה?\"",
    "correct": "שמואל פלאטו-שרון",
    "answers": [
      "שמואל פלאטו-שרון",
      "משה שרת",
      "רחבעם זאבי",
      "יצחק שמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"מועדון קרב\"",
    "correct": "צ'אק פלאניוק",
    "answers": [
      "צ'אק פלאניוק",
      "ויליאם גיבסון",
      "רוברט זוברין",
      "פול אנדרסון"
    ]
  },
  {
    "question": "בין איזה מדינות נחתם \"הסכם השילומים\"",
    "correct": "גרמניה וישראל",
    "answers": [
      "גרמניה וישראל",
      "ארצות הברית וצרפת",
      "אנגליה והולנד",
      "רוסיה ויפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מלך ספרטה שנודע בשל גבורתו בקרב תרמופילאי?",
    "correct": "לאונידס הראשון",
    "answers": [
      "לאונידס הראשון",
      "אגסילאוס השני",
      "אגיס השני",
      "מנלאוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה הזמרת שינייד אוקונור?",
    "correct": "אירלנד",
    "answers": [
      "אירלנד",
      "ארצות הברית",
      "בלגיה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה התגלתה קייטי הולמס?",
    "correct": "דוסון קריק",
    "answers": [
      "דוסון קריק",
      "באפי ציידת הערפדים",
      "חשיפה לצפון",
      "30 רוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"רובינזון קרוזו\"",
    "correct": "דניאל דפו",
    "answers": [
      "דניאל דפו",
      "דאגלס אדאמס",
      "תומאס הרדי",
      "ג'יימס הריוט"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת כנסיית הקבר?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "נצרת",
      "חברון",
      "בית לחם"
    ]
  },
  {
    "question": "ונוס וסרינה ידועות גם בתור...",
    "correct": "האחיות וויליאמס",
    "answers": [
      "האחיות וויליאמס",
      "האחיות ג'קסון",
      "האחיות ג'יימס",
      "האחיות הלן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה רכב השתמשו בסדרת הסרטים \"בחזרה לעתיד\"",
    "correct": "דלוריאן",
    "answers": [
      "דלוריאן",
      "לוטוס",
      "הונדה",
      "פורשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה העברי של סינדרלה?",
    "correct": "לכלוכית",
    "answers": [
      "שלגיה",
      "לכלוכית",
      "נסיכה",
      "היפהפיה הנרדמת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם \"פלה\"",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "טניס",
      "איגרוף",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "שייקה, פולי וגברי ידועים כ...",
    "correct": "הגשש החיוור",
    "answers": [
      "הגשש החיוור",
      "הגשש העברי",
      "הבדרנים",
      "מה קשור"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"אוזניים לכותל\" בא למנוע...",
    "correct": "דבר סוד",
    "answers": [
      "דבר סוד",
      "בגידה",
      "דיבור לעגני",
      "ביזוי השם"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה \"טרפז\"",
    "correct": "שולחן קטן",
    "answers": [
      "צורה סימטרית",
      "שולחן קטן",
      "קווים ישרים",
      "הצורה המוזרה"
    ]
  },
  {
    "question": "כל כמה שנים נערכות בחירות לכנסת?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "6",
      "3",
      "4",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצה החל שאקיל אוניל את קריירת ה-NBA שלו?",
    "correct": "אורלנדו מג'יק",
    "answers": [
      "אורלנדו מג'יק",
      "בוסטון סלטיקס",
      "שיקגו בולס",
      "סקרמנטו קינגס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת מנהרת הטמפלרים?",
    "correct": "עכו",
    "answers": [
      "עכו",
      "ירושלים",
      "צפת",
      "רחובות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה צבע המדים של קבוצת הכדורגל סלטיק?",
    "correct": "ירוק לבן",
    "answers": [
      "ירוק לבן",
      "אדום שחור",
      "כחול לבן",
      "צהוב שחור"
    ]
  },
  {
    "question": "טרנטולה היא סוג של...",
    "correct": "עכביש",
    "answers": [
      "עכביש",
      "ציפור שיר",
      "מכרסם דרום אמריקאי",
      "שועל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא \"בית הנשיא\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "אשדוד"
    ]
  },
  {
    "question": "seal הוא:",
    "correct": "כלב ים",
    "answers": [
      "גמל שלמה",
      "כלב ים",
      "צרצר",
      "צלופח"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה נגן גיטרה ביצע את הסולו הנודע בשיר \"Comfortably Numb\"",
    "correct": "דיוויד גילמור",
    "answers": [
      "דיוויד גילמור",
      "סלאש",
      "ג'ימי פייג'",
      "ג'ימי הנדריקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם בן זוגה של הבובה ברבי?",
    "correct": "קן",
    "answers": [
      "קן",
      "דן",
      "שון",
      "מייקל"
    ]
  },
  {
    "question": "למי נשוי בראד פיט (2011)?",
    "correct": "אנג'לינה ג'ולי",
    "answers": [
      "ג'ניפר אניסטון",
      "קייט הולמס",
      "אנג'לינה ג'ולי",
      "גווינת' פלטרו"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הומצא משחק הכדורגל?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "סין",
      "ברזיל",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם הבמה של פול דיוויד יוסון?",
    "correct": "בונו",
    "answers": [
      "בונו",
      "ג'יי זי",
      "אקסל רוז",
      "אמינם"
    ]
  },
  {
    "question": "מילה נרדפת לבורקס היא...",
    "correct": "קיפולית",
    "answers": [
      "סמבוסק",
      "גבינית",
      "קיפולית",
      "מלית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה חלק במוח אחראי על הקואורדינציה?",
    "correct": "הצרבלום",
    "answers": [
      "הסינפסה",
      "הנוירון",
      "הקורטקס המוטורי",
      "הצרבלום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שחקן ה-NBA עם מספר הנקודות הגדול ביותר בכל הזמנים?",
    "correct": "קארים עבדול ג'באר",
    "answers": [
      "מג'יק ג'ונסון",
      "דוקטור ג'יי",
      "מייקל ג'ורדן",
      "קארים עבדול ג'באר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי בעל החיים היחיד שאינו יכול לקפוץ?",
    "correct": "פיל",
    "answers": [
      "פיל",
      "ג'ירפה",
      "עכבר",
      "יען"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר, \"אדם הוא החיה היחידה שמסמיקה, או שצריכה להסמיק\"",
    "correct": "מארק טוויין",
    "answers": [
      "מארק טוויין",
      "אוסקר ויילד",
      "ארנסט המינגווי",
      "אלברט איינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא שיחק בסרט ספייס ג'אם?",
    "correct": "שאקיל אוניל",
    "answers": [
      "מייקל ג'ורדן",
      "צ'ארלס בארקלי",
      "שאקיל אוניל",
      "פטריק יואינג"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא המושב נהלל?",
    "correct": "בעמק יזרעאל",
    "answers": [
      "בערבה",
      "במישור החוף",
      "בעמק יזרעאל",
      "ברמת הגולן"
    ]
  },
  {
    "question": "עם מי שר במקור אביב גפן את השיר \"סוף העולם\"",
    "correct": "ברי סחרוף",
    "answers": [
      "ברי סחרוף",
      "אביתר בנאי",
      "עידן רייכל",
      "שרון ליפשיץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מאמן הכדורגל שקיבל את תואר האבירות סר?",
    "correct": "אלכס פרגוסון",
    "answers": [
      "אלכס פרגוסון",
      "פפ גרודיואלה",
      "ז'וזפ (פפ) גוארדיולה",
      "ויסנטה דל בוסקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מזן של איזה צמח לקוחים עלי מנגולד?",
    "correct": "סלק",
    "answers": [
      "סלק",
      "חציל",
      "כרובית",
      "ברוקולי"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי מה קובעים את גיל הסוס ?",
    "correct": "שיניים",
    "answers": [
      "שיניים",
      "פרסות",
      "זנב",
      "בטן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סופר-נובה?",
    "correct": "תופעה קוסמית",
    "answers": [
      "תופעה קוסמית",
      "עיר בקנדה",
      "חברת משקאות",
      "טורניר טניס אירופי"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה נכבשה רמת הגולן?",
    "correct": "סוריה",
    "answers": [
      "מצרים",
      "סוריה",
      "לבנון",
      "ירדן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עמד בראש מהפכת אוקטובר (המהפכה הבולשביקית)?",
    "correct": "ולדימיר לנין",
    "answers": [
      "אלכסנדר קרנסקי",
      "ולדימיר לנין",
      "מיכאיל גורבצ'וב",
      "יוסיף סטלין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"פריבילגיה\"",
    "correct": "זכות-יתר",
    "answers": [
      "זכות-יתר",
      "מדינה",
      "הסכם",
      "הקדמה"
    ]
  },
  {
    "question": "להקת ''פינק פלויד'' מקורה ב:",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "ארצות הברית",
      "קנדה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה משחק מכונה \"משחק המלכים\"",
    "correct": "שחמט",
    "answers": [
      "שחמט",
      "רמי רויאל",
      "שש בש",
      "דמקה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא מבצע הפלישה לנורמנדי?",
    "correct": "מבצע \"אוברלורד\"",
    "answers": [
      "מבצע \"אוברלורד\"",
      "מבצע \"ברברוסה\"",
      "מבצע \"אניגמה\"",
      "מבצע \"אנולה גיי\""
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה והלחינה את השיר \"כשזה עמוק\"",
    "correct": "קורין אלאל",
    "answers": [
      "קורין אלאל",
      "נורית גלרון",
      "יהודית רביץ",
      "קרן פלס"
    ]
  },
  {
    "question": "הסופר ג'רום ק' ג'רום ידוע בעיקר ככותב הספר...",
    "correct": "שלושה בסירה אחת",
    "answers": [
      "אל תיגע בזמיר",
      "המחברת הגדולה",
      "שלושה בסירה אחת",
      "הערים הסמויות מעין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אימו של שמשון הגיבור?",
    "correct": "צללפונית",
    "answers": [
      "צללפונית",
      "מרים",
      "ויקטוריה",
      "גבריאלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מיתולוגיה מגיעה דמותו של זאוס?",
    "correct": "המיתולוגיה היוונית",
    "answers": [
      "המיתולוגיה היוונית",
      "המיתולוגיה הכנענית",
      "המיתולוגיה הנורדית",
      "המיתולוגיה הרומית"
    ]
  },
  {
    "question": "לאחר איזו מלחמה נחתם \"חוזה ורסאי\"",
    "correct": "מלחמת העולם הראשונה",
    "answers": [
      "מלחמת העולם הראשונה",
      "מלחמת העולם השנייה",
      "מלחמת 100 השנים",
      "מלחמת קוריאה"
    ]
  },
  {
    "question": "השיר \"סלואו ירח\" מבוצע על ידי:",
    "correct": "שרון ליפשיץ ומיכה שיטרית",
    "answers": [
      "שרון ליפשיץ ומיכה שיטרית",
      "שלמה ארצי וריטה",
      "מני בגר וגלי עטרי",
      "עברי לידר ונינט טייב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו השורש הריבועי של 1600?",
    "correct": "40",
    "answers": [
      "40",
      "20",
      "60",
      "16"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות שמו של הקינוח \"טירמיסו\"",
    "correct": "הרם אותי",
    "answers": [
      "הרם אותי",
      "המתוק ביותר",
      "הטעם המנצח",
      "טירה ביער"
    ]
  },
  {
    "question": "כריסטופר נולאן הוא:",
    "correct": "במאי",
    "answers": [
      "במאי",
      "מוזיקאי",
      "ספורטאי",
      "סופר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"קפלט\"",
    "correct": "פאה נכרית",
    "answers": [
      "פאה נכרית",
      "אקדח קטן",
      "מבנה נייד",
      "מאכל רומני"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מופיע בדגל ארגנטינה?",
    "correct": "שמש",
    "answers": [
      "שמש",
      "ירח",
      "כוכב",
      "אריה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים היה למרקו בסדרה \"הלב\"",
    "correct": "קוף",
    "answers": [
      "קוף",
      "כלב",
      "ארנב",
      "חתול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה סולן להקת \"זקני צפת\"",
    "correct": "מאור כהן",
    "answers": [
      "מאור כהן",
      "דן תורן",
      "יובל בנאי",
      "יהלי סובול"
    ]
  },
  {
    "question": "מה גובהו של הר האוורסט?",
    "correct": "8,844 מטר",
    "answers": [
      "8,844 מטר",
      "3,890 מטר",
      "6,588 מטר",
      "10,420 מטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אביו של משה רבנו?",
    "correct": "עמרם",
    "answers": [
      "עמרם",
      "אברהם",
      "יצחק",
      "תרח"
    ]
  },
  {
    "question": "MI5 היא סוכנות הביון של איזו מדינה?",
    "correct": "בריטניה",
    "answers": [
      "ארה\"ב",
      "ברה\"מ",
      "בריטניה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"כל דכפין\"",
    "correct": "כל מי שמעוניין",
    "answers": [
      "כל מי שנדחף",
      "כל מי שמעוניין",
      "כל הנוכחים",
      "כל מי שהוזמן"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את מילות השיר: \"היא כל כל יפה...\"",
    "correct": "זה צובט בלב שלך",
    "answers": [
      "זה צובט בלב שלך",
      "וזה עושה לי טוב",
      "אבל לא נחמדה",
      "ואם תרצה אני שלה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא מחסום ששמים על פי בעל חיים ?",
    "correct": "זמם",
    "answers": [
      "זמם",
      "קולר",
      "מחסום",
      "מעצור"
    ]
  },
  {
    "question": "לסוטה היא סוג של:",
    "correct": "בגד",
    "answers": [
      "בגד",
      "זוחל",
      "מחלה",
      "תבשיל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נבחרה מרגרט תאצ'ר לראשות ממשלת בריטניה?",
    "correct": "1979",
    "answers": [
      "1979",
      "1982",
      "1964",
      "1990"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"אי אפשר להיכנס לאותו נהר פעמיים\"",
    "correct": "הרקליטוס",
    "answers": [
      "סוקרטס",
      "אפלטון",
      "זנון",
      "הרקליטוס"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לליגת הכדורגל האמריקאית?",
    "correct": "MLS",
    "answers": [
      "MLS",
      "NFL",
      "NBA",
      "FBI"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הנחש הארסי הארוך בעולם?",
    "correct": "רב פתן (קוברה) מלכותי",
    "answers": [
      "רב פתן (קוברה) מלכותי",
      "ממבה שחורה",
      "קוברה הודית",
      "ממבה ירוקה מזרחית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מסמלים הכוכבים בדגל ארה\"ב?",
    "correct": "מספר המדינות",
    "answers": [
      "מספר המדינות",
      "שנות קיום הברית",
      "את המלחמה בגזענות",
      "שאיפה למצוינות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אקופונקטורה?",
    "correct": "דיקור סיני",
    "answers": [
      "דיקור סיני",
      "ריפוי בעיסוק",
      "ריפוי באמצעות צמחים",
      "רפואה הוליסטית"
    ]
  },
  {
    "question": "קטיף תמרים נקרא:",
    "correct": "גדיד",
    "answers": [
      "גדיד",
      "בציר",
      "מסיק",
      "קציר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקם בית המשפט העליון?",
    "correct": "1948",
    "answers": [
      "1948",
      "1950",
      "1967",
      "1978"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה זרם באמנות השתייך סלבדור דאלי?",
    "correct": "סוריאליזם",
    "answers": [
      "אקספרסיוניזם",
      "קוביזם",
      "סוריאליזם",
      "מודרניזם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר כונתה אום-רשרש?",
    "correct": "אילת",
    "answers": [
      "אום אל-פחם",
      "חיפה",
      "אשדוד",
      "אילת"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם אובד עצות הוא...",
    "correct": "מבולבל",
    "answers": [
      "מבולבל",
      "עצבני",
      "אלים",
      "חכם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את סדרת הספרים \"יומנו של חנון\"",
    "correct": "ג'ף קיני",
    "answers": [
      "הרלן קובן",
      "ג'ף קיני",
      "אליס מונרו",
      "ג'יי קיי רולינג"
    ]
  },
  {
    "question": "פרס ספיר מוענק בישראל בתחום:",
    "correct": "הספרות",
    "answers": [
      "הספרות",
      "הרפואה",
      "ההוראה",
      "המתמטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "קונסרבטוריון הוא בית ספר ל....",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "מוסיקה",
      "מדעים",
      "ריקוד",
      "פיסול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסקה שטפי גראף?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "שחייה",
      "כדורסל",
      "התעמלות קרקע"
    ]
  },
  {
    "question": "ויליאם לה ברון ג'ני הוא...",
    "correct": "אדריכל אמריקאי",
    "answers": [
      "שחקן בריטי",
      "אדריכל אמריקאי",
      "שופט צרפתי",
      "משורר אירי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אמריך קלמן?",
    "correct": "מלחין הונגרי",
    "answers": [
      "מלחין הונגרי",
      "צייר פולני",
      "פוליטיקאי גרמני",
      "כימאי אנגלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"בואי נגיד שאני שלך\"",
    "correct": "אלון אולארצ'יק",
    "answers": [
      "דני סנדרסון",
      "אלון אולארצ'יק",
      "צביקה פיק",
      "דני רובס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ממאמני הכדורגל הבאים הגיע לשלב המתקדם ביותר בליגת האלופות?",
    "correct": "אברהם גרנט",
    "answers": [
      "אברהם גרנט",
      "רוני לוי",
      "דרור קשטן",
      "אבי נמני"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה אנשים נכללו בחבורה בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "4",
      "6",
      "3",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "גבירת האגם היא דמות המוכרת מהסיפור..",
    "correct": "המלך ארתור",
    "answers": [
      "המלך ארתור",
      "המלט",
      "הארי פוטר",
      "חלף עם הרוח"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המציא את הנורה החשמלית?",
    "correct": "תומס אדיסון",
    "answers": [
      "אלברט איינשטיין",
      "אייזיק ניוטון",
      "תומס אדיסון",
      "מרקו קונצילי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת מדגסקר?",
    "correct": "אנטננריבו",
    "answers": [
      "אנטננריבו",
      "מנילה",
      "קיטו",
      "מוגדישו"
    ]
  },
  {
    "question": "עב הוא...",
    "correct": "ענן",
    "answers": [
      "ענן",
      "אדם שמן",
      "גל גדול",
      "כלי עשוי חרס"
    ]
  },
  {
    "question": "כוכבה של איזו קבוצת NBA היה ביל ראסל?",
    "correct": "בוסטון סלטיקס",
    "answers": [
      "בוסטון סלטיקס",
      "שיקגו בולס",
      "מיאמי היט",
      "לוס אנג'לס לייקרס"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם, משירו של שלמה ארצי, \"האהבה הישנה...\"",
    "correct": "זאת שברחה לי",
    "answers": [
      "זאת שברחה לי",
      "זאת שאהבתי",
      "זאת שהייתה לי",
      "שלא ידעתי"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי מסופר שיצא בריצה לרחוב כשהוא עירום וצעק \"אאורקה!\" (מצאתי) ?",
    "correct": "ארכימדס",
    "answers": [
      "ארכימדס",
      "פיתגורס",
      "סוקרטס",
      "אכילס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים הוא שם נוסף לירק כרפס?",
    "correct": "סלרי",
    "answers": [
      "סלרי",
      "כוסברה",
      "שמיר",
      "פטרוזיליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר בתנ\"ך מופיעה דמותה של דבורה הנביאה?",
    "correct": "שופטים",
    "answers": [
      "שופטים",
      "ויקרא",
      "בראשית",
      "שמות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אוטואמנסיפציה?",
    "correct": "שחרור עצמי",
    "answers": [
      "שנאה עצמית",
      "שחרור עצמי",
      "ניתוח עצמי",
      "חברת הסעות צרפתית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השם הקודם של הישוב בו שוכנת אילת?",
    "correct": "אום אל רשרש",
    "answers": [
      "אילתה",
      "כפר האילתים",
      "אום רש דרום",
      "אום אל רשרש"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקר מדע ההרפטולוגיה?",
    "correct": "זוחלים",
    "answers": [
      "זוחלים",
      "ציפורים",
      "דגים",
      "חרקים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"אישה יפה\"",
    "correct": "ריצ'ארד גיר",
    "answers": [
      "ריצ'ארד גיר",
      "ברוס וויליס",
      "ג'קי צ'אן",
      "בילי קריסטל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף התפרסם רודולף נורייב?",
    "correct": "בלט",
    "answers": [
      "בלט",
      "ציור",
      "ג'ודו",
      "שירה"
    ]
  },
  {
    "question": "שם סוסו של דון קישוט הוא:",
    "correct": "רוסיננתה",
    "answers": [
      "רוסיננתה",
      "גרגנטואה",
      "דולציניאה",
      "גנדאלף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מתאר \"המפץ הגדול\"",
    "correct": "יצירת היקום",
    "answers": [
      "אחרית הימים",
      "פצצה גרעינית",
      "סוד עידן הקרח",
      "יצירת היקום"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור המונח לסבית?",
    "correct": "האי היווני לסבוס",
    "answers": [
      "השחקנית אנג'ליקה לסבית",
      "האי היווני לסבוס",
      "פרי הלסב התנכ\"י",
      "העיר ליסבון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מגדלים אבטיחים?",
    "correct": "מקשה",
    "answers": [
      "מקשה",
      "מטע",
      "פרדס",
      "שדה"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזו להקה ניצחה גלי עטרי באירוויזיון?",
    "correct": "חלב ודבש",
    "answers": [
      "חלב ודבש",
      "משינה",
      "הכל עובר חביבי",
      "תיסלם"
    ]
  },
  {
    "question": "איך אומרים ביפנית 'חתול'?",
    "correct": "נאקו",
    "answers": [
      "נאקו",
      "קאיו",
      "צ'ירטו",
      "חאבי"
    ]
  },
  {
    "question": "שוגי הוא סוג של...",
    "correct": "שחמט יפני",
    "answers": [
      "שחמט יפני",
      "מכרסם",
      "דורס לילה",
      "משקה בלגי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה חג תוקעים בשופר?",
    "correct": "ראש השנה",
    "answers": [
      "ראש השנה",
      "סוכות",
      "פסח",
      "שבועות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מיתולוגיה ענת היא אלת המלחמה והיופי?",
    "correct": "הכנענית",
    "answers": [
      "היוונית",
      "המצרית",
      "הכנענית",
      "הנורדית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מציין בנצרות חג הפסחא?",
    "correct": "תחייתו של ישו",
    "answers": [
      "תחייתו של ישו",
      "מותו של ישו",
      "הולדת מריה",
      "יציאת בני ישראל ממצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "לכמה ממדינות העולם אין מוצא לים?",
    "correct": "48",
    "answers": [
      "48",
      "27",
      "36",
      "12"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד קרוי בעברית מצב של סקוליוסיס?",
    "correct": "עקמת",
    "answers": [
      "אדמת",
      "חזרת",
      "עקמת",
      "קצרת"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר קונקרטי הוא....",
    "correct": "מוחשי",
    "answers": [
      "מוחשי",
      "נסתר",
      "לא מובן",
      "מטופש"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה כיכב דיוויד שווימר?",
    "correct": "חברים",
    "answers": [
      "חברים",
      "כולם אוהבים את ריימונד",
      "פרייז'ר",
      "30 רוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר \"ספר הזוהר\"",
    "correct": "רבי שמעון בר יוחאי",
    "answers": [
      "רבי שמעון בן גמליאל",
      "רבי עקיבא",
      "רבי שמעון בר יוחאי",
      "שמעון הצדיק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"זמר שלוש התשובות\"",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "נתן אלתרמן",
      "אלכסנדר פן",
      "נתן יונתן",
      "נתן זך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"אין לי ארץ אחרת\"",
    "correct": "אהוד מנור",
    "answers": [
      "אהוד מנור",
      "נעמי שמר",
      "אביב גפן",
      "גידי גוב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה משחק קלפים הינו המצאה ישראלית?",
    "correct": "יניב",
    "answers": [
      "יניב",
      "פוקר",
      "רמי",
      "מלחמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"אגם הברבורים\" ?",
    "correct": "פיוטר צ'ייקובסקי",
    "answers": [
      "פיוטר צ'ייקובסקי",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "יוזף היידן",
      "יוהן סבסטיאן באך"
    ]
  },
  {
    "question": "במה נאחז גידי גוב , על פי שירו הידוע?",
    "correct": "באוויר",
    "answers": [
      "בעתיד",
      "באוויר",
      "במחר",
      "באהבה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים ידוע בשל חוש הראייה המפותח שלו?",
    "correct": "נץ",
    "answers": [
      "נץ",
      "בולדוג",
      "גחלילית",
      "ברדלס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התחיל אייל ברקוביץ את קריירת הכדורגל שלו?",
    "correct": "מכבי חיפה",
    "answers": [
      "מכבי חיפה",
      "הפועל תל אביב",
      "הפועל חיפה",
      "הפועל באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצה הייתה הראשונה להעפיל לשלב הבתים בליגת האלופות?",
    "correct": "מכבי חיפה",
    "answers": [
      "מכבי חיפה",
      "מכבי נתניה",
      "הפועל תל-אביב",
      "מכבי תל-אביב"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולדה המהפכנית היהודייה רוזה לוקסמבורג?",
    "correct": "פולין",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "בלגיה",
      "פולין",
      "מרוקו"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'יימס ווטסון ידוע בעיקר בשל...",
    "correct": "גילוי מבנה מולקולת ה-DNA",
    "answers": [
      "חקר בתחום הסרטן",
      "המצאת הפטיפון",
      "גילוי מבנה מולקולת ה-DNA",
      "המצאת מנוע הקיטור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא בית האופרה המטרופוליטן?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "לונדון",
      "פאריס",
      "ניו יורק",
      "מילאנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את סדרת הספרים \"דוקטור דוליטל\"",
    "correct": "יו לופטינג",
    "answers": [
      "יו לופטינג",
      "מארק האדון",
      "רודיארד קיפלינג",
      "לואיס קרול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"פתאום כשלא באת\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "גידי גוב",
      "יוני רכטר",
      "הראל סקעת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר התרחשו עלילות הסדרה \"סקס והעיר הגדולה\"",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "בוסטון",
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "לאס וגאס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן קבורה רחל אמנו?",
    "correct": "בית לחם",
    "answers": [
      "חברון",
      "בית לחם",
      "טבריה",
      "שכם"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה הומצא הקטשופ?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "ארצות הברית",
      "ישראל",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"פלורה\"",
    "correct": "צמחייה",
    "answers": [
      "צמחייה",
      "מאכל בולגרי",
      "משקה מפינלנד",
      "אסופת אנשים"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו ג'וני קאש?",
    "correct": "זמר קאנטרי מפורסם",
    "answers": [
      "זמר קאנטרי מפורסם",
      "משורר קנדי",
      "שודד בנקים ידוע",
      "מהפכן אוסטרלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"מה לך יחידה\"",
    "correct": "שלמה אבן גבירול",
    "answers": [
      "שלמה אבן גבירול",
      "רבי יהודה הלוי",
      "ברי סחרוף",
      "שאול טשרניחובסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי רגשת?",
    "correct": "אלרגיה",
    "answers": [
      "אלרגיה",
      "כלי תחבורה קדום",
      "מצב רגיש במיוחד",
      "הרגשה חיובית"
    ]
  },
  {
    "question": "עם מי מהבאים לא יצר אריק איינשטיין אלבום משותף?",
    "correct": "דני סנדרסון",
    "answers": [
      "יצחק קלפטר",
      "יוני רכטר",
      "דני סנדרסון",
      "פיטר רוט"
    ]
  },
  {
    "question": "בין אלו שנים התרחשה העלייה השלישית?",
    "correct": "1919-1924",
    "answers": [
      "1919-1924",
      "1934-1936",
      "1890-1911",
      "1939-1945"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה כיכבה דמות בשם \"מייקל סקופילד\"",
    "correct": "נמלטים",
    "answers": [
      "נמלטים",
      "אבודים",
      "דם אמיתי",
      "דקסטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת סלובקיה?",
    "correct": "ברטיסלאבה",
    "answers": [
      "ברטיסלאבה",
      "פראג",
      "בודפשט",
      "אמסטרדם"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת אפשר למצוא דוב גריזלי?",
    "correct": "צפון אמריקה",
    "answers": [
      "צפון אמריקה",
      "אוסטרליה",
      "אירופה",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של להקת \"כוורת\"",
    "correct": "סיפורי פוגי",
    "answers": [
      "סיפורי פוגי",
      "פוגי בפיתה",
      "צפוף באוזן",
      "כוורת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר:\" אני אוהב את הדרך אבל שונא להגיע\"",
    "correct": "אלברט איינטשיין",
    "answers": [
      "אלברט איינטשיין",
      "עמוס עוז",
      "זיגמונד פרויד",
      "פרידריך ניטשה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עוסק אנדי רם?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "בייסבול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנים התרחש מסע הצלב הראשון?",
    "correct": "1096 - 1099",
    "answers": [
      "945 - 950",
      "1096 - 1099",
      "1567 - 1601",
      "1877 - 1883"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצה כיכב אורי מלמיליאן?",
    "correct": "בית\"ר ירושלים",
    "answers": [
      "בית\"ר ירושלים",
      "הפועל תל אביב",
      "מכבי יפו",
      "בית\"ר תל אביב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה חודש נחגג חג הפורים?",
    "correct": "אדר",
    "answers": [
      "אדר",
      "ניסן",
      "תמוז",
      "תשרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ראש הממשלה שאמר \"הביאו לי את יהודי אתיופיה\"",
    "correct": "מנחם בגין",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "מנחם בגין",
      "שמעון פרס",
      "יצחק שמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה החלה בנייתה של חומת ברלין?",
    "correct": "1961",
    "answers": [
      "1961",
      "1945",
      "1933",
      "1991"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"אסאדו\" (ספרדית)?",
    "correct": "צלוי",
    "answers": [
      "צלוי",
      "מטוגן",
      "בשר",
      "חגיגה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"צנימונים\" הם:",
    "correct": "קרוטונים",
    "answers": [
      "קרוטונים",
      "מכנסיים",
      "אגלי זיעה",
      "צמרמורות"
    ]
  },
  {
    "question": "לואי ה-16 היה נשוי ל....",
    "correct": "מארי אנטואנט",
    "answers": [
      "מארי אנטואנט",
      "מארי תרז",
      "סופי הלן באטריס",
      "מארי ז'וזפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת ניקרגואה?",
    "correct": "מנגואה",
    "answers": [
      "טגוסיגלפה",
      "מנגואה",
      "ניקרגואה סיטי",
      "סן חוזה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם רוד חוליט?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "טניס",
      "שחייה",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"דרקולה\"",
    "correct": "ברם סטוקר",
    "answers": [
      "ברם סטוקר",
      "אוסקר ווילד",
      "מארק טווין",
      "סטיבן קינג"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקם המושב נהלל?",
    "correct": "1921",
    "answers": [
      "1921",
      "1948",
      "1956",
      "1910"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזו להקה מבוסס המחזמר המצליח \"We Will Rock You\"",
    "correct": "Queen",
    "answers": [
      "Queen",
      "ABBA",
      "The Beatles",
      "The Village People"
    ]
  },
  {
    "question": "גריסיני הוא סוג של לחם הלקוח מהמטבח ה...",
    "correct": "איטלקי",
    "answers": [
      "איטלקי",
      "ספרדי",
      "ברזילאי",
      "פורטוגלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פירוש המילה טריויאלי?",
    "correct": "מובן מאליו",
    "answers": [
      "מובן מאליו",
      "מילולי",
      "סדרתי",
      "בלתי אפשרי"
    ]
  },
  {
    "question": "אלבום הבכורה של מי נקרא \"שירי חג ומועד ונופל\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "שלום חנוך",
      "יצחק קלפטר",
      "דני סנדרסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו עיר הגיעה ללוס אנג'לס קבוצת הלייקרס?",
    "correct": "מיניאפוליס",
    "answers": [
      "מיניאפוליס",
      "ניו יורק",
      "בוסטון",
      "בולטימור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי החליף את משה רבנו לאחר מותו?",
    "correct": "יהושע בן נון",
    "answers": [
      "יהושע בן נון",
      "יתרו",
      "שמואל הנביא",
      "אהרון הכהן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הייתה הכרזת העצמאות של ארצות הברית?",
    "correct": "1776",
    "answers": [
      "1888",
      "1776",
      "1912",
      "1592"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה אנגליה זכתה במונדיאל?",
    "correct": "1966",
    "answers": [
      "1966",
      "1970",
      "1974",
      "1978"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמותיהם הפרטיים של מספרי הסיפורים הידועים \"האחים גרים\"",
    "correct": "וילהלם ויעקוב",
    "answers": [
      "וילהלם ויעקוב",
      "יוהאן וג'ון",
      "האנס וכריסטיאן",
      "סבסטיאן ורנולד"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הומצאו שערות הסבתא (צמר גפן מתוק)?",
    "correct": "ארה\"ב",
    "answers": [
      "ארה\"ב",
      "בלגיה",
      "גרמניה",
      "טורקיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבצע את שיר הפתיחה של תוכנית הילדים \"נילס הולגרסון\"",
    "correct": "יגאל בשן",
    "answers": [
      "יגאל בשן",
      "עוזי חיטמן",
      "יהורם גאון",
      "עודד מנשה"
    ]
  },
  {
    "question": "שיטת החינוך האנתרופוסופית מתבססת על תורתו של:",
    "correct": "רודולף שטיינר",
    "answers": [
      "רודולף שטיינר",
      "הרמב\"ם",
      "סיליה רובנס",
      "רוברטו מנסיני"
    ]
  },
  {
    "question": "אילו זמרים שרים את השיר \"גיטרה וכינור\"",
    "correct": "אריק איינשטיין ושלום חנוך",
    "answers": [
      "אריק איינשטיין ושלום חנוך",
      "אביב גפן ורמי קליינשטיין",
      "דיויד ברוזה ודני סנדרסון",
      "שלמה ארצי ואריק איינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "איוון קרילוב ידוע בעיקר בשל....",
    "correct": "המשלים שכתב",
    "answers": [
      "המשלים שכתב",
      "הנעימותת שהלחין",
      "הציורים שצייר",
      "הפסלים שפיסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה 'המלך ליר'?",
    "correct": "שייקספיר",
    "answers": [
      "שייקספיר",
      "מולייר",
      "בטהובן",
      "מוצרט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הנחל הרחב ביותר בישראל?",
    "correct": "נחל פארן",
    "answers": [
      "נחל פארן",
      "נחל סער",
      "נחל הירדן",
      "נחל צין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את המושג \"מהפך\" בבחירות בשנת 1977?",
    "correct": "חיים יבין",
    "answers": [
      "חיים יבין",
      "רזי ברקאי",
      "מנחם בגין",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה כינוי היה ידוע ריצ'רד הראשון?",
    "correct": "ריצ'רד לב הארי",
    "answers": [
      "המלך האכזר",
      "ריצ'רד מלך המלכים",
      "ריצ'רד האחרון",
      "ריצ'רד לב הארי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה ידועה גם בשם חבש?",
    "correct": "אתיופיה",
    "answers": [
      "אתיופיה",
      "סודן",
      "אוסטרליה",
      "צ'ילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ריטואל?",
    "correct": "טקס",
    "answers": [
      "דורס לילה",
      "טקס",
      "תרופה פסיכיאטרית",
      "משקה אנגלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצרים בבית בד?",
    "correct": "שמן זית",
    "answers": [
      "שמן זית",
      "אריגים",
      "גבינות",
      "תשמישי קדושה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את השיר: \"לונדון לא מחכה לי...\"",
    "correct": "גם שם אהיה לבד",
    "answers": [
      "גם שם אהיה לבד",
      "גם אין לי אהבה",
      "ואין יותר תקווה",
      "גם שם אמות בודדה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"האהבה הישנה\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "אייל גולן",
      "שלמה ארצי",
      "שלום חנוך",
      "דודו אהרון"
    ]
  },
  {
    "question": "מייקל מור התפרסם בעיקר כ:",
    "correct": "יוצר דוקומנטרי נשכני",
    "answers": [
      "יוצר דוקומנטרי נשכני",
      "סטנדאפיסט עוקצני",
      "אמן וידאו-ארט מהורהר",
      "שף פילוסופי"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהסרטים הבאים לא ביים קוונטין טרנטינו?",
    "correct": "החשוד המיידי",
    "answers": [
      "כלבי אשמורת",
      "החשוד המיידי",
      "ג'קי בראון",
      "ממזרים חסרי כבוד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהבאות הינה מילה נרדפת למילה \"רעש\"",
    "correct": "שאון",
    "answers": [
      "שאון",
      "שררה",
      "חימה",
      "צינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה כינויו של יצחק שמיר במחתרת הלח\"י?",
    "correct": "מיכאל",
    "answers": [
      "מיכאל",
      "בניטו",
      "ציון",
      "ג'ורג'"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאים המפלים הגבוהים ביותר בעולם?",
    "correct": "וונצואלה",
    "answers": [
      "קנדה",
      "ארצות הברית",
      "וונצואלה",
      "מוזמביק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את \"הילדה הכי יפה בגן\"",
    "correct": "יהודית רביץ",
    "answers": [
      "יהודית רביץ",
      "אילנה אביטל",
      "נעמי שמר",
      "ירדנה ארזי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קיטון?",
    "correct": "חדר קטן",
    "answers": [
      "בגד חגיגי",
      "חדר קטן",
      "מרפאה",
      "עשב מרפא"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם ארבעת הצבעים בגרסה הקלאסית של המשחק \"סיימון\"",
    "correct": "אדום, צהוב, ירוק וכחול",
    "answers": [
      "אדום, צהוב, ירוק וכחול",
      "לבן, שחור, אדום וכחול",
      "חום, ירוק, שחור ולבן",
      "אדום, כתום, ורוד וסגול"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה מייצרת את ה-iPod?",
    "correct": "אפל",
    "answers": [
      "אפל",
      "מייקרוסופט",
      "נוקיה",
      "סמסונג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את השיר \"האהבה מתה\"",
    "correct": "תמר גלעדי",
    "answers": [
      "תמר גלעדי",
      "זהבה בן",
      "שרית חדד",
      "נורית גלרון"
    ]
  },
  {
    "question": "דגל לבן הוא סמל ל:",
    "correct": "כניעה",
    "answers": [
      "כניעה",
      "הפסד",
      "נצחון",
      "שוויון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"ילד מזדקן\"",
    "correct": "אלון אולארצ'יק",
    "answers": [
      "אלון אולארצ'יק",
      "אהוד מנור",
      "דני סנדרסון",
      "יעקב גלעד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מנשיאי ארצות הברית התפרסם בנגינתו בסקסופון?",
    "correct": "ביל קלינטון",
    "answers": [
      "ביל קלינטון",
      "ג'ורג' בוש",
      "ברק אובמה",
      "רונלד רייגן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט מתחרה דודי סלע?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "טניס",
      "כדורגל",
      "ג'ודו"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מורכב מלח השולחן?",
    "correct": "נתרן כלורי",
    "answers": [
      "נתרן כלורי",
      "מימן כלורי",
      "ברזל ונתרן",
      "חמצן כלורי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה תיאודור רוזוולט?",
    "correct": "נשיא ארה\"ב",
    "answers": [
      "נשיא ארה\"ב",
      "מלך צרפתי",
      "רה\"מ בריטניה",
      "מפקד הפרטיזנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ייסד את תנועת חסידות חב\"ד?",
    "correct": "האדמו\"ר הזקן",
    "answers": [
      "הרבי מלובאוויטש",
      "הקב\"ה",
      "האדמו\"ר הזקן",
      "הבעל שם טוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"שמש בגבעון דום, וירח בעמק איילון\"",
    "correct": "יהושע בן נון",
    "answers": [
      "אליהו הנביא",
      "אברהם אבינו",
      "יהושע בן נון",
      "קהלת בן דוד"
    ]
  },
  {
    "question": "חיים כהן התפרסם בשל מומחיותו כ:",
    "correct": "שף",
    "answers": [
      "שף",
      "רופא",
      "צלם",
      "במאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את גברת דאוטפייר?",
    "correct": "רובין וויליאמס",
    "answers": [
      "רובין וויליאמס",
      "ג'ים קארי",
      "אדי מרפי",
      "סטיב מרטין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ספירולינה?",
    "correct": "סוג של אצה",
    "answers": [
      "תקופה גיאולוגית",
      "זחל יבשתי",
      "פרח משווני",
      "סוג של אצה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המטופוביה?",
    "correct": "פחד מדם",
    "answers": [
      "פחד מדם",
      "פחד מחברת אנשים",
      "פחד ממעליות",
      "פחד ממוות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה כמות הדם אצל אדם בריא?",
    "correct": "5.5 ליטר",
    "answers": [
      "3 ליטר",
      "5.5 ליטר",
      "7.8 ליטר",
      "10 ליטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי קרע את הצעת ההחלטה באו\"ם המשווה את הציונות לגזענות?",
    "correct": "חיים הרצוג",
    "answers": [
      "חיים הרצוג",
      "בנימין נתניהו",
      "יצחק רבין",
      "אפרים קציר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה אירחה את המונדיאל הראשון?",
    "correct": "אורגוואי",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "איטליה",
      "אורגוואי",
      "צ'ילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה סוג הסוכר שיש בחלב?",
    "correct": "לקטוז",
    "answers": [
      "לקטוז",
      "גלוקוז",
      "סוכרוז",
      "סוכר מאכל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה התרחשה המהפכה באיראן?",
    "correct": "1979",
    "answers": [
      "1979",
      "1989",
      "1983",
      "1992"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"קרפה דיאם\"",
    "correct": "נצל את היום",
    "answers": [
      "כולם מתים",
      "לא נצחי",
      "נצל את היום",
      "דבר זניח"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה היפותרמיה?",
    "correct": "חום נמוך",
    "answers": [
      "חום נמוך",
      "תת משקל",
      "חום גבוה",
      "זן היפופוטם נכחד"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם בערוב ימיו הוא אדם.. ?",
    "correct": "בסוף דרכו",
    "answers": [
      "בשיאו",
      "בסוף דרכו",
      "חולה מאד",
      "בשיא הצלחתו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"תקנות בית השיכר\"",
    "correct": "מייקל קיין",
    "answers": [
      "מייקל קיין",
      "ג'ק ניקולסון",
      "דסטין הופמן",
      "בן סטילר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אל המגדלור\"",
    "correct": "וירג'יניה וולף",
    "answers": [
      "וירג'יניה וולף",
      "ארנסט המינגוויי",
      "ג'יימס ג'ויס",
      "הנרי מילר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אלונטית?",
    "correct": "מגבת",
    "answers": [
      "מגבת",
      "סירת מפרש",
      "רטייה",
      "חלום בלהות"
    ]
  },
  {
    "question": "\"ארבע האמיתות\" מהוות את הבסיס לאיזו דת?",
    "correct": "בודהיזם",
    "answers": [
      "איסלם",
      "יהדות",
      "בודהיזם",
      "נצרות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות שמה של הלהקה Dire Straits?",
    "correct": "צרות צרורות",
    "answers": [
      "אין לו משמעות",
      "הקיום הנצחי",
      "צרות צרורות",
      "אופל גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת אנגולה?",
    "correct": "לואנדה",
    "answers": [
      "לואנדה",
      "קאבול",
      "בריסל",
      "סופיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים זכה בהכי הרבה אליפויות NBA?",
    "correct": "ביל ראסל",
    "answers": [
      "מייקל ג'ורדן",
      "לארי בירד",
      "ביל ראסל",
      "מג'יק ג'ונסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"אפרטהיד\"",
    "correct": "הפרדה",
    "answers": [
      "הפרדה",
      "שיוויון",
      "אפליה",
      "הקרבה"
    ]
  },
  {
    "question": "בראשות ממשלת איזו מדינה עמד ג'ון מייג'ור?",
    "correct": "בריטניה",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "בריטניה",
      "אירלנד",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "על רקע איזו מלחמה מתרחשת עלילת \"חלף עם הרוח\"",
    "correct": "מלחמת האזרחים האמריקנית",
    "answers": [
      "מלחמת האזרחים האמריקנית",
      "מלחמת העולם השנייה",
      "מלחמת וייטנאם",
      "מלחמת קוריאה"
    ]
  },
  {
    "question": "גיס חמישי הוא כינוי ל....",
    "correct": "בוגד",
    "answers": [
      "צבא חזק",
      "איש מלומד",
      "בוגד",
      "מלחמה"
    ]
  },
  {
    "question": "אסטרופוביה היא פחד מ...",
    "correct": "כוכבים",
    "answers": [
      "כוכבים",
      "מים",
      "מקומות פתוחים",
      "מוות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את סונאטת אור ירח?",
    "correct": "לודוויג ואן בטהובן",
    "answers": [
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "יוהן סבסטיאן באך",
      "פיוטר איליץ צ'ייקובסקי",
      "גוסטב מאהלר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר ברייאן מיי?",
    "correct": "Queen",
    "answers": [
      "Queen",
      "The The",
      "The Killers",
      "The Eagles"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סדרה כיכבה אלקסיס בלדל?",
    "correct": "בנות גילמור",
    "answers": [
      "בנות גילמור",
      "שני גברים וחצי",
      "העשב של השכן",
      "חברים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחת האדם הראשון על הירח?",
    "correct": "1969",
    "answers": [
      "1960",
      "1969",
      "1972",
      "1978"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו חברה שייכת מערכת ההפעלה אנדרואיד?",
    "correct": "גוגל",
    "answers": [
      "גוגל",
      "אפל",
      "מייקרוסופט",
      "סאן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ענף ספורט התפתח מהמשחק הקדום \"קוג'ו\"",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "טניס",
      "הוקי קרח"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה המגיש הראשון של התוכנית \"הרצועה\"",
    "correct": "טל ברמן",
    "answers": [
      "טל ברמן",
      "אביעד קיסוס",
      "אברי גלעד",
      "דודו ארז"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי השיר: \"חופים הם לפעמים געגועים ל...\"",
    "correct": "נחל",
    "answers": [
      "נחל",
      "שמיים",
      "נהר",
      "שחר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מבטא הביטוי \"אילני סרק קולם הולך\" ?",
    "correct": "חוסר יכולת",
    "answers": [
      "חוסר יכולת",
      "כישרון גדול",
      "הצלחה גדולה",
      "אהבה לצומח"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרה הקומית, \"כולם אוהבים את ריימונד\"",
    "correct": "ריי רומנו",
    "answers": [
      "ריי רומנו",
      "ריי פיליפס",
      "ריי בראון",
      "ריי טאצ'אר"
    ]
  },
  {
    "question": "באילו שנים חל \"אביב העמים\"",
    "correct": "1848-1849",
    "answers": [
      "1923-1924",
      "1848-1849",
      "1887-1888",
      "1947-1948"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את המשפט: \"אם אין להם לחם, שיאכלו ____\"",
    "correct": "עוגות",
    "answers": [
      "מצות",
      "עוגות",
      "ירקות",
      "חטיפים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה רולטה?",
    "correct": "גלגל קטן",
    "answers": [
      "הימור",
      "גלגל קטן",
      "סיכוי גדול",
      "אהבת כסף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"סוף עונת התפוזים\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "שלום חנוך",
      "עלי מוהר",
      "יעקב גלעד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות תל\"ג?",
    "correct": "תוצר לאומי גולמי",
    "answers": [
      "תוצר לאומי גולמי",
      "תוצר לכל גורם",
      "תמריץ לאומי גולמי",
      "תכנון לאומי גולמי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את ספר הילדים הנודע \"הרוח בערבי הנחל\"",
    "correct": "קנת גרהם",
    "answers": [
      "קנת גרהם",
      "אוריאל אופק",
      "דיוויד אלמונד",
      "מארק האדון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו השם הפרטי של בר כוכבא?",
    "correct": "שמעון",
    "answers": [
      "שמעון",
      "שלמה",
      "מתיתיהו",
      "מתניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה מאט ביונדי?",
    "correct": "שחייה",
    "answers": [
      "ריצת 100 מטר",
      "התעמלות קרקע",
      "שחייה",
      "סייף"
    ]
  },
  {
    "question": "היפוקסיה היא:",
    "correct": "חוסר חמצן בתאי הגוף",
    "answers": [
      "חוסר חמצן בתאי הגוף",
      "צביעות",
      "חוסר יכולת לישון",
      "הפסד כספי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב/ה את השיר \"כשאת אומרת לא\"",
    "correct": "דן אלמגור",
    "answers": [
      "דן אלמגור",
      "אהוד מנור",
      "נעמי שמר",
      "יענקל'ה רוטבליט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי משחקת את מוניקה גלר בסדרה חברים?",
    "correct": "קורטני קוקס",
    "answers": [
      "ג'ניפר אניסטון",
      "קורטני קוקס",
      "ג'סיקה אלבה",
      "קייט וינסלט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו מחזה של שייקספיר?",
    "correct": "שלוש אחיות",
    "answers": [
      "שלוש אחיות",
      "המלט",
      "נשות וינדזור העליזות",
      "מקבת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"אגדת דשא\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "אריק איינשטיין",
      "שלום חנוך",
      "אריאל זילבר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עסק רוברט הופסטדטר?",
    "correct": "פיסיקה",
    "answers": [
      "פיסיקה",
      "כלכלה",
      "רפואה",
      "שחייה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שחקנים משחקים בקבוצת כדורמים?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "11",
      "5",
      "7",
      "9"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כוכבת הסרט \"ארמגדון\"",
    "correct": "ליב טיילר",
    "answers": [
      "קייט האדסון",
      "ליב טיילר",
      "אמנדה פיט",
      "ג'סיקה אלבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פרולוג?",
    "correct": "הקדמה",
    "answers": [
      "הקדמה",
      "סיום",
      "קטע קריאה הומוריסטי",
      "אבן גדולה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ראש הממשלה הראשון של מדינת ישראל?",
    "correct": "דוד בן גוריון",
    "answers": [
      "גולדה מאיר",
      "זלמן שזר",
      "דוד בן גוריון",
      "מָשָׁה שרת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה משתמשים במטבע בהט?",
    "correct": "תאילנד",
    "answers": [
      "בלגיה",
      "תאילנד",
      "סינגפור",
      "דרום אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו נבחרת מהבאות מעולם לא זכתה במונדיאל?",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "אורגוואי",
      "צרפת",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מכונה אדם המבשר בשורה טובה?",
    "correct": "איש בשורה",
    "answers": [
      "איש בשורה",
      "איש טוב",
      "טובל ושרץ בידו",
      "איש מדון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"גרין מייל\"",
    "correct": "טום הנקס",
    "answers": [
      "ברוס וויליס",
      "צ'ארלי שין",
      "טום הנקס",
      "בילי קריסטל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה קנדומבלה?",
    "correct": "פולחן אפרו-ברזילאי",
    "answers": [
      "פולחן אפרו-ברזילאי",
      "פרי טרופי חמצמץ",
      "אגם גדול בקנדה",
      "מחלה טרופית"
    ]
  },
  {
    "question": "תמורת מי עבר קובי בראיינט ללוס אנגלס לייקרס?",
    "correct": "ולאדה דיבאץ'",
    "answers": [
      "רוברט הורי",
      "ולאדה דיבאץ'",
      "שאקיל אוניל",
      "סקוטי פיפן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהסרטים הבאים לא שיחק שון קונרי?",
    "correct": "התפוז המכני",
    "answers": [
      "שם הוורד",
      "הבלתי משוחדים",
      "בית רוסיה",
      "התפוז המכני"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מדינות נכללו בברית המועצות?",
    "correct": "15",
    "answers": [
      "8",
      "10",
      "13",
      "15"
    ]
  },
  {
    "question": "שם נוסף לכוח המשיכה הוא:",
    "correct": "כוח הכבידה",
    "answers": [
      "כוח הכבידה",
      "כוח העוצמה",
      "תורת היחסות",
      "כוח האדמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את \"לאורך הים\"",
    "correct": "עפרה חזה",
    "answers": [
      "עפרה חזה",
      "גלי עטרי",
      "נינט טייב",
      "ירדנה ארזי"
    ]
  },
  {
    "question": "שמו המלא של הסופר א.ב. יהושע הוא:",
    "correct": "אברהם גבריאל יהושע",
    "answers": [
      "אליהו בן יהושע",
      "אברהם גבריאל יהושע",
      "אפרים בר יהושע",
      "אורי בר יהושע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"לעולם אל תפריע לאויב כשהוא עושה טעות\"",
    "correct": "נפוליאון בונפרטה",
    "answers": [
      "נפוליאון בונפרטה",
      "וונסטון צ'רצ'יל",
      "יוליוס קיסר",
      "ליאון טרוצקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא כיכב בתוכנית \"זהו זה\"",
    "correct": "שלמה ניצן",
    "answers": [
      "מוני מושונוב",
      "אבי קושניר",
      "שלמה בר אבא",
      "שלמה ניצן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"פאטיו\"",
    "correct": "גן אחורי",
    "answers": [
      "גן אחורי",
      "צמחים בחצר",
      "ירוק",
      "אחווה וחברות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה אינו סוג של כלב?",
    "correct": "בופר",
    "answers": [
      "לברדור רטריבר",
      "פקינז",
      "דה בורדו",
      "בופר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"ינקי מקונטיקט בחצר המלך ארתור\"",
    "correct": "מארק טווין",
    "answers": [
      "מארק טווין",
      "הרלן קובן",
      "קארל צ'אפק",
      "ג'ון גרישם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר ''כל דבר היוצא מידיו של האל הינו מושלם, כל דבר המגיע לידי האדם מתקלקל''?",
    "correct": "ז'ן-ז'ק רוסו",
    "answers": [
      "ניקולו מקיאוולי",
      "ז'אן פול סארטר",
      "ז'ן-ז'ק רוסו",
      "סרן קירקגור"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ציקלורמה?",
    "correct": "ציור גלילי ופנורמי",
    "answers": [
      "ציור גלילי ופנורמי",
      "חיפושית",
      "במה עגולה",
      "חותמת שעווה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"אישה ללא חשיבות\"",
    "correct": "אוסקר ויילד",
    "answers": [
      "אוסקר ויילד",
      "הנריק איבסן",
      "ויליאם שייקספיר",
      "חנוך לוין"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי ספר במדבר באיזה גיל נפטר אהרן הכהן?",
    "correct": "123",
    "answers": [
      "123",
      "120",
      "80",
      "57"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המדינה שזכתה בתחרות האירווזיון הראשונה?",
    "correct": "שוויץ",
    "answers": [
      "איטליה",
      "בלגיה",
      "שוויץ",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השחקנית שגילמה את דמותה של אלכס פורסט בסרט \"חיזור גורלי\"",
    "correct": "גלן קלוז",
    "answers": [
      "גלן קלוז",
      "דיאן קיטון",
      "מריל סטריפ",
      "ג'יין פונדה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מישל פוקו?",
    "correct": "פילוסוף צרפתי",
    "answers": [
      "פילוסוף צרפתי",
      "סופר אנגלי",
      "ארכאולוג איטלקי",
      "צייר ספרדי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים בעברית טיפ?",
    "correct": "תשר",
    "answers": [
      "תשר",
      "תשלומון",
      "צ'ופר",
      "ברכון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא רובע מנהטן המפורסם?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "לונדון",
      "פריז"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה שוכן חבל לדאק?",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "בנגלדש",
      "תאילנד",
      "טיבט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר של החיפושיות, \"Here Comes the Sun\"",
    "correct": "ג'ורג' האריסון",
    "answers": [
      "ג'ורג' האריסון",
      "פול מקרטני",
      "ג'ון לנון",
      "רינגו סטאר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים הרי הירח?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אמריקה הצפונית",
      "על הירח",
      "כוכב מאדים"
    ]
  },
  {
    "question": "חברת אינטל ידועה כמפתחת..",
    "correct": "שבבים",
    "answers": [
      "מערכות הפעלה",
      "מכוניות",
      "שבבים",
      "כלי נשק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של הגנרל הרומי שהובס בקרב יער טויטובורג?",
    "correct": "פובליוס קווינקטיליוס וארוס",
    "answers": [
      "פובליוס קווינקטיליוס וארוס",
      "יוליוס קיסר",
      "לוסיוס קווייטוס",
      "יוליוס קומודוס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולד מחמוד עבאס (אבו מאזן)?",
    "correct": "צפת",
    "answers": [
      "צפת",
      "עכו",
      "חברון",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "אוטו פון ביסמרק היה ראש ממשלת...",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "אוסטריה",
      "רוסיה",
      "גרמניה",
      "יוגוסלביה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה כינויו של כוכב ה-NBA קובי בראיינט?",
    "correct": "בלאק ממבה",
    "answers": [
      "בלאק ממבה",
      "מלך הסלים",
      "דה קינג",
      "העטלף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת דרום קוריאה?",
    "correct": "סיאול",
    "answers": [
      "סיאול",
      "טוקיו",
      "טגו",
      "קטמנדו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מה היה מקצועו של קין?",
    "correct": "עובד אדמה",
    "answers": [
      "עובד אדמה",
      "רועה צאן",
      "נגן נבל",
      "שואב מים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היוצר של גרפילד?",
    "correct": "ג'ים דיוויס",
    "answers": [
      "ג'ים דיוויס",
      "סקוט אדאמס",
      "צ'אק דיקסון",
      "פרנק מילר"
    ]
  },
  {
    "question": "שער הניצחון בפריז נבנה בפקודתו של:",
    "correct": "נפוליאון בונפרטה",
    "answers": [
      "נפוליאון בונפרטה",
      "יוליוס קיסר",
      "יוספוס פלביוס",
      "שארל דה גול"
    ]
  },
  {
    "question": "\"ענבל\" הוא החלק הפנימי של ה...",
    "correct": "פעמון",
    "answers": [
      "פעמון",
      "שעון",
      "עץ",
      "תיבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו תאורטיקן בתחום הפסיכולוגיה?",
    "correct": "דייוויד יום",
    "answers": [
      "זיגמונד פרויד",
      "קרל גוסטב יונג",
      "מלאני קליין",
      "דייוויד יום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר, ״זהו צעד קטן לאדם, צעד גדול לאנושות\"",
    "correct": "ניל ארמסטרונג",
    "answers": [
      "ניל ארמסטרונג",
      "וינסטון צ'רצ'יל",
      "ברק אובמה",
      "רנה דקארט"
    ]
  },
  {
    "question": "פראק הוא סוג של....",
    "correct": "בגד",
    "answers": [
      "בגד",
      "מחלת עור",
      "סגנון מוסיקלי",
      "אסכולה ספרותית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקר מדע ההידרוגרפיה?",
    "correct": "מאגרי מים",
    "answers": [
      "מאגרי מים",
      "פני השטח",
      "תופעות טבע",
      "התחממות כדור הארץ"
    ]
  },
  {
    "question": "אחרי איזו מלחמה אוחדה ירושלים?",
    "correct": "מלחמת ששת הימים",
    "answers": [
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת העצמאות",
      "מלחמת לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "דגלה של איזו מדינה מכונה \"הטרי קולור\"",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "אירלנד",
      "גרמניה",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה קיקיון?",
    "correct": "סוג של שיח",
    "answers": [
      "סוג של שיח",
      "זוחל קדום",
      "טירוף זמני",
      "מחלת מעיים"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר ריאליסטי הוא...",
    "correct": "מציאותי",
    "answers": [
      "בדיוני",
      "דמיוני",
      "מציאותי",
      "מטופש"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את השיר: \"קח אותו לאט את הזמן...\"",
    "correct": "העולם עוד יחכה בחוץ",
    "answers": [
      "העולם עוד יחכה בחוץ",
      "תישאר איתנו כאן",
      "שיעבור לך לאט",
      "העולם בחוץ תמיד לחוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו ליגה משחקת קבוצת הכדורגל אברטון?",
    "correct": "הליגה האנגלית",
    "answers": [
      "הליגה האנגלית",
      "הליגה הגרמנית",
      "הליגה הצרפתית",
      "הליגה האיטלקית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים כיהן כראש הממשלה לתקופה הקצרה ביותר?",
    "correct": "יגאל אלון",
    "answers": [
      "יגאל אלון",
      "שמעון פרס",
      "לוי אשכול",
      "גולדה מאיר"
    ]
  },
  {
    "question": "ה\"דוצ'ה\" היה כינויו של:",
    "correct": "בניטו מוסוליני",
    "answers": [
      "בניטו מוסוליני",
      "ניקולאי השני",
      "רוברטו בניני",
      "יוזף טיסו"
    ]
  },
  {
    "question": "\"א-פוסטריורי\" הוא דבר הנלמד...",
    "correct": "מהניסיון",
    "answers": [
      "בעל פה",
      "מאב לבן",
      "בצורה יסודית",
      "מהניסיון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית ילדים יש דמויות בשם טיפטיפ וטיפטיפון?",
    "correct": "בארץ הקטקטים",
    "answers": [
      "בארץ הקטקטים",
      "הדררסים",
      "בילבי",
      "המומינים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש \"גפילטע פיש\"",
    "correct": "דג ממולא",
    "answers": [
      "דג ממולא",
      "דג חריף",
      "דג מתקתק",
      "דג נא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של האב בסדרה \"כולם אוהבים את ריימונד\"",
    "correct": "פיטר בויל",
    "answers": [
      "פיטר בויל",
      "בראד גראט",
      "דוויד שווימר",
      "ג'רי סטילר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה ספיריטואל?",
    "correct": "רוחני",
    "answers": [
      "מסובך",
      "מנהג",
      "רוחני",
      "מדכא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"החוש השישי\"",
    "correct": "ברוס וויליס",
    "answers": [
      "ברוס וויליס",
      "ניקולס קייג'",
      "ג'ון טרבולטה",
      "דנזל וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה חודש חל חג שבועות?",
    "correct": "סיוון",
    "answers": [
      "סיוון",
      "אייר",
      "טבת",
      "תמוז"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שנים נשוי זוג החוגג את \"חתונת כסף\"",
    "correct": "25",
    "answers": [
      "100",
      "15",
      "25",
      "50"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה אכסניה?",
    "correct": "אירוח והסברת פנים",
    "answers": [
      "אירוח והסברת פנים",
      "שנת לילה",
      "מנוחה ונחלה",
      "חברים טובים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור הקינוח \"מלבי\"",
    "correct": "טורקיה",
    "answers": [
      "טורקיה",
      "עירק",
      "מצרים",
      "יוון"
    ]
  },
  {
    "question": "סוג של איזה כלי נגינה הוא \"האמונד\"",
    "correct": "אורגן",
    "answers": [
      "אורגן",
      "סקסופון",
      "גיטרה",
      "חצוצרה"
    ]
  },
  {
    "question": "סליק הוא כינוי ל....",
    "correct": "מחבוא נשק",
    "answers": [
      "אדם קמצן",
      "מחבוא נשק",
      "מחלת נפש",
      "אדם איטי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה חבר בלהקת הרוק לד זפלין?",
    "correct": "ריצ'י בלקמור",
    "answers": [
      "ריצ'י בלקמור",
      "ג'ימי פייג'",
      "רוברט פלאנט",
      "ג'ון בונהם"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולד בנימין זאב הרצל?",
    "correct": "בודפשט",
    "answers": [
      "וינה",
      "בודפשט",
      "בוקרשט",
      "באזל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של סולן להקת 'דוראן דוראן'?",
    "correct": "סיימון לה-בון",
    "answers": [
      "סיימון לה-בון",
      "ג'ון טיילור",
      "פול יאנג",
      "מוריסי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אם אשכחך ______ תשכח ימיני\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ישראל",
      "אימי",
      "מולדתי",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מגיע הממתק \"רחת לוקום\"",
    "correct": "טורקיה",
    "answers": [
      "טורקיה",
      "יוון",
      "מצרים",
      "לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מבין האלבומים הבאים אינו של אביב גפן?",
    "correct": "קצת לקחת חזרה",
    "answers": [
      "קצת לקחת חזרה",
      "חלולים",
      "זה רק אור הירח",
      "שומקום"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה 'סילואט'?",
    "correct": "צללית",
    "answers": [
      "צללית",
      "קטע ריקוד",
      "בידוד",
      "נעלם"
    ]
  },
  {
    "question": "גילי הרגישה רוממות רוח. סביר להניח שתהיה:",
    "correct": "שמחה",
    "answers": [
      "שמחה",
      "מתרגשת",
      "עצובה",
      "כועסת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אלכסנדר פושקין?",
    "correct": "משורר רוסי",
    "answers": [
      "משורר רוסי",
      "נשיא ברית המועצות",
      "ראש ממשלת רוסיה",
      "מלחין רוסי"
    ]
  },
  {
    "question": "פוינטר הוא סוג של...",
    "correct": "כלב",
    "answers": [
      "חתול",
      "כלב",
      "תוכי",
      "מכרסם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר המעשייה \"מעשה העז\"",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "ש\"י עגנון",
      "שולמית לפיד",
      "ס. יזהר",
      "סמי מיכאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר עלילות פרדיננד פדהצור בקיצור?",
    "correct": "אפרים סידון",
    "answers": [
      "ב. מיכאל",
      "אפרים סידון",
      "מיכאל דק",
      "יונתן גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כונתה \"הגברת עם המנורה\"",
    "correct": "פלורנס נייטינגל",
    "answers": [
      "פלורנס נייטינגל",
      "גטורד יאסטר",
      "אליזבת' בקוואל",
      "קייט ניטאר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משך ההריון של זברה?",
    "correct": "12 חודשים",
    "answers": [
      "12 חודשים",
      "9 חודשים",
      "6 חודשים",
      "3 חודשים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא האתר מאצ'ו פיצ'ו?",
    "correct": "פרו",
    "answers": [
      "פרו",
      "ברזיל",
      "אקוודור",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה רז?",
    "correct": "סוד",
    "answers": [
      "סדין",
      "סוד",
      "מתנה",
      "רעיון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פוטש?",
    "correct": "ניסיון הפיכה",
    "answers": [
      "מאכל הונגרי",
      "משקה אלכוהולי",
      "קיר תומך",
      "ניסיון הפיכה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק רלף קליין?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "טניס",
      "איגרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהנשים הבאות צנחה עם חנה סנש?",
    "correct": "חביבה רייק",
    "answers": [
      "חביבה רייק",
      "גולדה מאיר",
      "אנה פרנק",
      "רחל המשוררת"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא המערכון (התוכנית) הראשון של הגשש החיוור?",
    "correct": "שמחת זקנתי",
    "answers": [
      "שמחת זקנתי",
      "יאקיש ופופצ'ה",
      "הכה את המומחה",
      "קרמר נגד קרמר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה יסוד כימי מסומן על ידי Zn?",
    "correct": "אבץ",
    "answers": [
      "ברזל",
      "אבץ",
      "סלניום",
      "זרקוניום"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים יש אלבום בשם \"חתונה לבנה\"",
    "correct": "שלום חנוך",
    "answers": [
      "שלום חנוך",
      "דני רובס",
      "אריק סיני",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספר נפתח בשורה \"אמא מתה היום. או, אולי, אתמול\"",
    "correct": "הזר",
    "answers": [
      "100 שנים של בדידות",
      "האלכימאי",
      "הזר",
      "בדיונות"
    ]
  },
  {
    "question": "היפוגליקמיה היא:",
    "correct": "ירידת סוכר בדם",
    "answers": [
      "עליית סוכר בדם",
      "עליית ההורמון סרוטונין",
      "ירידת סוכר בדם",
      "תחושת נימול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר באיטליה נמצא מועדון הכדורגל יובנטוס?",
    "correct": "טורינו",
    "answers": [
      "רומא",
      "טורינו",
      "ונציה",
      "מילאנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"המלחמה אינה אלא המשך המדיניות בצורות אחרות\"",
    "correct": "קרל פון קלאוזביץ",
    "answers": [
      "קרל פון קלאוזביץ",
      "לורד מרלבורו",
      "נפוליאון בונפרטה",
      "אדולף היטלר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקרת ספלאולוגיה?",
    "correct": "מערות",
    "answers": [
      "מערות",
      "נחשים",
      "חתולים",
      "הרים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה דיוויד רובינסון?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "טניס",
      "סנוקר",
      "בייסבול"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מילת יוצאת דופן?",
    "correct": "עץ",
    "answers": [
      "עץ",
      "מלאך",
      "שרף",
      "כרוב"
    ]
  },
  {
    "question": "עלילת \"צלילי המוסיקה\" מתרחשת באזור:",
    "correct": "זלצבורג, אוסטריה",
    "answers": [
      "זלצבורג, אוסטריה",
      "וינה, אוסטריה",
      "ברלין, גרמניה",
      "ניו-אורלינס, ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מאורעות \"ספטמבר השחור\" התרחשו בספטמבר 1970 ב:",
    "correct": "ירדן",
    "answers": [
      "ירדן",
      "מצרים",
      "גרמניה",
      "ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה כיכבו הדמויות סאם מלון ודייאן צ'יימברס?",
    "correct": "חופשי על הבר",
    "answers": [
      "חופשי על הבר",
      "מי הבוס",
      "קרובים רחוקים מאד",
      "אלף"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי אריק סיני (למילותיו של יעקב גלעד), מהו ריח מסביר פנים?",
    "correct": "מלונים ודבק אורנים",
    "answers": [
      "מלונים ודבק אורנים",
      "רימונים ואגסים",
      "לימונים ומשק תרנגולים",
      "תפוחים ואצטרובלים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר מתרחשת עלילת המחזה \"הקמצן\"",
    "correct": "פריז",
    "answers": [
      "פריז",
      "רומא",
      "פיזה",
      "לונדון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הטניסאית שזכתה לפחות ארבע פעמים בכל אחד מטורנירי הגרנד סלאם?",
    "correct": "שטפי גראף",
    "answers": [
      "מרטינה נברטילובה",
      "שטפי גראף",
      "בילי ג'ין קינג",
      "מוניקה סלש"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת העיר צידון?",
    "correct": "לבנון",
    "answers": [
      "מצרים",
      "לבנון",
      "סוריה",
      "ירדן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הסינגל הראשון שהוציאה לרדיו להקת \"משינה\"",
    "correct": "אופטיקאי מדופלם",
    "answers": [
      "רכבת לילה",
      "אופטיקאי מדופלם",
      "בלדה לסוכן כפול",
      "אנה"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה בגוף האדם נמצא העורק הרדיאלי?",
    "correct": "בכף היד",
    "answers": [
      "בכף היד",
      "במפסע",
      "בצוואר",
      "בכף הרגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"בת שישים\"",
    "correct": "הגבעתרון",
    "answers": [
      "הפיג'מות",
      "הגבעתרון",
      "משה פרץ",
      "מטאליקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את \"גידי\"",
    "correct": "שרון ליפשיץ",
    "answers": [
      "שרון ליפשיץ",
      "מירי מסיקה",
      "יהודית רביץ",
      "נורית גלרון"
    ]
  },
  {
    "question": "ליברה היא יחידת מידה ל:",
    "correct": "משקל",
    "answers": [
      "משקל",
      "גובה",
      "שטח",
      "נפח"
    ]
  },
  {
    "question": "מה גובהו של המגדל הנטוי בפיזה?",
    "correct": "כ-58 מטרים",
    "answers": [
      "כ-58 מטרים",
      "כ-67 מטרים",
      "כ-139 מטרים",
      "כ-23 מטרים"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מורסה\" היא:",
    "correct": "פצע מוגלתי",
    "answers": [
      "פצע מוגלתי",
      "כף רגל של סוס",
      "ענף שבור",
      "תרשים עמוס פריטים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט של דיסני הייתה דמות בשם \"מופסה\"",
    "correct": "מלך האריות",
    "answers": [
      "מלך האריות",
      "אלאדין",
      "מולאן",
      "צעצוע של סיפור"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם \"בנימין זאב ______ הרצל\"",
    "correct": "תאודור",
    "answers": [
      "תאודור",
      "ריאנור",
      "גינאור",
      "לואי"
    ]
  },
  {
    "question": "תא עצב הוא:",
    "correct": "נוירון",
    "answers": [
      "נוירון",
      "עצבון",
      "אקסון",
      "דנדריט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה אקספוזיציה?",
    "correct": "היצג",
    "answers": [
      "היצג",
      "פתיחות",
      "מיקום",
      "הקודם"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המטבע הרשמי בארצות הברית?",
    "correct": "דולר אמריקאי",
    "answers": [
      "דולר אמריקאי",
      "לירה שטרלינג",
      "יורו",
      "יין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם משפחתם של רוס ומוניקה בסדרה חברים?",
    "correct": "גלר",
    "answers": [
      "גלר",
      "מילר",
      "גרין",
      "בופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו השם הלועזי לדלקת ריאות?",
    "correct": "פנאומוניה",
    "answers": [
      "פנאומוניה",
      "פילונפריטיס",
      "טוקסמיה",
      "היפואלרגני"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה חברת \"פומה\"",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "בלגיה",
      "שוויץ",
      "גרמניה",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחס המשפט \"אין כמו חלום ליצירת העתיד\"",
    "correct": "ויקטור הוגו",
    "answers": [
      "ויקטור הוגו",
      "בנימין זאב הרצל",
      "תומאס הובס",
      "אנטוניו גראמשי"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה רמטכ\"ל הייתה את תקופת הכהונה הארוכה ביותר?",
    "correct": "רפאל (רפול) איתן",
    "answers": [
      "רפאל (רפול) איתן",
      "מרדכי (מוטה) גור",
      "אהוד ברק",
      "משה דיין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארצות הברית נמצאת העיר יוסטון?",
    "correct": "טקסס",
    "answers": [
      "טקסס",
      "אלבמה",
      "פלורידה",
      "ארקנסו"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא מגדל הסיכה?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "תאילנד",
      "יפן",
      "דרום קוריאה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא מסגד \"אל-אקצא\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "בית לחם",
      "חברון",
      "עזה",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת ליטא?",
    "correct": "אירופה",
    "answers": [
      "אירופה",
      "אסיה",
      "צפון אמריקה",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "ארגון ה\"שטאזי\", שהיה משטרה חשאית וגוף ריגול, פעל ב:",
    "correct": "מזרח גרמניה",
    "answers": [
      "מזרח גרמניה",
      "צ'כוסלובקיה",
      "רוסיה",
      "מערב גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה חבר בלהקת 'מחתרת הקטיפה'?",
    "correct": "לו ריד",
    "answers": [
      "לו ריד",
      "דייויד בואי",
      "מיק ג'אגר",
      "ג'וני מיטשל"
    ]
  },
  {
    "question": "בעקבות איזה אירוע כתב חיים נחמן ביאליק את השיר \"על השחיטה\"",
    "correct": "פרעות קישינב",
    "answers": [
      "פרעות קישינב",
      "פרעות \"סופות בנגב\"",
      "מאורעות תרפ\"ט",
      "פוגרום קיילצה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה גיל הלך לעולמו אמן הלחימה ברוס לי?",
    "correct": "32",
    "answers": [
      "32",
      "27",
      "65",
      "42"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה הגיינה?",
    "correct": "היות בריא",
    "answers": [
      "ניקיון",
      "היות בריא",
      "אובססיביות",
      "סבון"
    ]
  },
  {
    "question": "חושחש הוא סוג של...",
    "correct": "פרי הדר",
    "answers": [
      "פרי הדר",
      "דג",
      "בד",
      "משקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האלבום הראשון של מוש בן ארי?",
    "correct": "עד אלי",
    "answers": [
      "עד אלי",
      "משא ומתן",
      "דרך",
      "מתי נגיע"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות אינה חלק מסדרת הילדים המפורסמת 'פינוקיו'?",
    "correct": "חתחתול",
    "answers": [
      "חתחתול",
      "בלה",
      "שמשון",
      "יובב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקרת איכתיולוגיה?",
    "correct": "דגים",
    "answers": [
      "דגים",
      "עופות",
      "טורפים",
      "יונקים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תקופה גאולוגית חי הדינוזאור הטורף טירנוזאור רקס?",
    "correct": "קרטיקון",
    "answers": [
      "קרטיקון",
      "יורה",
      "טריאס",
      "דוגר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרה \"הנסיך המדליק מבל אייר\"",
    "correct": "ויל סמית'",
    "answers": [
      "ויל סמית'",
      "טים אלן",
      "אשטון קוצ'ר",
      "ג'סטין טימברלייק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה \"סבתא מוזס\"",
    "correct": "ציירת אמריקאית",
    "answers": [
      "משוררת מגרמניה",
      "סופרת מאוסטריה",
      "ציירת אמריקאית",
      "טבחית מאיטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "הלילה שבו יצאו בני ישראל ממצרים נקרא ליל:",
    "correct": "שימורים",
    "answers": [
      "הבדולח",
      "שימורים",
      "כל הקדושים",
      "הלבנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הענף העוסק בחקר בעלי החיים?",
    "correct": "זואולוגיה",
    "answers": [
      "בוטניקה",
      "זואולוגיה",
      "אקולוגיה",
      "סיינטולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "אם אני נחבא אל הכלים, סביר להניח שאני:",
    "correct": "צנוע",
    "answers": [
      "צנוע",
      "גאוותן",
      "חרוץ",
      "שמח"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיפה מגיע המילה דה?",
    "correct": "רוסית",
    "answers": [
      "עברית",
      "ערבית",
      "רוסית",
      "אנגלית"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הפרבר המפורסם \"בוורלי הילס\"",
    "correct": "לוס אנג'לס",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "מיאמי",
      "בוסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"לב המאפליה\"",
    "correct": "ג'וזף קונרד",
    "answers": [
      "ג'וזף קונרד",
      "ארנסט המינגווי",
      "אדגר אלן פו",
      "אוסקר ויילד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף עוסקים ב\"דילמת האסיר\"",
    "correct": "תורת המשחקים",
    "answers": [
      "קרימינולוגיה",
      "פסיכולוגיה",
      "תורת המשחקים",
      "תורת הקבוצות"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מדינות היו בארצות הברית בעת הכרזת העצמאות?",
    "correct": "13",
    "answers": [
      "50",
      "20",
      "13",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "כשאומרים בצרפתית בונז'ור מתכוונים ל...",
    "correct": "בוקר טוב",
    "answers": [
      "בוקר טוב",
      "שלום",
      "בתאבון",
      "לילה טוב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה משתמשים במטבע \"ראנד\"",
    "correct": "דרום אפריקה",
    "answers": [
      "אינדונזיה",
      "מלזיה",
      "הודו",
      "דרום אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"יש לי סיכוי\"",
    "correct": "אביתר בנאי",
    "answers": [
      "אביתר בנאי",
      "אברהם טל",
      "רמי פורטיס",
      "גידי גוב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספורט היה גרג לוגניס אלוף אולימפי?",
    "correct": "קפיצה למים",
    "answers": [
      "קפיצה למים",
      "קפיצה משולשת",
      "קפיצה לרוחק",
      "קפיצה לגובה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת \"האבן השחורה\"",
    "correct": "מכה",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "מכה",
      "מדינה",
      "פטרה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה כוסות יין מצווים לשתות בליל הסדר?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "2",
      "4",
      "1",
      "3"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו המאמן הישראלי הראשון בNBA?",
    "correct": "דיוויד בלאט",
    "answers": [
      "דיוויד בלאט",
      "צביקה שרף",
      "פיני גרשון",
      "מולי קצורין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מפקד חיל האוויר הראשון?",
    "correct": "ישראל עמיר",
    "answers": [
      "ישראל עמיר",
      "חיים וייצמן",
      "עזר וייצמן",
      "חיים לסקוב"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא הגשם האחרון?",
    "correct": "מלקוש",
    "answers": [
      "יורה",
      "מטר",
      "איזובר",
      "מלקוש"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא אדם האוהב להכאיב לזולת?",
    "correct": "סאדיסט",
    "answers": [
      "מזוכיסט",
      "סאדיסט",
      "אקסהיבציוניסט",
      "ניהיליסט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה נרצח ג'ון פ. קנדי?",
    "correct": "1963",
    "answers": [
      "1980",
      "1970",
      "1963",
      "1969"
    ]
  },
  {
    "question": "מהמיתולוגיה היוונית - מיהו אביהם של זאוס, פוסידון והאדס?",
    "correct": "קרונוס",
    "answers": [
      "קרונוס",
      "אוראנוס",
      "אוקיינוס",
      "גאיה"
    ]
  },
  {
    "question": "שלמה המלך הוא בנם של...",
    "correct": "דוד ובת שבע",
    "answers": [
      "דוד ובת שבע",
      "דוד ובלהה",
      "אבשלום ורות",
      "אבשלום ובת שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "בשירו \"זמנך עבר\" את מי לא פגש אהוד בנאי?",
    "correct": "לנדמן",
    "answers": [
      "לנדמן",
      "רוזמן",
      "פיקסמן",
      "וקסמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של סולן להקת פרל ג'אם?",
    "correct": "אדי ודר",
    "answers": [
      "פרדי מרקורי",
      "ג'ים מוריסון",
      "אדי ודר",
      "סטיב טיילור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אנוכי הרובוט\"",
    "correct": "אייזיק אסימוב",
    "answers": [
      "רוברט היינלין",
      "אייזיק אסימוב",
      "יואל הופמן",
      "ז'ול וורן"
    ]
  },
  {
    "question": "לכמה רובעים מחולקת פריז?",
    "correct": "20",
    "answers": [
      "20",
      "16",
      "12",
      "24"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת אירלנד?",
    "correct": "דבלין",
    "answers": [
      "דבלין",
      "אדינבורו",
      "לונדון",
      "לידס"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"לא דובים ולא...\"",
    "correct": "יער",
    "answers": [
      "עצים",
      "אבנים",
      "יער",
      "זאבים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאו של כריסטופר קולומבוס?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "ספרד",
      "איטליה",
      "צרפת",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"קונספירציה\"",
    "correct": "מזימה חשאית",
    "answers": [
      "מזימה חשאית",
      "שאיפת גז",
      "יצירתיות",
      "שיתוף פעולה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב לאבי פצצת האטום הפקיסטנית?",
    "correct": "עבד אלקדיר חאן",
    "answers": [
      "עבד אלקדיר חאן",
      "עימאד מוע'ניה",
      "סיד אבואלא עלי מודודי",
      "הישאם אל מסרי"
    ]
  },
  {
    "question": "משמעות הביטוי \"טמן בחובו\"...",
    "correct": "הסתיר",
    "answers": [
      "הסתיר",
      "גנב",
      "כיסה באדמה",
      "הלווה כספים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קונסרבטיביות?",
    "correct": "שמרנות",
    "answers": [
      "הגזמה",
      "שמרנות",
      "בררנות",
      "תככנות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אילן בצמד \"אילן ואילנית\"",
    "correct": "שלמה צח",
    "answers": [
      "שלמה צח",
      "הזמר אדם",
      "אילן לייבוביץ'",
      "אריה מוסקונה"
    ]
  },
  {
    "question": "לבקשת מי חיברה נעמי שמר את השיר \"ירושלים של זהב\"",
    "correct": "טדי קולק",
    "answers": [
      "גולדה מאיר",
      "אהוד אולמרט",
      "טדי קולק",
      "זלמן שזר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המילה העברית לפינצטה?",
    "correct": "מלקטת",
    "answers": [
      "מלקטת",
      "מחטית",
      "נוקדית",
      "קלעית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דוקסולוגיה?",
    "correct": "שיר הלל לאלוהים",
    "answers": [
      "שיר הלל לאלוהים",
      "רקיחת תרופה",
      "תורת הקבוצות",
      "תורת הרעלים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התחילה תנועת הרנסנס במאה ה-14?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ספרד",
      "אנגליה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה חברה בלהקת גזוז?",
    "correct": "מזי כהן",
    "answers": [
      "עפרה חזה",
      "ירדנה ארזי",
      "מזי כהן",
      "קורין אלאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ההר הגבוה ביותר באפריקה?",
    "correct": "קילימנג'רו",
    "answers": [
      "אוורסט",
      "מטרהורן",
      "קילימנג'רו",
      "סנט הלנס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הואשמה במעילת הענק ב\"בנק למסחר\"",
    "correct": "אתי אלון",
    "answers": [
      "חווה יערי",
      "אביבה גרנות",
      "טלי פחימה",
      "אתי אלון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"עבדים\"",
    "correct": "ברי סחרוף",
    "answers": [
      "ברי סחרוף",
      "חמי רודנר",
      "רמי קליינשטיין",
      "אמיר דדון"
    ]
  },
  {
    "question": "חכמי חלם היו:",
    "correct": "טיפשים ומגוחכים",
    "answers": [
      "טיפשים ומגוחכים",
      "צדיקים",
      "גדולים בתורה",
      "חכמים כשלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "כדי להשקיף מצוללת צריך...",
    "correct": "פריסקופ",
    "answers": [
      "פריסקופ",
      "טלסקופ",
      "מיקרוסקופ",
      "שנורקל"
    ]
  },
  {
    "question": "בנה של הזמרת ברכה צפירה הוא:",
    "correct": "אריאל זילבר",
    "answers": [
      "אריאל זילבר",
      "יהלי סובול",
      "איתי טיראן",
      "טל פרידמן"
    ]
  },
  {
    "question": "טלומרים הם:",
    "correct": "חלקיקים בכרומוזום",
    "answers": [
      "חלקיקים בכרומוזום",
      "סוג של פרחים",
      "עשי לילה",
      "יתושים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו האח של האחרים?",
    "correct": "יובל בנאי",
    "answers": [
      "אביתר בנאי",
      "אורנה בנאי",
      "יובל בנאי",
      "מאיר בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"ארוחת בוקר על הדשא\"",
    "correct": "אדואר מאנה",
    "answers": [
      "אדואר מאנה",
      "שארל לה ברן",
      "פול סזאן",
      "מארק שאגאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"I have a dream\"",
    "correct": "מרטין לותר קינג",
    "answers": [
      "ג'ורג' בוש",
      "אלברט איינשטיין",
      "מרטין לותר קינג",
      "ביל קלינטון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התגוררו בני האינקה?",
    "correct": "פרו",
    "answers": [
      "פרו",
      "בוליביה",
      "קניה",
      "גינאה החדשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מלכהּ הראשון של ממלכת איטליה המאוחדת?",
    "correct": "ויטוריו אמנואלה השני",
    "answers": [
      "ויטוריו אמנואלה השני",
      "רודולף השני",
      "אומברטו השני",
      "ויטוריו אמנואלה השלישי"
    ]
  },
  {
    "question": "בתקופה הכחולה של פיקסו הוא צייר בעיקר:",
    "correct": "ציורים עצובים",
    "answers": [
      "ציורים עצובים",
      "ציורים שמחים",
      "ציור נוף עם שמיים",
      "ציורי ערום"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט כיכבו צ'אק נוריס וברוס לי?",
    "correct": "שאגת הדרקון",
    "answers": [
      "שאגת הדרקון",
      "שועל המדבר",
      "היו זמנים במקסיקו",
      "משחק המוות"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו האל מטיל הברק והרעם במיתולוגיה היוונית?",
    "correct": "זאוס",
    "answers": [
      "זאוס",
      "האדס",
      "פוסידון",
      "ארס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהן \"דמעות שליש\"",
    "correct": "בכי מר",
    "answers": [
      "דמעות תנין",
      "שמחה גדולה",
      "דמעות של שמחה",
      "בכי מר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את השיר \"פרצופה של המדינה\"",
    "correct": "תיסלם",
    "answers": [
      "תיסלם",
      "משינה",
      "בנזין",
      "איפה הילד?"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר, \"המתמטיקה מגלה את סודותיה רק לאנשים שאוהבים אותה\"",
    "correct": "ארכימדס",
    "answers": [
      "ארכימדס",
      "אלברט איינשטיין",
      "אייזק ניוטון",
      "סוקרטס"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה בנים היו לישמעאל?",
    "correct": "12",
    "answers": [
      "12",
      "3",
      "9",
      "15"
    ]
  },
  {
    "question": "באיז מדינה נמצאת העיר טריאסטה?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ספרד",
      "פורטוגל",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו עבדקן?",
    "correct": "אדם בעל זקן עבה",
    "answers": [
      "אדם בעל זקן עבה",
      "אדם עובד",
      "אדם עצל",
      "אדם נצלן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים הודח מהביטלס?",
    "correct": "פיט בסט",
    "answers": [
      "פיט בסט",
      "רוג'ר דאלטרי",
      "מייק פאטון",
      "דון מקלין"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המיתולוגיה המצרית, שליט המתים הוא:",
    "correct": "אוזיריס",
    "answers": [
      "אוזיריס",
      "הורוס",
      "תאורת",
      "שו"
    ]
  },
  {
    "question": "השדון \"פוק\" נמצא ביצירה זו:",
    "correct": "חלום ליל קיץ",
    "answers": [
      "חלום ליל קיץ",
      "ההוביט",
      "הנסיכה הקסומה",
      "שר הטבעות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי כתיתה?",
    "correct": "שניצל",
    "answers": [
      "שניצל",
      "קציצה",
      "תבשיל",
      "פסטה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדליה אולימפית זכתה יעל ארד?",
    "correct": "כסף",
    "answers": [
      "כסף",
      "זהב",
      "ארד",
      "לא זכתה במדליה"
    ]
  },
  {
    "question": "לנגור הוא סוג של...",
    "correct": "קוף",
    "answers": [
      "קוף",
      "נמר",
      "עכביש",
      "דג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים קבור בהר מירון?",
    "correct": "רבי שמעון בר יוחאי",
    "answers": [
      "שלמה המלך",
      "דוד המלך",
      "רבי שמעון בר יוחאי",
      "רחל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"רשימת שינדלר\"",
    "correct": "סטיבן ספילברג",
    "answers": [
      "סטיבן ספילברג",
      "סטנלי קובריק",
      "מרטין סקורסזה",
      "קלינט איסטווד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את מילות השיר \"שם הרי גולן\"",
    "correct": "רחל",
    "answers": [
      "רחל",
      "נעמי שמר",
      "נתן אלתרמן",
      "אריק איינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מאכל אהוב במיוחד על החתול גארפילד?",
    "correct": "לזניה",
    "answers": [
      "לזניה",
      "תרד",
      "דגים",
      "סושי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה גמדים גרו בבית אליו ברחה שלגיה במעשייה המפורסמת?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "7",
      "4",
      "10",
      "12"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם \"שאין כוחו אלא בפיו\" הוא אדם ש...",
    "correct": "לא עושה כלום",
    "answers": [
      "לא עושה כלום",
      "עושה הרבה",
      "חרוץ",
      "רשע"
    ]
  },
  {
    "question": "במהלך איזו מלחמה התחולל \"קרב גטיסברג\"",
    "correct": "מלחמת האזרחים האמריקאית",
    "answers": [
      "מלחמת העולם הראשונה",
      "מלחמת 100 השנים",
      "מלחמת האזרחים האמריקאית",
      "מלחמת השושנים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה הבאים אינו שריר בגוף האדם?",
    "correct": "מקסימוס אורליוס",
    "answers": [
      "לטיסימוס דורסי",
      "גסטרוקנמיוס",
      "מקסימוס אורליוס",
      "גלוטאוס מקסימוס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט משחקים את הסופרבול?",
    "correct": "פוטבול",
    "answers": [
      "בייסבול",
      "פוטבול",
      "כדורגל",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה Java?",
    "correct": "שפת תכנות",
    "answers": [
      "מושג במתמטיקה",
      "שפת תכנות",
      "תרכובת גז",
      "מושג במוסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "כשאומרים לאדם \"שאפו\" מתכוונים...",
    "correct": "להחמיא לו",
    "answers": [
      "להחמיא לו",
      "להשמיץ אותו",
      "ללעוג לו",
      "להכעיס אותו"
    ]
  },
  {
    "question": "אשנב הוא:",
    "correct": "חלון",
    "answers": [
      "חלון",
      "כורסה",
      "ארון",
      "מרבד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את השיר הישראלי \"קשה בלעדייך\"",
    "correct": "שרון ליפשיץ",
    "answers": [
      "שרון ליפשיץ",
      "מירי מסיקה",
      "נינט טייב",
      "נורית גלרון"
    ]
  },
  {
    "question": "הכותל המערבי נמצא ב:",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "רבת עמון",
      "ירושלים",
      "צפת",
      "קהיר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה מנגן אדם ג'ונס?",
    "correct": "Tool",
    "answers": [
      "Tool",
      "Pearl Jam",
      "System of a Down",
      "Phish"
    ]
  },
  {
    "question": "מייקל ג'ורדן שיחק ברוב הקריירה שלו בקבוצה...",
    "correct": "שיקגו בולס",
    "answers": [
      "שיקגו בולס",
      "בוסטון סלטיקס",
      "ניו יורק ניקס",
      "מיאמי היט"
    ]
  },
  {
    "question": "לכמה חלקים מחולקת קיבת הפרה?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "4",
      "2",
      "3",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"נפוטיזם\"",
    "correct": "העדפת מקורבים",
    "answers": [
      "העדפת מקורבים",
      "בקשת מחילה",
      "מחלה כרונית",
      "שיפוט מוטעה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסדה פתח תקווה?",
    "correct": "1900",
    "answers": [
      "1878",
      "1900",
      "1926",
      "1890"
    ]
  },
  {
    "question": "מי התפרסמה כ''קריינית הרצף'' בתוכנית המיתולוגית 'העולם הערב'?",
    "correct": "עינב גלילי",
    "answers": [
      "עינב גלילי",
      "מרב מיכאלי",
      "סיגל שחמון",
      "סי היימן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלם את הארי פוטר בסדרת הסרטים הנושאת את שמו?",
    "correct": "דניאל רדקליף",
    "answers": [
      "סאם בואי",
      "מייקל רדמונד",
      "דניאל רדקליף",
      "וויליאם סורינג"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את מילות השיר: \"שושנה, שושנה, שושנה...\"",
    "correct": "ירח נישא אל ענן",
    "answers": [
      "ירח נישא אל ענן",
      "בים יפליג קפיטן",
      "היום היא תבוא",
      "לנצח נזכור את יופיין"
    ]
  },
  {
    "question": "התאריך העברי של ערב חג הפסח הוא:",
    "correct": "י\"ד בניסן",
    "answers": [
      "י\"ד בניסן",
      "י\"ד באדר",
      "א' בתשרי",
      "כ\"ה בכסלו"
    ]
  },
  {
    "question": "בוזיוס היא:",
    "correct": "עיר בברזיל",
    "answers": [
      "עיר בברזיל",
      "ברכה באיטלקית",
      "שכונה מפורסמת בארגנטינה",
      "קללה בצרפתית"
    ]
  },
  {
    "question": "המושג 'אנימה' מתייחס בדרך כלל לאנימציה שמקורה מ:",
    "correct": "יפן",
    "answers": [
      "יפן",
      "סין",
      "צרפת",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחק את תפקיד אלימלך זורקין בסרט \"חסמבה ונערי ההפקר\"",
    "correct": "זאב רווח",
    "answers": [
      "זאב רווח",
      "יהודה ברקן",
      "שלמה ארצי",
      "צחי נוי"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה אלבום בשם \"רדיו בלה בלה\"",
    "correct": "החברים של נטאשה",
    "answers": [
      "החברים של נטאשה",
      "הדג נחש",
      "נוער שוליים",
      "שבק ס'"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה משחק יש כלי בשם רץ?",
    "correct": "שחמט",
    "answers": [
      "שחמט",
      "דמקה",
      "רברסי",
      "שש בש"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזו להקה הקים רוברט סמית'?",
    "correct": "הקיור",
    "answers": [
      "הקיור",
      "הסמית'ס",
      "דפש מוד",
      "הסטון רוזס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר עומדת היום במקום בו עמדה בעבר קונסטנטינופול?",
    "correct": "איסטנבול",
    "answers": [
      "איסטנבול",
      "לונדון",
      "טהרן",
      "אתונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בלטריסטיקה?",
    "correct": "יצירות ספרותיות-אמנתיות",
    "answers": [
      "יצירות ספרותיות-אמנתיות",
      "לוחמה בפגזים",
      "רפואה מונעת",
      "כוונת זדון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מילה יוצאת דופן?",
    "correct": "הבאיש",
    "answers": [
      "הבאיש",
      "הלעיט",
      "האביס",
      "פיטם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה עץ מסמל את חג המולד?",
    "correct": "אשוח",
    "answers": [
      "אשוח",
      "אילן",
      "ברוש",
      "אורן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"מעולם לא חבו רבים כל כך, הרבה כל כך, למעטים כל כך.\"",
    "correct": "וינסטון צ'רצ'יל",
    "answers": [
      "וינסטון צ'רצ'יל",
      "מרגרט תאצ'ר",
      "אהוד ברק",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את האופרה \"האף\"",
    "correct": "דמיטרי שוסטקוביץ'",
    "answers": [
      "פיוטר צ'ייקובסקי",
      "איגור סטרווינסקי",
      "דמיטרי שוסטקוביץ'",
      "לודוויג ואן בטהובן"
    ]
  },
  {
    "question": "ראשי התיבות רש\"י מייצגות?",
    "correct": "רבי שלמה יצחקי",
    "answers": [
      "רבי שמעון יהודה",
      "רבי שלמה יצחקי",
      "רבינו שלמה יעקב",
      "רבי שניאור יעקב"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את שירו של אריק איינשטיין: \"אני ואתה...\"",
    "correct": "נשנה את העולם",
    "answers": [
      "נשנה את העולם",
      "כי כך עושים כולם",
      "ניסע לים המלח",
      "נטייל ברחבי העולם"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשמעות המילולית של \"פנקס\"",
    "correct": "לוח כתיבה",
    "answers": [
      "לוח כתיבה",
      "דף חלק",
      "אוסף דפים",
      "יומן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"ורטיגו\"",
    "correct": "אלפרד היצ'קוק",
    "answers": [
      "אלפרד היצ'קוק",
      "מל גיבסון",
      "סטיבן ספילברג",
      "אורסון ולס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מדרגים באמצעות \"סולם בופורט\"",
    "correct": "עוצמת רוח",
    "answers": [
      "עוצמת רוח",
      "סיכויי הצלחה בהגרלות",
      "עוצמת מגפה",
      "שלבים בגמילה מאלכוהול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ממציא הדינמיט?",
    "correct": "אלפרד נובל",
    "answers": [
      "ניקולא וולטה",
      "תומס אדיסון",
      "אלכסנדר פלמינג",
      "אלפרד נובל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר גידי גוב?",
    "correct": "גזוז",
    "answers": [
      "גזוז",
      "בנזין",
      "תערובת אסקוט",
      "פונץ'"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מככבת בסרט \"אהובת הקצין הצרפתי\"",
    "correct": "מריל סטריפ",
    "answers": [
      "מריל סטריפ",
      "סוזן סרנדון",
      "דריל האנה",
      "מוניקה בלוצ'י"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה זמר ישראלי ניסה לפרוץ בחו\"ל עם שם הבמה \"כריס לייף\"",
    "correct": "אדם",
    "answers": [
      "אדם",
      "אלון דה לוקו",
      "אביב גפן",
      "מיקיאגי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המקום הקדוש ביותר לעדת השומרונים?",
    "correct": "הר גריזים",
    "answers": [
      "הר גריזים",
      "ירושלים",
      "נבי מוסא",
      "הר עיבל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהשמות הבאים אינו משמות ראש השנה?",
    "correct": "יום הברית",
    "answers": [
      "יום הברית",
      "יום הדין",
      "יום תרועה",
      "יום הזכרון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כבש את השער עליו נאמר: \"ככה לא בונים חומה\"",
    "correct": "צ'רלי ינקוס",
    "answers": [
      "צ'רלי ינקוס",
      "איאן ראש",
      "פרנק פרינה",
      "קרלוס ולדרמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ההר הגבוה ביותר באירופה?",
    "correct": "אלברוס",
    "answers": [
      "אלברוס",
      "מון בלאן",
      "אוורסט",
      "אקונקאגווה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה יש אלבום בשם \"אין כניסה לפילים\"",
    "correct": "הג'ירפות",
    "answers": [
      "הג'ירפות",
      "נושאי המגבעת",
      "רעש",
      "נוער שוליים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא היה חבר ב\"חמישייה הקאמרית\"",
    "correct": "גידי גוב",
    "answers": [
      "גידי גוב",
      "שי אביבי",
      "דב נבון",
      "מנשה נוי"
    ]
  },
  {
    "question": "חפץ המונח כאבן שאין לה הופכין הוא...",
    "correct": "חסר שימוש",
    "answers": [
      "חסר שימוש",
      "יקר מאד",
      "כבד מאד",
      "עומד למכירה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של בוליביה?",
    "correct": "לה פאס",
    "answers": [
      "לה פאס",
      "קולומבו",
      "וילנה",
      "קואלה לומפור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר 'רעיה'?",
    "correct": "ישי לוי",
    "answers": [
      "ישי לוי",
      "משה פרץ",
      "חיים משה",
      "יהודה פוליקר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שוגון?",
    "correct": "תואר צבאי יפני",
    "answers": [
      "מאכל יפני",
      "תואר צבאי יפני",
      "מעשה איבה",
      "נקמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה סרט לקוחה המילה \"סופרקאליפרג'ליסטיקאקספיאלידושס\"",
    "correct": "מרי פופינס",
    "answers": [
      "מרי פופינס",
      "עליסה בארץ הפלאות",
      "הקוסם מארץ עוץ",
      "הארי פוטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה מיתוס?",
    "correct": "סיפור עם",
    "answers": [
      "מסתורין",
      "סיפור עם",
      "שקר",
      "זמני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הצבע היחיד שמופיע בסרט \"רשימת שינדלר\" (הסרט צולם בשחור לבן)?",
    "correct": "אדום",
    "answers": [
      "אדום",
      "ירוק",
      "כחול",
      "צהוב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא איצטדיון \"טדי\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "חיפה",
      "תל אביב",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "מלחמת העולם הראשונה ידועה גם בכינוי:",
    "correct": "המלחמה הגדולה",
    "answers": [
      "המלחמה הגדולה",
      "מלחמת ההתשה",
      "המלחמה האחרונה",
      "מלחמת הסוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"היררכיה\"",
    "correct": "מדרג",
    "answers": [
      "מדרג",
      "יחס מנוכר",
      "הצלחה",
      "מעמד בכיר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה בשנות ה-80 את \"יום שישי\"",
    "correct": "בנזין",
    "answers": [
      "בנזין",
      "תיסלם",
      "כוורת",
      "גזוז"
    ]
  },
  {
    "question": "לוע הארי הוא סוג של...",
    "correct": "צמח",
    "answers": [
      "צמח",
      "חרק",
      "דורס לילה",
      "הורמון גברי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת קתדרלת נוטר-דם?",
    "correct": "פריז",
    "answers": [
      "רומא",
      "לונדון",
      "בריסל",
      "פריז"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המילה העברית לרגולציה?",
    "correct": "אסדרה",
    "answers": [
      "אסדרה",
      "החלטה",
      "הגבלה",
      "ויסות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביצעו את המערכון \"חתונת הדמים\"",
    "correct": "הגשש החיוור",
    "answers": [
      "הגשש החיוור",
      "כוורת",
      "שלישיית פרוזאק",
      "אסי וגורי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"אורכסטרה\"",
    "correct": "מקום לריקודים",
    "answers": [
      "מקום טוב",
      "מרכז הבמה",
      "מקום לריקודים",
      "מקום למשתה"
    ]
  },
  {
    "question": "גבינת הפרמזן מקורה ב:",
    "correct": "פארמה (איטליה)",
    "answers": [
      "פארמה (איטליה)",
      "פראג (צ'כיה)",
      "לימה (פרו)",
      "מדריד (ספרד)"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"אהובתי\"",
    "correct": "משינה",
    "answers": [
      "יהודה פוליקר",
      "שלמה ארצי",
      "רמי קליינשטיין",
      "משינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה פיורלו לה גוארדיה?",
    "correct": "ראש עיריית ניו יורק",
    "answers": [
      "נשיא ארה\"ב",
      "חסיד אומות העולם",
      "ראש עיריית ניו יורק",
      "מזכ\"ל האום הראשון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספר קרא רוצחו של ג'ון לנון בזמן שחיכה להעצר?",
    "correct": "התפסן בשדה השיפון",
    "answers": [
      "התפסן בשדה השיפון",
      "מלכוד 22",
      "בית מטבחיים 5",
      "החטא ועונשו"
    ]
  },
  {
    "question": "משמעות הביטוי \"שבעת מדורי גיהנום\" היא:",
    "correct": "צרות רבות",
    "answers": [
      "צרות רבות",
      "פחד גדול",
      "החיים קצרים",
      "הכול עובר"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר בתנ\"ך לקוח \"בנים גידלתי ורוממתי והם פשעו בי\"",
    "correct": "ישעיהו",
    "answers": [
      "ישעיהו",
      "בראשית",
      "איוב",
      "שמואל"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה חברת \"אדידס\"",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "ארצות הברית",
      "גרמניה",
      "ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המוזיקאי שבשל כשרונו הואשם כי כרת ברית עם השטן?",
    "correct": "ניקולו פאגאניני",
    "answers": [
      "ניקולו פאגאניני",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "יוהאן סבסטיאן באך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכתה בפרסום רב לאחר שגילמה את דורותי בסרט \"הקוסם מארץ עוץ\"",
    "correct": "ג'ודי גרלנד",
    "answers": [
      "ג'ודי גרלנד",
      "קאתרין הפבורן",
      "מרילין מונרו",
      "אליזבת טיילור"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פנטגון?",
    "correct": "מחומש",
    "answers": [
      "הררי",
      "מיוער",
      "מחומש",
      "נסתר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התחיל ייצור הבמבה?",
    "correct": "1964",
    "answers": [
      "1948",
      "1964",
      "1973",
      "1980"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שבטים מונה עם ישראל?",
    "correct": "12",
    "answers": [
      "12",
      "10",
      "8",
      "24"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המונח \"יום האקס\"",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "כלכלה",
      "ספרות",
      "פסיכולוגיה",
      "בלשנות"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי נגינה מנגן אבי סינגולדה?",
    "correct": "גיטרה",
    "answers": [
      "גיטרה",
      "תופים",
      "כינור",
      "פסנתר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסם פרנק גרי?",
    "correct": "אדריכלות",
    "answers": [
      "אדריכלות",
      "פיזיקה",
      "כלכלה",
      "ספורט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עוסק רוג'ר פדרר?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "גולף"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מיני נחשים יש בעולם?",
    "correct": "3000",
    "answers": [
      "650",
      "1000",
      "2000",
      "3000"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"המדיום הוא המסר\"",
    "correct": "מרשל מקלוהן",
    "answers": [
      "מרשל מקלוהן",
      "אנטוניו גרמשי",
      "הרולד איניס",
      "טוד גיטלין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה נכבשה רמת הגולן ע\"י ישראל?",
    "correct": "מלחמת ששת הימים",
    "answers": [
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת העצמאות",
      "מלחמת שלום הגליל",
      "מלחמת יום הכיפורים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הפסל המכונה \"פסל הילד המשתין\"",
    "correct": "בלגיה",
    "answers": [
      "בלגיה",
      "שבדיה",
      "צרפת",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה אוקיינוס נמצא פרל הארבור?",
    "correct": "השקט",
    "answers": [
      "השקט",
      "האטלנטי",
      "ההודי",
      "הדרומי"
    ]
  },
  {
    "question": "עפ\"י חז\"ל מה שם אמו של דוד המלך?",
    "correct": "נצבת",
    "answers": [
      "נצבת",
      "זהבה",
      "רחל",
      "לאה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר אקסום?",
    "correct": "אתיופיה",
    "answers": [
      "אתיופיה",
      "ג'מייקה",
      "סודן",
      "מדגסקר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"גם מסע בן אלף מייל מתחיל בצעד אחד\"",
    "correct": "לאו צה",
    "answers": [
      "לאו צה",
      "הארי טרומן",
      "קונפוציוס",
      "אריסטו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עיצב את סמל מדינת ישראל?",
    "correct": "האחים שמיר",
    "answers": [
      "האחים שמיר",
      "גד אולמן",
      "דוד טרטקובר",
      "מוריס אשקלון"
    ]
  },
  {
    "question": "דבנדרה בנהארט הוא...",
    "correct": "זמר פולק אמריקאי",
    "answers": [
      "זמר פולק אמריקאי",
      "צייר איטלקי",
      "משורר צרפתי",
      "פילוסוף יווני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את השיר \"אני רואה אותה בדרך לגימנסיה\"",
    "correct": "מיקי גבריאלוב",
    "answers": [
      "יהודה פוליקר",
      "מיקי גבריאלוב",
      "דיוויד ברוזה",
      "שלום חנוך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"ללא מוזיקה החיים היו שגיאה\"",
    "correct": "פרידריך ניטשה",
    "answers": [
      "פרידריך ניטשה",
      "וולפנג אמדאוס מוצרט",
      "יאשה חפץ",
      "בוב דילן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה סיפחה ישראל את מזרח ירושלים?",
    "correct": "1967",
    "answers": [
      "1973",
      "1967",
      "1956",
      "1948"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר בצרפת מזוהה עם פסטיבל בתחום הקולנוע?",
    "correct": "קאן",
    "answers": [
      "קאן",
      "מארסיי",
      "פריז",
      "טולוז"
    ]
  },
  {
    "question": "גיטריסט איזו להקה נורה ונהרג על הבמה בזמן הופעה?",
    "correct": "Pantera",
    "answers": [
      "Pantera",
      "Pink Floyd",
      "Iron Maiden",
      "Black Sabbath"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את הדמות של צ'נדלר בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "מת'יו פרי",
    "answers": [
      "ברוס ויליס",
      "בראד פיט",
      "מאט לה בלאנק",
      "מת'יו פרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו בולמוס?",
    "correct": "רעב חולני",
    "answers": [
      "רעב חולני",
      "פרי טרופי",
      "צמח",
      "מחלת עור מדבקת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה כלי צבאי הוא \"מרכבה\"",
    "correct": "טנק",
    "answers": [
      "תותח",
      "טנק",
      "מסוק",
      "מטוס"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזו מדינה הגן \"קו מז'ינו\"",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה אורבניזציה?",
    "correct": "עיור",
    "answers": [
      "הפרטה",
      "עירוני",
      "הקפה",
      "עיור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אבי \"ספינת השלום\" ששידרה מלב ים?",
    "correct": "אייבי נתן",
    "answers": [
      "אייבי נתן",
      "ז'ול וורן",
      "אורי אבנרי",
      "שמעון פרס"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד קרויה מחלת הטטנוס בעברית?",
    "correct": "צפדת",
    "answers": [
      "צפדת",
      "רדמת",
      "גזזת",
      "אדמת"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נאמר בתנ\"ך: \"ידו בכל ויד כל בו\"",
    "correct": "ישמעאל",
    "answers": [
      "יעקב",
      "עשיו",
      "ישמעאל",
      "יצחק"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם (מהתפסן בשדה השיפון): \"לאן הברווזים עפים..\"",
    "correct": "כשהאגם קפוא",
    "answers": [
      "כשהירח מלא",
      "כשהאגם קפוא",
      "ברוח",
      "כשיש מלחמה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בורבון\" הוא סוג של...",
    "correct": "ויסקי",
    "answers": [
      "ויסקי",
      "וודקה",
      "טקילה",
      "ערק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי קבוצת הכדורגל היחידה שזכתה ב-5 אליפויות ברציפות?",
    "correct": "הפועל פתח-תקווה",
    "answers": [
      "הפועל פתח-תקווה",
      "בית\"ר ירושלים",
      "מכבי חיפה",
      "מכבי תל אביב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הגיעה נבחרת ישראל למונדיאל?",
    "correct": "1970",
    "answers": [
      "1988",
      "1974",
      "1970",
      "1956"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התרחשה סצנת האהבה המפורסמת מ\"רומאו ויוליה\"",
    "correct": "על המרפסת",
    "answers": [
      "על המרפסת",
      "בחצר הארמון",
      "בחדר המקלחת",
      "באסם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את ה\"מונה ליזה\"",
    "correct": "ליאורנדו דה וינצ'י",
    "answers": [
      "ואן גוך",
      "ליאורנדו דה וינצ'י",
      "מיכאלאנג'לו",
      "סנדרו בוטיצ'לי"
    ]
  },
  {
    "question": "שמו של פרי הצבר - \"סברס\", מקורו בשפה:",
    "correct": "ערבית",
    "answers": [
      "ערבית",
      "עברית",
      "יידיש",
      "פרסית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה רמטכ\"ל צה\"ל?",
    "correct": "רחבעם זאבי",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "דוד אלעזר",
      "רפאל איתן",
      "רחבעם זאבי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורגל מהבאות אינה מלונדון?",
    "correct": "אסטון וילה",
    "answers": [
      "אסטון וילה",
      "ארסנל",
      "טוטנהאם",
      "צ'לסי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אין שני נביאים מתנבאים...\"",
    "correct": "בסגנון אחד",
    "answers": [
      "בסגנון אחד",
      "באותו הזמן",
      "על אותה נבואה",
      "ואין עוררין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמה האמיתי של מעצבת האופנה הידועה בכינוי קוקו שאנל?",
    "correct": "גבריאל",
    "answers": [
      "גבריאל",
      "מריה",
      "אלכסנדרה",
      "שרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה של העיר בה הונף דגל הדיו?",
    "correct": "אילת",
    "answers": [
      "אילת",
      "ירושלים",
      "קרית שמונה",
      "תל אביב"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המונח \"נובל קוויזין\" ?",
    "correct": "בישול",
    "answers": [
      "בישול",
      "שירה",
      "הלחנה",
      "רפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי השיר של להקת גזוז: \"רוני את אומרת שהכול...\"",
    "correct": "נגמר",
    "answers": [
      "נגמר",
      "מתחיל",
      "עבר",
      "עצוב"
    ]
  },
  {
    "question": "בשיר \"אופטיקאי מדופלם\" של משינה, באיזו עונה הוא הולך לים?",
    "correct": "קיץ",
    "answers": [
      "חורף",
      "קיץ",
      "סתיו",
      "אביב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"יסודות\"",
    "correct": "אוקלידס",
    "answers": [
      "אוקלידס",
      "הומרוס",
      "אפלטון",
      "זנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פוזמק?",
    "correct": "גרב",
    "answers": [
      "רהיט",
      "אבטיח",
      "צורה הנדסית",
      "גרב"
    ]
  },
  {
    "question": "קרקובייק הוא סוג של...",
    "correct": "ריקוד",
    "answers": [
      "ריקוד",
      "מאכל",
      "משקה",
      "כלי רכב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה הר מכונה \"העיניים של המדינה\"",
    "correct": "הר חרמון",
    "answers": [
      "הר חרמון",
      "הר תבור",
      "הר סיני",
      "הר מירון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"אחרי רבים להטות\"",
    "correct": "הרוב קובע",
    "answers": [
      "הרוב קובע",
      "הצדק ניצח",
      "מה שהיה היה",
      "מחר יום חדש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"מה אברך\"",
    "correct": "רחל שפירא",
    "answers": [
      "נתן יונתן",
      "רחל שפירא",
      "חנה סנש",
      "נתן זך"
    ]
  },
  {
    "question": "אנדרולומוסיה היא...",
    "correct": "אי סדר",
    "answers": [
      "אי סדר",
      "שמחה גדולה",
      "משתה חגיגי",
      "פסטיבל שירים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קונסומה?",
    "correct": "סוג של מרק",
    "answers": [
      "סוג של מרק",
      "סוג של חרק",
      "סוג של מכונית",
      "סוג של בד"
    ]
  },
  {
    "question": "שאנסון הוא...",
    "correct": "ז'אנר מוזיקלי",
    "answers": [
      "ז'אנר מוזיקלי",
      "ז'אנר ספרותי",
      "הצגת תאטרון",
      "סיפור קצר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"עכשיו מעונן\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "שלום חנוך",
      "אביב גפן",
      "יהודה פוליקר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"אין אוטרו\"",
    "correct": "בתוך הרחם",
    "answers": [
      "בתוך הרחם",
      "מצב העניינים",
      "מחר הוא יבוא",
      "הזמן יעשה את שלו"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה קומות היו בתיבת נח?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "3",
      "2",
      "4",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "קורנית הוא סוג של צמח תבלין הידוע גם בשם:",
    "correct": "טימין",
    "answers": [
      "טימין",
      "ריחן",
      "אניס",
      "רוזמרין"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים הרי האלפים?",
    "correct": "אירופה",
    "answers": [
      "אירופה",
      "אמריקה הדרומית",
      "אסיה",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכה עם השיר \"הפרח בגני\" בפסטיבל הזמר בשנת 1982?",
    "correct": "זוהר ארגוב",
    "answers": [
      "חיים משה",
      "שימי תבורי",
      "זוהר ארגוב",
      "ישי לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה \"אבסורד\" (לטינית)?",
    "correct": "מטופש",
    "answers": [
      "מטופש",
      "מוזר",
      "מתוחכם",
      "חכם"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של הברמן בסדרה \"משפחת סימפסון\"",
    "correct": "מו",
    "answers": [
      "מו",
      "הומר",
      "בארט",
      "סקינר"
    ]
  },
  {
    "question": "רופא המתמחה בלב הוא:",
    "correct": "קרדיולוג",
    "answers": [
      "קרדיולוג",
      "אורולוג",
      "גניקולוג",
      "כירורג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"חיל ורעדה\"",
    "correct": "סרן קירקגור",
    "answers": [
      "סרן קירקגור",
      "אברהם אבן עזרא",
      "פרידריך ניטשה",
      "ישעיהו ליבוביץ'"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי העיר השניה בגודלה במצרים?",
    "correct": "אלכסנדריה",
    "answers": [
      "אלכסנדריה",
      "קהיר",
      "פורט סעיד",
      "אסואן"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שורות יש בסונטה?",
    "correct": "14 שורות",
    "answers": [
      "5 שורות",
      "8 שורות",
      "12 שורות",
      "14 שורות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"כחוט השערה\"",
    "correct": "מעט מאוד",
    "answers": [
      "מעט מאוד",
      "הרבה מאוד",
      "ארוך מאוד",
      "כהה מאוד"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת אוניברסיטת בר-אילן?",
    "correct": "רמת-גן",
    "answers": [
      "רמת-גן",
      "תל-אביב",
      "גבעתיים",
      "חיפה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עסקו \"האחים לומייר\"",
    "correct": "קולנוע",
    "answers": [
      "קולנוע",
      "אופנה",
      "תעופה",
      "מוזיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הזמר אשר הוציא אלבום בשם \"רישומי פחם\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "ארקדי דוכין",
      "עמיר בניון",
      "אהוד בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"בעל זבוב\"",
    "correct": "ויליים גולדינג",
    "answers": [
      "ויליים גולדינג",
      "לי הארפר",
      "סמואל בקט",
      "הרמן הסה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קומפס?",
    "correct": "מצפן",
    "answers": [
      "כלי נגינה",
      "מבנה עתיק",
      "מצפן",
      "כלי נשק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאו של כלב הפקינז?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "ברזיל",
      "אנגליה",
      "דרום אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"ריקוד לאור ירח\"",
    "correct": "טנגו",
    "answers": [
      "בנזין",
      "פונץ'",
      "נקמת הטרקטור",
      "טנגו"
    ]
  },
  {
    "question": "יפעת הגיעה בגפה לאירוע, כלומר היא הגיעה:",
    "correct": "לבדה",
    "answers": [
      "לבדה",
      "במהירות",
      "בשמחה",
      "ללא חשק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי התפרסם כמבצע טיסת הסולו הטרנס-אטלנטית הישירה הראשונה בהיסטוריה?",
    "correct": "צ'רלס לינדברג",
    "answers": [
      "צ'רלס לינדברג",
      "אורוויל רייט",
      "האוורד יוז",
      "צ'אק ייגר"
    ]
  },
  {
    "question": "האנס מאייר היה...",
    "correct": "אדריכל שוויצרי",
    "answers": [
      "טניסאי גרמני",
      "אדריכל שוויצרי",
      "רופא איטלקי",
      "משורר אוסטרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו ליאו פנדר?",
    "correct": "ממציא כלי נגינה",
    "answers": [
      "ממציא כלי נגינה",
      "ראש עיריית שיקגו",
      "שחקן קולנוע",
      "כימאי צבעים"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המיתולוגיה היוונית במי התאהב קופידון?",
    "correct": "פסיכה",
    "answers": [
      "פסיכה",
      "אפרודיטה",
      "אתנה",
      "גאיה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה זרם הוא הגדול ביותר בנצרות?",
    "correct": "נצרות קתולית",
    "answers": [
      "נצרות קתולית",
      "נצרות פרוטסטנטית",
      "נצרות קופטית",
      "נצרות אוריינטלית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ארגון ביון עבד ג'יימס בונד?",
    "correct": "MI6",
    "answers": [
      "CIA",
      "MI5",
      "MI6",
      "SAS"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הקפיטריה בטבריה\" הוא מערכון של:",
    "correct": "הגשש החיוור",
    "answers": [
      "הגשש החיוור",
      "שלישיית מה קשור",
      "שלישיית פרוזאק",
      "אלי ומריאנו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה מצויירת יש דמות בשם סטואי גריפין?",
    "correct": "איש משפחה",
    "answers": [
      "סאות' פארק",
      "משפחת סימפסון",
      "איש משפחה",
      "משפחת קדמוני"
    ]
  },
  {
    "question": "בבלשנות, הקשר בין המילים \"כור\" ו\"קור\" הוא:",
    "correct": "הומופוניה",
    "answers": [
      "הומופוניה",
      "פוליסמיה",
      "הומוגראפיה",
      "הומונימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"טייקונאוט\"",
    "correct": "טייס חלל סיני",
    "answers": [
      "טייס חלל סיני",
      "איש עשיר מאד",
      "בריחה מחובות",
      "מטוס סילון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את 'Nothing Else Matters'?",
    "correct": "Metallica",
    "answers": [
      "Metallica",
      "Pink Floyd",
      "Nirvana",
      "Fleetwood Mac"
    ]
  },
  {
    "question": "הדמות סיסי בלום בסרט \"חופים\" מגולמת ע\"י...",
    "correct": "בט מידלר",
    "answers": [
      "בט מידלר",
      "דמי מור",
      "ג'וליה רוברטס",
      "ברברה הרשי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"מסביב לעולם בשמונים יום\"",
    "correct": "ז'ול ורן",
    "answers": [
      "ז'ול ורן",
      "שארל פרו",
      "לואיס קרול",
      "מארק טווין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הטנק הגרמני שלקח חלק במלחמת העולם השנייה?",
    "correct": "פנצ'ר",
    "answers": [
      "T-34",
      "פנצ'ר",
      "צנטריון",
      "M1 אברהמס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא קברו של נפוליאון בונפרטה?",
    "correct": "ארמון האינווליד",
    "answers": [
      "ארמון האינווליד",
      "מוזיאון הלובר",
      "בית הקברות פר לשז",
      "שער הניצחון"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ספרות יש בספירה על בסיס הקסדצימלי?",
    "correct": "16",
    "answers": [
      "16",
      "10",
      "2",
      "אינסוף"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"בור סוד שאינו מאבד טיפה\" מרמז על אדם...",
    "correct": "בעל זכרון מעולה",
    "answers": [
      "בעל זכרון מעולה",
      "שאינו בוחל באמצעים",
      "רשע",
      "חריף ושנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עמד בראש המפלגה הרביזיוניסטית?",
    "correct": "זאב ז'בוטינסקי",
    "answers": [
      "יעקב דיין",
      "יצחק רבין",
      "זאב ז'בוטינסקי",
      "משה הפלר"
    ]
  },
  {
    "question": "הצבא האדום הוא הכינוי של צבא הקבע של:",
    "correct": "ברית המועצות",
    "answers": [
      "ברית המועצות",
      "צרפת",
      "ארצות הברית",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"טוקול\" הוא...",
    "correct": "בית בוץ",
    "answers": [
      "בית בוץ",
      "זירת איגרוף",
      "כנסייה קטנה",
      "מבנה מעץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את סדרת ספרי ג'יימס בונד?",
    "correct": "איאן פלמינג",
    "answers": [
      "איאן פלמינג",
      "ברנטארד ראסל",
      "פול אוסטר",
      "מייקל ג'ייקובס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה עץ השתמשו לייבוש ביצות בתחילת דרכה של המדינה?",
    "correct": "אקליפטוס",
    "answers": [
      "אקליפטוס",
      "ארז",
      "דקל",
      "אורן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצת כדורגל משחק סטיבן ג`רארד?",
    "correct": "ליברפול",
    "answers": [
      "ליברפול",
      "מכבי תל אביב",
      "בולטון",
      "אינטר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה יש דמות בשם \"ליז למון\"",
    "correct": "רוק 30",
    "answers": [
      "רוק 30",
      "חברים",
      "מופע שנות ה-70",
      "תאוריית המפץ הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נפתחה מלחמת \"שלום הגליל\"",
    "correct": "1982",
    "answers": [
      "1982",
      "1973",
      "1984",
      "1992"
    ]
  },
  {
    "question": "קאליגינפוביה היא פחד מ:",
    "correct": "נשים יפות",
    "answers": [
      "נשים יפות",
      "נחשים",
      "מקומות פתוחים",
      "כוכבים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הנהר הארוך באירופה?",
    "correct": "וולגה",
    "answers": [
      "דנובה",
      "וולגה",
      "קורה",
      "בזיב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהאבים אינו אחד מהמודלים של פרויד?",
    "correct": "המודל האקזיסטנציאליסטי",
    "answers": [
      "המודל הסטרקטואלי",
      "המודל גנטי",
      "המודל הדינמי",
      "המודל האקזיסטנציאליסטי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא קו הביצורים של צה\"ל על תעלת סואץ?",
    "correct": "קו בר-לב",
    "answers": [
      "קו בר-לב",
      "קו דיין",
      "קו שרון",
      "קו סיני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"המדע העליז\"",
    "correct": "פרידריך ניטשה",
    "answers": [
      "פרידריך ניטשה",
      "ש\"י עגנון",
      "עמנואל קאנט",
      "חיים נחמן ביאליק"
    ]
  },
  {
    "question": "אנופלס הוא סוג של..",
    "correct": "יתוש",
    "answers": [
      "צמח טורף",
      "יתוש",
      "עכבר",
      "מחלה כרונית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המדבר הצחיח ביותר בעולם?",
    "correct": "מדבר אטקמה",
    "answers": [
      "מדבר אטקמה",
      "מדבר סהרה",
      "מדבר לוב",
      "מדבר קלהארי"
    ]
  },
  {
    "question": "הסדרה \"הדבורה מאיה\" מבוססת על...",
    "correct": "ספר ילדים גרמני",
    "answers": [
      "ספר ילדים גרמני",
      "ספר ילדים אנגלי",
      "ספר ילדים יפני",
      "ספר ילדים ישראלי"
    ]
  },
  {
    "question": "ממי קנה אברהם אבינו את מערת המכפלה?",
    "correct": "בני חת",
    "answers": [
      "בני חת",
      "לבן הארמי",
      "היבוסים",
      "עוג מלך הבשן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"ארמגדון\"",
    "correct": "ברוס וויליס",
    "answers": [
      "ברוס וויליס",
      "וין דיזל",
      "קיפר סאתרלנד",
      "מאט דילון"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הספר \"שלושים וחמישה במאי\"",
    "correct": "אריך קסטנר",
    "answers": [
      "אריך קסטנר",
      "מיכאל אנדה",
      "רומן גארי",
      "עודד בורלא"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולד ברי סחרוף?",
    "correct": "טורקיה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "ארצות הברית",
      "טורקיה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מגילה קוראים בתשעה באב?",
    "correct": "איכה",
    "answers": [
      "רות",
      "אסתר",
      "איכה",
      "קהלת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא כיכב בסרט \"חגיגה בסנוקר\"",
    "correct": "צחי נוי",
    "answers": [
      "זאב רווח",
      "יהודה ברקן",
      "יוסף שילוח",
      "צחי נוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של הגיבור ב\"עלובי החיים\"",
    "correct": "ז'אן ולז'אן",
    "answers": [
      "ז'אן ולז'אן",
      "ז'ול פייר",
      "ז'ואן דליפרדו",
      "ז'רר דפרדייה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מן ההרכבים הבאים לא היה חבר יצחק קלפטר?",
    "correct": "הנשמות הטהורות",
    "answers": [
      "אחרית הימים",
      "כוורת",
      "הצ'רצ'ילים",
      "הנשמות הטהורות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את היצירה המוזיקלית \"מארש רדצקי\"",
    "correct": "יוהאן שטראוס האב",
    "answers": [
      "יוהאן שטראוס האב",
      "יוהאן סבסטיאן באך",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "לודוויג ואן בטהובן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בישראל נמצא ריף הדולפינים?",
    "correct": "אילת",
    "answers": [
      "אילת",
      "חיפה",
      "אשדוד",
      "עכו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יצר את סדרת הסרטים \"מלחמת הכוכבים\"",
    "correct": "ג'ורג' לוקאס",
    "answers": [
      "ג'ורג' לוקאס",
      "סטיבן שפילברג",
      "רון הווארד",
      "דייוויד לינץ'"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה הורמון מעודד אצל נשים יצירת חלב אם?",
    "correct": "פרולקטין",
    "answers": [
      "פרולקטין",
      "טסטוסטרון",
      "אדרנלין",
      "אינסולין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הזמר ש\"ישב בסן פרנציסקו על המים\"",
    "correct": "אריק איינשטיין",
    "answers": [
      "אריק איינשטיין",
      "שלמה ארצי",
      "מיקי גבריאלוב",
      "עידן רייכל"
    ]
  },
  {
    "question": "מקרנו של איזה בעל חיים נהוג בדרך כלל לעשות שופר?",
    "correct": "איל",
    "answers": [
      "איל",
      "קרנף",
      "שור",
      "למה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות המילה \"צייקן\"",
    "correct": "קמצן",
    "answers": [
      "קמצן",
      "רחמן",
      "דייקן",
      "עצלן"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה פושעים נאציים הוצאו להורג בתום משפטי נירנברג?",
    "correct": "10",
    "answers": [
      "10",
      "15",
      "13",
      "22"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בגוף האדם פעיל האנזים פפסין?",
    "correct": "קיבה",
    "answers": [
      "קיבה",
      "כבד",
      "מעי דק",
      "חלל הפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של מדינת ניו יורק בארה\"ב?",
    "correct": "אולבני",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "ברונקס",
      "אולבני",
      "רוצ'סטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"הר הבית בידינו\"",
    "correct": "מרדכי (מוטה) גור",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "מרדכי (מוטה) גור",
      "משה דיין",
      "חיים בר לב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת תימן?",
    "correct": "צנעא",
    "answers": [
      "קהיר",
      "עמאן",
      "צנעא",
      "רבאט"
    ]
  },
  {
    "question": "בהשראת איזה ספר נכתב השיר \"רוזה מרציפן\"",
    "correct": "האיש הקטן",
    "answers": [
      "האיש הקטן",
      "הנסיך הקטן",
      "הלב",
      "עליסה בארץ הפלאות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הייתה ההופעה הראשונה של אלוויס פרסלי?",
    "correct": "1954",
    "answers": [
      "1974",
      "1950",
      "1954",
      "1938"
    ]
  },
  {
    "question": "פאראסומניות הן:",
    "correct": "הפרעות שינה",
    "answers": [
      "הפרעות שינה",
      "הפרעות גדילה",
      "הפרעות חרדה",
      "הפרעות קשב וריכוז"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית בידור הופיעה דמותה של לובה?",
    "correct": "ארץ נהדרת",
    "answers": [
      "ארץ נהדרת",
      "שבוע סוף",
      "צחוק מעבודה",
      "הישראלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת אוקראינה?",
    "correct": "קייב",
    "answers": [
      "קייב",
      "מוסקבה",
      "לנינגרד",
      "וילנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מנשיאי ארה\"ב הבאים לא נרצח?",
    "correct": "אנדרו ג'קסון",
    "answers": [
      "אברהם לינקולן",
      "ג'ון קנדי",
      "אנדרו ג'קסון",
      "וויליאם מקינלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהלהקות הבאות אינה ממוצא שבדי?",
    "correct": "t.A.T.u.",
    "answers": [
      "t.A.T.u.",
      "Abba",
      "Roxette",
      "The Cardigans"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"היפותיזה\"",
    "correct": "השערה",
    "answers": [
      "השערה",
      "קביעה",
      "מחקר",
      "הרגשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות מוזכרת בשיר \"15 דקות\" של אסף אמדורסקי?",
    "correct": "יעל בר זוהר",
    "answers": [
      "יעל בר זוהר",
      "מיכל אמדורסקי",
      "יעל אבקסיס",
      "רומי אבולעפיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מנהיג מדינות הדרום במלחמת האזרחים האמריקנית?",
    "correct": "ג'פרסון דייוויס",
    "answers": [
      "ג'פרסון דייוויס",
      "אברהם לינקולן",
      "רוברט אי לי",
      "דייוויד מרשל"
    ]
  },
  {
    "question": "על דגל קנדה מופיע:",
    "correct": "עלה מייפל",
    "answers": [
      "עלה זית",
      "עלה מייפל",
      "כוכב אדום",
      "עץ אשוח"
    ]
  },
  {
    "question": "מטרופולין היא...",
    "correct": "עיר מרכזית",
    "answers": [
      "עיר מרכזית",
      "עיר קטנה",
      "מדינת אוייב",
      "עיירה נידחת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את השיר \"גשם חזק\"",
    "correct": "מוניקה סקס",
    "answers": [
      "מוניקה סקס",
      "גזוז",
      "היהודים",
      "כוורת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצר הסדרה \"החברים של נאור\"",
    "correct": "נאור ציון",
    "answers": [
      "נאור ציון",
      "יואב גרוס",
      "מולי שגב",
      "צביקה הדר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו אימפריה שלט ג'ינגיס חאן?",
    "correct": "המונגולית",
    "answers": [
      "המונגולית",
      "העות'מאנית",
      "הפרסית",
      "הרומית"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת הספרייה הלאומית של ישראל?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "שדה בוקר"
    ]
  },
  {
    "question": "ויטוריו סטורארו הוא:",
    "correct": "צלם קולנוע מפורסם",
    "answers": [
      "צלם קולנוע מפורסם",
      "נהג מירוצים ידוע",
      "מלחין אוסטרי מפורסם",
      "שף איטלקי ידוע"
    ]
  },
  {
    "question": "שעת בין השמשות היא שעת...",
    "correct": "לפנות ערב",
    "answers": [
      "לפנות ערב",
      "בוקר",
      "צהריים",
      "לילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו אל הסוסים במיתולוגיה היוונית?",
    "correct": "פוסידון",
    "answers": [
      "פוסידון",
      "הרמס",
      "הרה",
      "ארטמיס"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מכונה אדם שלומד דברים לבד?",
    "correct": "אוטודידקט",
    "answers": [
      "אינטילגנט",
      "אוטודידקט",
      "אוטונומי",
      "פקולטטיבי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהסרטים הבאים לא שיחקה ג'וליה רוברטס?",
    "correct": "אזרח שומר חוק",
    "answers": [
      "מיסטיק פיצה",
      "אישה יפה",
      "אזרח שומר חוק",
      "תיק שקנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "אפקט קולידג' הוא מושג מתחום ה:",
    "correct": "ביולוגיה",
    "answers": [
      "ביולוגיה",
      "ספרות",
      "פיזיקה",
      "אסטרונומיה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה כיסים בשולחן סנוקר?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "2",
      "4",
      "6",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו שם של שער בירושלים?",
    "correct": "הילדים",
    "answers": [
      "הילדים",
      "הפרחים",
      "ציון",
      "הרחמים"
    ]
  },
  {
    "question": "שמשון הגיבור היה:",
    "correct": "שופט",
    "answers": [
      "מלך",
      "נביא",
      "שופט",
      "צייד"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התקיימו המשחקים האולימפיים בשנת 1980?",
    "correct": "מוסקבה",
    "answers": [
      "לוס אנג'לס",
      "טוקיו",
      "מוסקבה",
      "מדריד"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"טוב להיות זנב לאריות...\"",
    "correct": "מראש לשועלים",
    "answers": [
      "מראש לשועלים",
      "ביום הבחירות",
      "ולא ללביאות",
      "מזנב לנמרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו העברי של כוכב סטורן?",
    "correct": "שבתאי",
    "answers": [
      "נגה",
      "שבתאי",
      "מאדים",
      "צדק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה מזוהה עם המוטו \"Do what feels good\"",
    "correct": "קוקה-קולה",
    "answers": [
      "שוופס",
      "פפסי",
      "קוקה-קולה",
      "קרלסברג"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוכרזה הצהרת כורש?",
    "correct": "538 לפני הספירה",
    "answers": [
      "538 לפני הספירה",
      "722 לפני הספירה",
      "1200 לפני הספירה",
      "348 לספירה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח \"משפט פיתגורס\"",
    "correct": "גיאומטריה",
    "answers": [
      "גיאומטריה",
      "משפטים",
      "פילוסופיה",
      "פיסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"לית מאן דפליג\" כלומר...",
    "correct": "מוסכם על כולם",
    "answers": [
      "מוסכם על כולם",
      "אין מנהיג",
      "הסוף קרוב",
      "אין מוצא"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת סוריה?",
    "correct": "דמשק",
    "answers": [
      "קהיר",
      "בגדד",
      "דמשק",
      "באקו"
    ]
  },
  {
    "question": "בהינדואיזם מי הוא האל האחראי על הרס העולם?",
    "correct": "שיווה",
    "answers": [
      "שיווה",
      "קרישנה",
      "גנש",
      "וישנו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת בנגלדש?",
    "correct": "אסיה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "צפון אמריקה",
      "אפריקה",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצה לא שיחק יוסי בניון?",
    "correct": "מנצ'סטר יונייטד",
    "answers": [
      "הפועל באר שבע",
      "מכבי חיפה",
      "ליברפול",
      "מנצ'סטר יונייטד"
    ]
  },
  {
    "question": "בעברית קלאץ' הוא:",
    "correct": "מצמד",
    "answers": [
      "בלם",
      "מצמד",
      "מנוע",
      "גיר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה אוכלים \"עוף במולה\"",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "דרום אפריקה",
      "הודו",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה של הבובה ש\"רגליה עקומות נורא\" משיר הילדים המפורסם?",
    "correct": "ימימה",
    "answers": [
      "ימימה",
      "ברבי",
      "אובה",
      "דורה"
    ]
  },
  {
    "question": "אמות הקריאה בעברית הן:",
    "correct": "א, ה, י, ו",
    "answers": [
      "א, ה, י, ו",
      "ע, ח, ר, ה",
      "ש, ע, ה, א",
      "א, ע, י, ו"
    ]
  },
  {
    "question": "הנוי היא בירתה של...",
    "correct": "וייטנאם",
    "answers": [
      "קמבודיה",
      "הוואי",
      "וייטנאם",
      "צפון קוריאה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מקום מושבה של מועצת נאט\"ו?",
    "correct": "בלגיה",
    "answers": [
      "צרפת",
      "אירלנד",
      "בלגיה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"יוניון ג'ק\" הוא כינוי לדגלה של איזו מדינה?",
    "correct": "בריטניה",
    "answers": [
      "בריטניה",
      "ארצות הברית",
      "אוסטרליה",
      "דרום אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם היפה במעשיה 'היפה והחיה'?",
    "correct": "בל",
    "answers": [
      "בל",
      "רפונזל",
      "סינדרלה",
      "אריאל"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא שער הניצחון המפורסם?",
    "correct": "פריז",
    "answers": [
      "פריז",
      "לונדון",
      "ניו יורק",
      "מוסקבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות היא ביתו של המשורר נתן אלתרמן?",
    "correct": "תרצה אתר",
    "answers": [
      "רונה קינן",
      "תיקי דיין",
      "אילנה דיין",
      "תרצה אתר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילה את מנגנון ההידבקות במחלת המלריה?",
    "correct": "רונלד רוס",
    "answers": [
      "רונלד רוס",
      "פאול ארליך",
      "טורסטן ויזל",
      "אוטו לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השתתפה בסרט \"איך להיפטר מהבוס\"",
    "correct": "ג'ניפר אניסטון",
    "answers": [
      "אנג'לינה ג'ולי",
      "ג'ניפר אניסטון",
      "קתרין זיטה-ג'ונס",
      "ג'סיקה אלבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"עכשיו טוב\"",
    "correct": "גלעד שגב",
    "answers": [
      "גלעד שגב",
      "משה פרץ",
      "גידי גוב",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חברים היו בלהקת הביטלס (בו זמנית)?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "4",
      "3",
      "5",
      "6"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה פרי מכינים ליקר קוואנטרו ?",
    "correct": "תפוזים",
    "answers": [
      "תפוחים",
      "תפוזים",
      "תאנים",
      "שזיפים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המקום הקדוש ביותר למוסלמים?",
    "correct": "מכה",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "מכה",
      "קהיר",
      "מדינה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר פעל הרוצח הסדרתי ג'ק המרטש?",
    "correct": "לונדון",
    "answers": [
      "לונדון",
      "פריז",
      "ניו-יורק",
      "רומא"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הייתה בירת מדינות הדרום בתקופת מלחמת האזרחים בארה\"ב?",
    "correct": "ריצ'מונד",
    "answers": [
      "ריצ'מונד",
      "אטלנטה",
      "צ'רלסטון",
      "גטיסבורג"
    ]
  },
  {
    "question": "בין אילו מדינות פרצה מלחמת האופיום הראשונה?",
    "correct": "בריטניה וסין",
    "answers": [
      "בריטניה וסין",
      "הודו ונפאל",
      "צרפת וגרמניה",
      "ארה\"ב וקמבודיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אם הרחקתי לראות, הרי זה משום שעמדתי על כתפיהם של ענקים\"",
    "correct": "אייזק ניוטון",
    "answers": [
      "אייזק ניוטון",
      "אלברט איינשטיין",
      "אריסטו",
      "מארי קירי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברת הספר \"מיץ פטל\"",
    "correct": "חיה שנהב",
    "answers": [
      "חיה שנהב",
      "ימימה אבידר-טשרנוביץ",
      "לאה גולדברג",
      "אסתר ויתקון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אדווין האבל?",
    "correct": "אסטרונום אמריקאי",
    "answers": [
      "אסטרונום אמריקאי",
      "סופר אנגלי",
      "משורר אירי",
      "כימאי בלגי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הסולן של להקת \"האבנים המתגלגלות\"",
    "correct": "מיק ג'אגר",
    "answers": [
      "מיק ג'אגר",
      "ג'ון לנון",
      "קית' ריצ'ארדס",
      "רוג'ר ווטרס"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזו קבוצת כדורגל מזוהה יעקב שחר?",
    "correct": "מכבי חיפה",
    "answers": [
      "מכבי חיפה",
      "מכבי תל אביב",
      "הפועל חיפה",
      "בית\"ר ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "גלן פידיך הוא סוג של...",
    "correct": "ויסקי",
    "answers": [
      "ויסקי",
      "וודקה",
      "ערק",
      "טקילה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהבאים אינו ידוע כגיטריסט?",
    "correct": "בילי ג'ואל",
    "answers": [
      "בילי ג'ואל",
      "מייק אולדפילד",
      "אריק קלפטון",
      "ג'ורג' האריסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות המילה \"גהה\"",
    "correct": "בריאות הגוף",
    "answers": [
      "אכזבה",
      "ציפייה",
      "בריאות הגוף",
      "שמחה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה יצא לאור \"המניפסט הקומוניסטי\"",
    "correct": "1848",
    "answers": [
      "1848",
      "1871",
      "1905",
      "1899"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם איירטון סנה?",
    "correct": "מירוץ מכוניות",
    "answers": [
      "מירוץ מכוניות",
      "בדמינגטון",
      "איגרוף",
      "ג'ודו"
    ]
  },
  {
    "question": "הקופטים הם קבוצה אתנית נוצרית שמוצאה ב:",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "מצרים",
      "טורקיה",
      "אירלנד",
      "יוון"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה סובל אדם שיש לו \"דיסארטריה\"",
    "correct": "קושי בדיבור",
    "answers": [
      "קושי בדיבור",
      "קושי בהעתקת ציור",
      "קושי בהתמצאות במרחב",
      "קושי בהסתגלות חברתית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הדמות הראשית בסרט עטור הפרסים \"כף רגלי השמאלית\"",
    "correct": "כריסטי בראון",
    "answers": [
      "כריסטי בראון",
      "ג'וש בסקין",
      "בנג'מין באטן",
      "ג'יימס דלטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר על \"דוקטור התחכמות\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "שלמה ארצי",
      "אהוד בנאי",
      "ברי סחרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"לילה בלי כוכב\"",
    "correct": "שימי תבורי",
    "answers": [
      "שימי תבורי",
      "צביקה פיק",
      "עוזי חיטמן",
      "עברי לידר"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"איש הישר בעיניו יעשה\" מבטא...",
    "correct": "אי סדר",
    "answers": [
      "סדר ומשמעת",
      "אי סדר",
      "אנשים רעים",
      "שיוויון זכויות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מספר נחשב כמייצגו של השטן?",
    "correct": "666",
    "answers": [
      "666",
      "777",
      "100",
      "911"
    ]
  },
  {
    "question": "לארי דיוויד היה בין יוצריה של הסדרה?",
    "correct": "סיינפלד",
    "answers": [
      "חברים",
      "פרייז'ר",
      "סיינפלד",
      "משפחת קדמוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את הספר \"שרה, גיבורת נילי\"",
    "correct": "דבורה עומר",
    "answers": [
      "דבורה עומר",
      "תמר בורנשטיין-לזר",
      "גלילה רון־פדר",
      "רבקה אהרונסון"
    ]
  },
  {
    "question": "ועדה פדגוגית עוסקת בתחום:",
    "correct": "החינוך",
    "answers": [
      "החינוך",
      "המשפט",
      "הביטחון",
      "הרווחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המרכיב העיקרי במשקה האלכוהולי רום?",
    "correct": "קנה סוכר",
    "answers": [
      "קנה סוכר",
      "ענבים",
      "דגנים",
      "חיטה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה בעל חיים יש גזע בשם \"הנוברי\" ?",
    "correct": "סוס",
    "answers": [
      "סוס",
      "חמור",
      "כלב",
      "חתול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם המשפחה של רייצ'ל מהסדרה חברים?",
    "correct": "גרין",
    "answers": [
      "גרין",
      "בלו",
      "גלר",
      "בראון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמותיהם של הירחים של כוכב מאדים?",
    "correct": "פובוס ודימוס",
    "answers": [
      "פובוס ודימוס",
      "אפולו ואטלס",
      "הרקולס וזאוס",
      "אתנה ואפרודיטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הספר \"הנפילה, גלות ומלכות\"",
    "correct": "אלבר קאמי",
    "answers": [
      "אלבר קאמי",
      "ז'אן-פול סארטר",
      "פרידריך ניטשה",
      "סרן קירקגור"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קונסטלציה?",
    "correct": "צירוף נסיבות",
    "answers": [
      "צירוף נסיבות",
      "ויכוח חריף",
      "משך כהונה",
      "שרשרת הרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מצר גיברלטר מחבר את הים התיכון לאוקיינוס...",
    "correct": "האטלנטי",
    "answers": [
      "האטלנטי",
      "הקרח הצפוני",
      "השקט",
      "ההודי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"אינקוגניטו\"",
    "correct": "בעילום שם",
    "answers": [
      "בעילום שם",
      "בחוסר רצון",
      "ללא מטרה",
      "כאב חד"
    ]
  },
  {
    "question": "הכותל המערבי נבנה על ידי:",
    "correct": "הורדוס",
    "answers": [
      "הורדוס",
      "שלמה המלך",
      "דוד המלך",
      "משה רבנו"
    ]
  },
  {
    "question": "\"לא ייעשה כן במקומנו\" כלומר...",
    "correct": "הדבר לא מקובל",
    "answers": [
      "הדבר לא מקובל",
      "בלתי אפשרי",
      "בלתי ניתן להחלפה",
      "מיותר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"קונפורמיות\"",
    "correct": "הליכה בתלם",
    "answers": [
      "הליכה בתלם",
      "לבוש צנוע",
      "דבר משעמם",
      "אתגר גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עדה מפורסמת במאכל כובאנה?",
    "correct": "התימנית",
    "answers": [
      "התימנית",
      "המרוקאית",
      "הפולנית",
      "האתיופית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי סטגנציה?",
    "correct": "קיפאון",
    "answers": [
      "מחלת כבד",
      "קיפאון",
      "שנאת אדם",
      "התבוללות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הנשיא האחרון של ברית המועצות?",
    "correct": "מיכאיל גורבצ'וב",
    "answers": [
      "בוריס ילצין",
      "מיכאיל גורבצ'וב",
      "ליאוניד ברז'נייב",
      "ניקיטה חרושצ'וב"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה נשיא אמריקני היתה הכהונה הקצרה ביותר?",
    "correct": "ויליאם הריסון",
    "answers": [
      "ויליאם הריסון",
      "ג'ון פ. קנדי",
      "צ'סטר א. ארתור",
      "רתרפורד הייז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היא גיבורת סדרת הסרטים \"סיוט ברחוב אלם\"",
    "correct": "ננסי תומפסון",
    "answers": [
      "ננסי תומפסון",
      "לורי סטרוד",
      "ג'ולי ג'יימס",
      "סידני פרסקוט"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים מסמל באופן מסורתי את המפלגה הדמוקרטית בארצות הברית?",
    "correct": "חמור",
    "answers": [
      "חמור",
      "אריה",
      "פיל",
      "נשר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"כלבי אשמורת\"",
    "correct": "קוונטין טרנטינו",
    "answers": [
      "קוונטין טרנטינו",
      "רוברט רדפורד",
      "סטנלי קובריק",
      "מל גיבסון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה מייצרת את דגם הגיטרה הנודע \"לס פול\"",
    "correct": "גיבסון",
    "answers": [
      "גיבסון",
      "פנדר",
      "איבנז",
      "ימאהה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה צבע האות L בגוגל?",
    "correct": "ירוק",
    "answers": [
      "כחול",
      "אדום",
      "ירוק",
      "צהוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של מחבר הספר \"הנסיך הקטן\"",
    "correct": "אנטואן דה סנט-אכזופרי",
    "answers": [
      "צ'ארלס דיקנס",
      "אנטואן דה סנט-אכזופרי",
      "אונורה דה באלזאק",
      "אטיין דה לה בואסי"
    ]
  },
  {
    "question": "הפרדוקס של ראסל לקוח מתחום ה:",
    "correct": "מתמטיקה",
    "answers": [
      "מתמטיקה",
      "פיזיקה",
      "פילוסופיה",
      "אסטרונומיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי \"בוקה ומבולקה\"",
    "correct": "אי סדר",
    "answers": [
      "שעמום מוחלט",
      "אי סדר",
      "חסר אחריות",
      "מצב אקוטי"
    ]
  },
  {
    "question": "אוח, כוס ולילית הם:",
    "correct": "דורסי לילה",
    "answers": [
      "דורסי לילה",
      "דמויות תנ\"כיות",
      "איים ליד יוון",
      "צמחים טורפים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצת NBA כיכב לארי בירד?",
    "correct": "בוסטון סלטיקס",
    "answers": [
      "לוס אנג'לס לייקרס",
      "שיקגו בולס",
      "סיאטל סופרסוניקס",
      "בוסטון סלטיקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו סולנה של להקת דייר סטרייטס?",
    "correct": "מארק קנופלר",
    "answers": [
      "מארק קנופלר",
      "דיוויד גילמור",
      "אקסל רוז",
      "ג'ים מוריסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה רעייתו של יצחק אבינו?",
    "correct": "רבקה",
    "answers": [
      "רבקה",
      "שרה",
      "רחל",
      "לאה"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי חנוך לוין \"בלונדון הייאוש נעשה...\"",
    "correct": "יותר נוח",
    "answers": [
      "יותר נוח",
      "יותר מייאש",
      "משעשע",
      "בלתי נסבל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורגל מזוהה עם חברי להקת \"החיפושיות\"",
    "correct": "ליברפול",
    "answers": [
      "ברצלונה",
      "מנצ'סטר יונייטד",
      "צ'לסי",
      "ליברפול"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של גידי גוב?",
    "correct": "אלבום ראשון",
    "answers": [
      "אלבום ראשון",
      "ההתחלה",
      "אין עוד יום",
      "תנו לגדול בשקט"
    ]
  },
  {
    "question": "זרם התודעה היא טכניקה...",
    "correct": "ספרותית",
    "answers": [
      "ספרותית",
      "פסיכולוגית",
      "פסיכיאטרית",
      "פילוסופית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אדווה?",
    "correct": "גל קטן",
    "answers": [
      "ציפור שיר",
      "סוג של בד",
      "גל קטן",
      "נדיבות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אקזורסיזם?",
    "correct": "גירוש שדים",
    "answers": [
      "גירוש שדים",
      "דלקת בעור",
      "שכבת סלע קדומה",
      "שיווי משקל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מאוזוליאום ?",
    "correct": "מצבת קבר",
    "answers": [
      "מעשה מיסטי",
      "מצבת קבר",
      "שלטון רודני",
      "מחלה כרונית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נפטר ראש הממשלה הראשון של ישראל, דוד בן-גוריון?",
    "correct": "1973",
    "answers": [
      "1973",
      "1934",
      "1857",
      "2001"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו של מפקד מחנה ההשמדה אושוויץ?",
    "correct": "רודולף הס",
    "answers": [
      "אדולף היטלר",
      "אוטו מול",
      "רודולף הס",
      "ד\"ר מנגלה"
    ]
  },
  {
    "question": "כשאומרים על אדם שהוא בדק בציציות מתכוונים לכך שהוא...",
    "correct": "בדק באופן מעמיק",
    "answers": [
      "בדק באופן מעמיק",
      "בדק באופן שטחי",
      "לא עשה מלאכתו",
      "התעסק בטפל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהתחומים הבאים לא מוענק פרס נובל?",
    "correct": "מתמטיקה",
    "answers": [
      "פיזיקה",
      "כימיה",
      "ספרות",
      "מתמטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא מקורו של ריקוד הקאן-קאן?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "איטליה",
      "ספרד",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברות המכוניות הבאות אינה יפנית?",
    "correct": "סקודה",
    "answers": [
      "סקודה",
      "הונדה",
      "טויוטה",
      "מזדה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ים ידוע גם בכינוי \"ים המוות\"",
    "correct": "ים המלח",
    "answers": [
      "הים התיכון",
      "ים המלח",
      "האוקיינוס ההודי",
      "הים השחור"
    ]
  },
  {
    "question": "קפטן אחאב הוא דמות מהספר...",
    "correct": "מובי דיק",
    "answers": [
      "מובי דיק",
      "החטא ועונשו",
      "הזקן והים",
      "1984"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה חברת המכונית \"אלפא רומיאו\"",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "גרמניה",
      "צרפת",
      "שוויץ"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מחזה של שיקספיר שם הגיבורה הוא דסדמונה?",
    "correct": "אותלו",
    "answers": [
      "אותלו",
      "מעשיית חורף",
      "המלך ליר",
      "המלט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הוא קסיוס קליי?",
    "correct": "מוחמד עלי",
    "answers": [
      "קארים עבדול ג'באר",
      "יוסוף איסלאם",
      "מוחמד עלי",
      "האקים אולאג'ואן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נכתב במקור \"טובים השניים מן האחד\"",
    "correct": "מגילת קהלת",
    "answers": [
      "מגילת קהלת",
      "ספר בראשית",
      "במשנה",
      "בברית החדשה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספורט מכונה \"הספורט הלבן\"",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "גולף",
      "קריקט",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "יצחק קומר הוא גיבורו של איזה מסיפורי ש\"י עגנון?",
    "correct": "תמול שלשום",
    "answers": [
      "תמול שלשום",
      "סיפור פשוט",
      "הכנסת כלה",
      "בדמי ימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת הסרטים \"אינדיאנה ג'ונס\"",
    "correct": "האריסון פורד",
    "answers": [
      "ברוס וויליס",
      "קווין קוסטנר",
      "האריסון פורד",
      "ג'ורג' לוקאס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהיכן בתנ\"ך לקוח הפתגם \"חנוך לנער על פי דרכו\"",
    "correct": "משלי",
    "answers": [
      "קהלת",
      "משלי",
      "דברים",
      "תהילים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה כדורגלן ידוע מכונה \"הפרעוש\"",
    "correct": "ליונל מסי",
    "answers": [
      "ליונל מסי",
      "דייגו מראדונה",
      "כריסטיאנו רונאלדו",
      "גונזלו היגוואין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה כבשה ישראל, לראשונה, את חצי האי סיני?",
    "correct": "1956",
    "answers": [
      "1956",
      "1967",
      "1948",
      "1973"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה אינתיפאדה?",
    "correct": "התנערות",
    "answers": [
      "מלחמה",
      "התנערות",
      "קרב",
      "בריחה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עסק אוגוסטן לואי קושי?",
    "correct": "מתמטיקה",
    "answers": [
      "מתמטיקה",
      "פיזיקה",
      "כימיה",
      "ביולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה הופך מורה לכימיה ליצרן סמים?",
    "correct": "שובר שורות",
    "answers": [
      "שובר שורות",
      "אבודים",
      "אוז",
      "הסופרנוס"
    ]
  },
  {
    "question": "החודש השישי בלוח העברי הוא...",
    "correct": "אדר",
    "answers": [
      "אדר",
      "ניסן",
      "תמוז",
      "שבט"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לסולן של מטאליקה?",
    "correct": "ג'יימס הטפילד",
    "answers": [
      "קירק האמט",
      "רוג'ר ווטרס",
      "ג'יימס הטפילד",
      "אקסל רוז"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת עצם הירך?",
    "correct": "פמור",
    "answers": [
      "טיביה",
      "פמור",
      "הומרוס",
      "קלביקולה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"מה עושות האיילות\"",
    "correct": "לאה גולדברג",
    "answers": [
      "לאה גולדברג",
      "אריק איינשטיין",
      "נתן אלתרמן",
      "נעמי שמר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהבאים אינו כלי נשיפה?",
    "correct": "קסילופון",
    "answers": [
      "קסילופון",
      "חלילית",
      "אבוב",
      "קלרינט"
    ]
  },
  {
    "question": "סטטלר ווולדורף הם:",
    "correct": "הזקנים מהחבובות",
    "answers": [
      "הזקנים מהחבובות",
      "בניו של וילהלם טל",
      "חברי הצמד רוקסט",
      "השמן והרזה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה צבע הגלימה של הנסיך הקטן?",
    "correct": "כחול",
    "answers": [
      "ירוק",
      "צהוב",
      "אין לו גלימה",
      "כחול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עוסק אלכס ליבק?",
    "correct": "צילום",
    "answers": [
      "צילום",
      "שירה",
      "פסיכולוגיה",
      "רפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של קובה?",
    "correct": "הוואנה",
    "answers": [
      "הוואנה",
      "לימה",
      "סן חוזה",
      "סנטיאגו"
    ]
  },
  {
    "question": "בשיר \"פנקס הקטן\" - מה היה מקצועו של פנקס?",
    "correct": "נער מעלית",
    "answers": [
      "נער מעלית",
      "נגר",
      "אביר",
      "שליח"
    ]
  },
  {
    "question": "השיר Where Is My Mind של להקת Pixies סוגר את הסרט:",
    "correct": "מועדון קרב",
    "answers": [
      "באטמן חוזר",
      "מועדון קרב",
      "שבעה חטאים",
      "לשבור את הגלים"
    ]
  },
  {
    "question": "האבן סיטרין היא בצבע:",
    "correct": "צהוב",
    "answers": [
      "צהוב",
      "כחול",
      "אדום",
      "סגול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הבאים לא היה נשיא ארצות הברית?",
    "correct": "אנדרסון",
    "answers": [
      "אנדרסון",
      "ניקסון",
      "ווילסון",
      "ג'ונסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר בולוניה?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ספרד",
      "יוון",
      "פורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "איי גלאפגוס הם חלק ממדינה זו:",
    "correct": "אקוודור",
    "answers": [
      "ונצואלה",
      "פרו",
      "גואטמלה",
      "אקוודור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט הנודע \"הגשרים של מחוז מדיסון\"",
    "correct": "מריל סטריפ",
    "answers": [
      "מריל סטריפ",
      "אליזבת טיילור",
      "סנדרה בולוק",
      "ג'וליה רוברטס"
    ]
  },
  {
    "question": "מנוח הוא אביו של...",
    "correct": "שמשון הגיבור",
    "answers": [
      "שמשון הגיבור",
      "נח",
      "זרובבל",
      "דוד המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר \"מרי לנצח\"",
    "correct": "עברי לידר",
    "answers": [
      "הראל סקעת",
      "עברי לידר",
      "רמי קליינשטיין",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי שירו של שרון מולדאבי למי יש כנפיים?",
    "correct": "נעמי",
    "answers": [
      "נעמי",
      "רותי",
      "חנה",
      "רחל"
    ]
  },
  {
    "question": "מייקל סטייפ הוא סולנה של...",
    "correct": "R.E.M",
    "answers": [
      "U2",
      "R.E.M",
      "Coldplay",
      "Radiohead"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט הישראלי \"זולגות הדמעות מעצמן\"",
    "correct": "אבי גרייניק",
    "answers": [
      "אבי גרייניק",
      "אקי אבני",
      "מוני מושונוב",
      "נאור ציון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סגנון מוסיקלי התמחה דיוק אלינגטון?",
    "correct": "ג'אז",
    "answers": [
      "בלוז",
      "רוק",
      "ג'אז",
      "פופ"
    ]
  },
  {
    "question": "למה משמשת 'מחתה'?",
    "correct": "העברת גחלים ממקום למקום",
    "answers": [
      "העברת גחלים ממקום למקום",
      "קינוח האף",
      "תקיעת סיכות תפירה",
      "בישול"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקרת \"גאומורפולוגיה\"",
    "correct": "יצירת הנוף",
    "answers": [
      "יצירת מאובנים",
      "יצירת הנוף",
      "יצירת הרים",
      "יצירת מפות"
    ]
  },
  {
    "question": "משירו של עברי לידר: \"וזה תמיד אהבה וזה תמיד מסובך...\"",
    "correct": "ונמאס",
    "answers": [
      "ונמאס",
      "וכואב",
      "ומתסכל",
      "ומדהים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דבקון?",
    "correct": "צמח טפיל",
    "answers": [
      "בעל חיים קדום",
      "אלרגיה",
      "צמח טפיל",
      "תקופה גיאולוגית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה גלעד בלום?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "כדורגל",
      "ג'ודו",
      "שייט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דבר פיקטיבי?",
    "correct": "מומצא",
    "answers": [
      "מוצלח",
      "נסתר",
      "מטופש",
      "מומצא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר\" כל החיים לפניו\"",
    "correct": "אמיל אז'אר",
    "answers": [
      "עמוס עוז",
      "בנימין נתניהו",
      "אמיל אז'אר",
      "פול אוסטר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עוסקת \"אמנת ורשה\"",
    "correct": "תחום התעופה",
    "answers": [
      "תחום הרפואה",
      "תחום התעופה",
      "תחום הצבא",
      "תחום המחשבים"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אבד עליו כלח\" אומרים על דבר...",
    "correct": "שהתיישן",
    "answers": [
      "שהתיישן",
      "שכדאי להשקיע בו",
      "מטופש",
      "זול"
    ]
  },
  {
    "question": "בפוליטיקה הישראלית, למי מיוחס 'התרגיל המסריח'?",
    "correct": "שמעון פרס",
    "answers": [
      "שמעון פרס",
      "דוד בן-גוריון",
      "יצחק רבין",
      "אריאל שרון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה זמר ידוע בכינוי Slowhand ?",
    "correct": "אריק קלפטון",
    "answers": [
      "אריק קלפטון",
      "פיל קולינס",
      "סטינג",
      "ג'ון לנון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דת חוגגת את חג הפסחא?",
    "correct": "נצרות",
    "answers": [
      "נצרות",
      "יהדות",
      "אסלאם",
      "בודהיזם"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אקוודוקט\"",
    "correct": "אמת מים",
    "answers": [
      "אמת מים",
      "פסל מזהב",
      "כביש ראשי",
      "כלי תחבורה עתיק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה פרץ מרד גטו ורשה?",
    "correct": "1943",
    "answers": [
      "1943",
      "1939",
      "1933",
      "1945"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה רגליים יש לעכביש?",
    "correct": "8",
    "answers": [
      "8",
      "2",
      "6",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "אגרופוביה היא פחד מ:",
    "correct": "מקומות פתוחים",
    "answers": [
      "מקומות פתוחים",
      "חרקים",
      "מים",
      "מקומות גבוהים"
    ]
  },
  {
    "question": "איך נקרא רופא העוסק ברפואת לב?",
    "correct": "קרדיולוג",
    "answers": [
      "קרדיולוג",
      "נוירולוג",
      "דרמטולוג",
      "אונקולוג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המתופף של להקת 'קווין'?",
    "correct": "רוג'ר טיילור",
    "answers": [
      "רוג'ר טיילור",
      "רינגו סטאר",
      "לארס אורליך",
      "ג'ון בונהם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר וסיפור הילדים \"אליעזר והגזר\"",
    "correct": "לוין קיפניס",
    "answers": [
      "לוין קיפניס",
      "יהונתן גפן",
      "מאיר שלו",
      "אורי אורלב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ראש ממשלת ישראל שהחליט על תקיפת הכור בעיראק?",
    "correct": "מנחם בגין",
    "answers": [
      "מנחם בגין",
      "יצחק שמיר",
      "אהוד אולמרט",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"חלומות של אחרים\"",
    "correct": "עידן רייכל",
    "answers": [
      "עידן רייכל",
      "אייל גולן",
      "רוחמה רז",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה בגוף האדם נמצאת עצם הכברה?",
    "correct": "ראש",
    "answers": [
      "ראש",
      "גב תחתון",
      "יד",
      "רגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה לא הומצא בישראל?",
    "correct": "קרמבו",
    "answers": [
      "עגבניות שרי",
      "דיסק און קי",
      "קרמבו",
      "טפטפת (השקיה)"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה הנורדית ת'ור הוא אל:",
    "correct": "הברקים והרעמים",
    "answers": [
      "האדמה",
      "השמיים",
      "הברקים והרעמים",
      "הים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פולמוס?",
    "correct": "ויכוח",
    "answers": [
      "ויכוח",
      "אהבה הדדית",
      "שנאה",
      "ויתור"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אבדו חושיו\", כלומר הוא:",
    "correct": "התבלבל",
    "answers": [
      "התבלבל",
      "התעלף",
      "התעצבן",
      "התחנף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות הביטוי: \"לחלות פנים\"",
    "correct": "להמתיק פנים",
    "answers": [
      "להמתיק פנים",
      "להחמיץ פנים",
      "לשקר",
      "להלבין פנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הטרגדיה \"אדיפוס המלך\"",
    "correct": "סופוקלס",
    "answers": [
      "סופוקלס",
      "אריסטופאנס",
      "אוריפידס",
      "הומרוס"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בתיסקף\" הוא סוג של ...",
    "correct": "צוללת",
    "answers": [
      "צוללת",
      "מטוס",
      "מכונית",
      "טנק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה רחוב ומספר מופיעים בשיר של אהוד בנאי?",
    "correct": "האגס 1",
    "answers": [
      "הלימון 11",
      "התפוח 5",
      "האגס 1",
      "הרימון 3"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשמעות של המילה \"קרנבל\"",
    "correct": "סילוק הבשר",
    "answers": [
      "חגיגה גדולה",
      "החג הגדול",
      "סילוק הבשר",
      "התנזרות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר פרנקפורט?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "ארצות הברית",
      "הודו",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מנדריל הוא סוג של...",
    "correct": "קוף",
    "answers": [
      "ירק",
      "קוף",
      "יצירה ווקאלית",
      "רהיט עתיק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר שבתרגום חופשי לעברית נקרא 'דמיין'?",
    "correct": "ג'ון לנון",
    "answers": [
      "ג'ון לנון",
      "ג'ורג' האריסון",
      "אלטון ג'ון",
      "מייקל ג'קסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הייתה בירת מדינות הדרום בתקופת מלחמת האזרחים בארה\"ב?",
    "correct": "ריצ'מונד",
    "answers": [
      "ריצ'מונד",
      "אטלנטה",
      "צ'רלסטון",
      "גטיסבורג"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"אואזיס\"",
    "correct": "נווה מדבר",
    "answers": [
      "נווה מדבר",
      "חלום בלהות",
      "פחד ויראה",
      "משפט צדק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב למנהיג האלים במיתולוגייה היוונית?",
    "correct": "זאוס",
    "answers": [
      "זאוס",
      "פלוטו",
      "דיוניסוס",
      "הרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר 'הקפיטל'?",
    "correct": "קרל מרקס",
    "answers": [
      "קרל מרקס",
      "אדם סמית'",
      "מילטון פרידמן",
      "פרידריך אנגלס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות ראשי התיבות תעו\"נ?",
    "correct": "תעשייה וניהול",
    "answers": [
      "תעודה וניהול",
      "תעשייה וניהול",
      "תעבורה וניעור",
      "תעלומה ונימוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה אשתו של אברהם אבינו?",
    "correct": "שרה",
    "answers": [
      "שרה",
      "רחל",
      "לאה",
      "הגר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נולד כריסטופר קולומבוס?",
    "correct": "1451",
    "answers": [
      "1451",
      "1492",
      "1789",
      "1948"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אינו נכלל ב\"אושפיזין\"",
    "correct": "אליהו הנביא",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "אברהם אבינו",
      "אליהו הנביא",
      "אהרן הכהן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"צץ וצצה\"",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "נתן אלתרמן",
      "יהונתן גפן",
      "יונה וולך",
      "חיים נחמן ביאליק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה נשיא מדינת ישראל?",
    "correct": "משה שרת",
    "answers": [
      "יצחק נבון",
      "שמעון פרס",
      "משה שרת",
      "אפרים קציר"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום קשורה \"עקומת לורנס\"",
    "correct": "סוציולוגיה",
    "answers": [
      "פיסיקה",
      "סוציולוגיה",
      "כימיה",
      "מתמטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת נקבת האריה?",
    "correct": "לביאה",
    "answers": [
      "לביאה",
      "כפירה",
      "נאקה",
      "נארייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו יוצר סדרת הילדים המפורסמת 'בוב ספוג'?",
    "correct": "סטיבן הילנבורג",
    "answers": [
      "סטיבן הילנבורג",
      "טריי פארקר",
      "מאט סטון",
      "סת' מקפרלן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של גיטריסט להקת \"Queen\"",
    "correct": "בריאן מיי",
    "answers": [
      "בריאן מיי",
      "סלאש",
      "אריק קלפטון",
      "פרדי מרקורי"
    ]
  },
  {
    "question": "בפאתי איזו עיר בפולין היה ממוקם מחנה ההשמדה מיידנק?",
    "correct": "לובלין",
    "answers": [
      "לובלין",
      "לודז'",
      "ורוצלב",
      "ורשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי האפרו אמריקאי הראשון שזכה בפרס אוסקר?",
    "correct": "האטי מקדניאל",
    "answers": [
      "האטי מקדניאל",
      "סידני פואטייה",
      "וופי גולדברג",
      "דנזל וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "ציקלון הוא סוג של...",
    "correct": "סופה טרופית",
    "answers": [
      "סופה טרופית",
      "מחלת נשימה",
      "מבנה הנדסי",
      "בעיית אכילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ראש הממשלה שנפטר (מסיבות טבעיות) במהלך כהונתו?",
    "correct": "לוי אשכול",
    "answers": [
      "לוי אשכול",
      "משה שרת",
      "דוד בן גוריון",
      "גולדה מאיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השם של כוכב ונוס בעברית?",
    "correct": "נוגה",
    "answers": [
      "נוגה",
      "שבתאי",
      "פלוטו",
      "מאדים"
    ]
  },
  {
    "question": "לחופו של איזה ים שוכנת אוקראינה?",
    "correct": "הים השחור",
    "answers": [
      "הים השחור",
      "הים התיכון",
      "הים הכספי",
      "הים הבלטי"
    ]
  },
  {
    "question": "נכון ל-2011 - כמה ספרים יצאו בסדרת הארי פוטר ?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האלבום הראשון של \"רובים ושושנים\"",
    "correct": "Appetite for Destruction",
    "answers": [
      "Appetite for Destruction",
      "Chinese Democracy",
      "Use Your Illusion I",
      "GN'R Lies"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את השיר \"דרישת שלום\"",
    "correct": "ירדנה ארזי",
    "answers": [
      "ירדנה ארזי",
      "גלי עטרי",
      "מירי מסיקה",
      "עפרה חזה"
    ]
  },
  {
    "question": "swan הוא:",
    "correct": "ברבור",
    "answers": [
      "ברבור",
      "שחף",
      "תוכי",
      "יען"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה בשנות ה-80 כיכבו הדמויות מאדי הייז ודיוויד אדיסון?",
    "correct": "בלשים בלילה",
    "answers": [
      "פרקליטי ל.א",
      "שושלת",
      "בלשים בלילה",
      "מי הבוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את \"השקט שנשאר\"",
    "correct": "שירי מימון",
    "answers": [
      "שירי מימון",
      "מירי מסיקה",
      "נינט טייב",
      "קרן פלס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי סולן להקת \"הדג נחש\"",
    "correct": "שאנן סטריט",
    "answers": [
      "שאנן סטריט",
      "ניר פרידמן",
      "מוקי",
      "דיוויד סטנמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה דנדרוכרונולוגיה?",
    "correct": "תיארוך לפי טבעות עצים",
    "answers": [
      "תיארוך לפי טבעות עצים",
      "מחלת מעיים",
      "הפרעה עצבית",
      "סוף ידוע מראש"
    ]
  },
  {
    "question": "גורדון רמזי התפרסם כ:",
    "correct": "שף",
    "answers": [
      "שף",
      "שחקן כדורגל",
      "זמר פופ",
      "פילוסוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם האלבום הראשון של להקת \"היהודים\"",
    "correct": "מציאות נפרדת",
    "answers": [
      "הדמיה מלאכותית",
      "פחד מוות",
      "מציאות נפרדת",
      "המאה העשרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה נשיאה הראשון של ארצות הברית?",
    "correct": "ג'ורג' וושינגטון",
    "answers": [
      "אברהם לינקולן",
      "תומס ג'פרסון",
      "ביל קלינטון",
      "ג'ורג' וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף התפרסם בובי פישר?",
    "correct": "שחמט",
    "answers": [
      "שחייה",
      "שחמט",
      "גולף",
      "כימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המונח \"פירואט\"",
    "correct": "בלט",
    "answers": [
      "בלט",
      "ציור",
      "פיסול",
      "הלחנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי נאס\"א?",
    "correct": "סוכנות החלל האמריקאית",
    "answers": [
      "סוכנות החלל האמריקאית",
      "הברית הצפון אטלנטית",
      "מעבורת חלל",
      "החברה שיצרה את הקונקורד"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"בואי הנה, בואי לכאן. אני שולח לך...\"",
    "correct": "צליל מכוון",
    "answers": [
      "צליל מכוון",
      "אהבה גדולה",
      "אותן",
      "את כל הזמן"
    ]
  },
  {
    "question": "הזמר גורדון סאמנר ידוע יותר בשם....",
    "correct": "סטינג",
    "answers": [
      "סטינג",
      "בונו",
      "פרינס",
      "50 סנט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משך זמן של משחק כדורגל?",
    "correct": "90 דקות",
    "answers": [
      "80 דקות",
      "90 דקות",
      "60 דקות",
      "45 דקות"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה מלך נאמר שהוא מבין את שפת בעלי החיים?",
    "correct": "שלמה",
    "answers": [
      "שלמה",
      "דוד",
      "שאול",
      "רחבעם"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הביטוי מספר משלי, \"שומר פיו ולשונו שומר...\"",
    "correct": "מצרות נפשו",
    "answers": [
      "מצרות נפשו",
      "מבעיות ליבו",
      "על משפחתו",
      "על מצפונו"
    ]
  },
  {
    "question": "הסדרה \"העשב של השכן\" עוסקת ב:",
    "correct": "אלמנה הסוחרת בסמים",
    "answers": [
      "אלמנה הסוחרת בסמים",
      "אבא שמספר לילדיו סיפור",
      "נשים בפרברים",
      "משפחה של גננים"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה היה שיר בשם \"תשע בכיכר\"",
    "correct": "גזוז",
    "answers": [
      "גזוז",
      "בנזין",
      "הברירה הטבעית",
      "נושאי המגבעת"
    ]
  },
  {
    "question": "בחקר מה עוסקת נפרולוגיה?",
    "correct": "כליות",
    "answers": [
      "כליות",
      "ריאות",
      "לבלב",
      "כבד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילמה את הטייסת אמיליה ארהארט בסרט \"אמיליה\"",
    "correct": "הילארי סוואנק",
    "answers": [
      "הילארי סוואנק",
      "אנג'לינה ג'ולי",
      "לורה ליני",
      "הלן האנט"
    ]
  },
  {
    "question": "אחים שנולדו באותה השנה נקראים:",
    "correct": "תאומים אירים",
    "answers": [
      "תאומים אירים",
      "אחים בדם",
      "תאומים סיאמיים",
      "תאומי אחווה"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהספרים הבאים לא כתב סמי מיכאל?",
    "correct": "מיכאל שלי",
    "answers": [
      "חופן של ערפל",
      "חסות",
      "ויקטוריה",
      "מיכאל שלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הגיש את התוכנית \"מסיבת גן\"",
    "correct": "ירון לונדון",
    "answers": [
      "ירון לונדון",
      "עודד מנשה",
      "מיכל ינאי",
      "מוטי קירשנבאום"
    ]
  },
  {
    "question": "הקורטקס הוא חלק מה:",
    "correct": "מוח",
    "answers": [
      "קיבה",
      "אצבעות הידיים",
      "ריאה",
      "מוח"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המציא לוי שטראוס?",
    "correct": "ג'ינס",
    "answers": [
      "נורה חשמלית",
      "מעדן החלב",
      "ג'ינס",
      "מנוע קיטור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבצעת, יחד עם ששי קשת, את השיר 'פנקס הקטן'?",
    "correct": "אבירמה גולן",
    "answers": [
      "אבירמה גולן",
      "גלי עטרי",
      "יונה אליאן",
      "שרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"גידי\"",
    "correct": "דן תורן",
    "answers": [
      "שרון ליפשיץ",
      "יאיר לפיד",
      "אביב גפן",
      "דן תורן"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסקת חברת מריל לינץ'?",
    "correct": "השקעות",
    "answers": [
      "ייצור שבבים",
      "הנדסה גרעינית",
      "השקעות",
      "ייצור מזון"
    ]
  },
  {
    "question": "ברי סחרוף היה ידוע בעבר כחבר בצמד יחד עם:",
    "correct": "רמי פורטיס",
    "answers": [
      "רמי פורטיס",
      "אהוד בנאי",
      "מיכה שיטרית",
      "ארקדי דוכין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהספרים הבאים אינו שייך לסדרת ספרי \"שר הטבעות\"",
    "correct": "ההוביט",
    "answers": [
      "שני הצריחים",
      "אחוות הטבעת",
      "שיבת המלך",
      "ההוביט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנחיל לחניבעל את תבוסתו הראשונה והיחידה?",
    "correct": "סקיפיו אפריקאנוס",
    "answers": [
      "סקיפיו אפריקאנוס",
      "יוליוס קיסר",
      "אטילה ההוני",
      "בליזריוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"לעולם אל לנו להתבייש בדמעותינו\" ?",
    "correct": "צ'ארלס דיקנס",
    "answers": [
      "צ'ארלס דיקנס",
      "מארק טווין",
      "אלבר קאמי",
      "קרל יונג"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה הספרדית \"סניור\"",
    "correct": "אדוני",
    "answers": [
      "אדוני",
      "גברתי",
      "שלום",
      "חבר שלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המקורית של המילה \"גרפיטי\"",
    "correct": "לכתוב",
    "answers": [
      "לכתוב",
      "לצייר",
      "לצעוק",
      "להרוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את המונח \"רדי מייד\" (Readymade) בתחום האמנות?",
    "correct": "מרסל דושאן",
    "answers": [
      "מרסל דושאן",
      "אנדי וורהול",
      "אדוארד מונק",
      "ג'קסון פולוק"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לשכבה בצמח שמונעת התייבשות?",
    "correct": "קוטיקולה",
    "answers": [
      "קוטיקולה",
      "אפידרמיס",
      "פיונית",
      "דיות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו האמצעי של נשיא ארצות הברית ברק אובמה?",
    "correct": "חוסיין",
    "answers": [
      "חוסיין",
      "ג'ורג'",
      "מישל",
      "דייוויד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארצות הברית מתרחשת הסדרה איש משפחה?",
    "correct": "רוד איילנד",
    "answers": [
      "קליפורניה",
      "ניו יורק",
      "רוד איילנד",
      "טקסס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה כיכבו ברוס וויליס וסיביל שפרד?",
    "correct": "בלשים בלילה",
    "answers": [
      "פרקליטי ל.א",
      "שושלת",
      "שלושים ומשהו",
      "בלשים בלילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מככב בסדרה \"פולישוק\"",
    "correct": "ששון גבאי",
    "answers": [
      "ששון גבאי",
      "דרור קרן",
      "אלון אבוטבול",
      "אבי קושניר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את שיר הפתיחה של סדרת \"הפיג'מות\"",
    "correct": "יוני בלוך",
    "answers": [
      "אייל גולן",
      "שלמה ארצי",
      "יוני בלוך",
      "מאור כהן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הנביא בתקופת דוד המלך?",
    "correct": "נתן",
    "answers": [
      "שמואל",
      "אליהו הנביא",
      "נתן",
      "מלאכי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את השיר: \"ירושלים של זהב ושל נחושת ושל...\"",
    "correct": "אור",
    "answers": [
      "אור",
      "צרור",
      "דרור",
      "קור"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר המחזה \"גן הדובדבנים\"",
    "correct": "אנטון צ'כוב",
    "answers": [
      "אנטון צ'כוב",
      "ברטולט ברכט",
      "פרנץ קפקא",
      "ניקולאי גוגול"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה כלב נחשב למהיר ביותר?",
    "correct": "גרייהאונד",
    "answers": [
      "גרייהאונד",
      "שנאוצר",
      "דוברמן",
      "רועה גרמני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את השיר \"על כפיו יביא\"",
    "correct": "יאיר רוזנבלום",
    "answers": [
      "שלום חנוך",
      "יאיר רוזנבלום",
      "עמיר בניון",
      "נעמי שמר"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מדינות הצביעו בעד הקמת מדינה יהודית בארץ ישראל בכ\"ט בנובמבר (29 בנובמבר 1947)?",
    "correct": "33",
    "answers": [
      "33",
      "105",
      "44",
      "23"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו לבלר?",
    "correct": "פקיד",
    "answers": [
      "פקיד",
      "סופר",
      "שחקן",
      "מאפר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השריר החזק בגוף האדם?",
    "correct": "הלשון",
    "answers": [
      "הלשון",
      "הארבע ראשי",
      "הלב",
      "הדלתא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את הסונטה שכינויה \"הסערה\"",
    "correct": "לודוויג ואן בטהובן",
    "answers": [
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "יוזף היידן",
      "סזר פרנק"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולד יצחק רבין?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "קייב",
      "ירושלים",
      "נהלל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דיוטה?",
    "correct": "קומה בבניין",
    "answers": [
      "קומה בבניין",
      "אדם טיפש",
      "מאכל גרוזיני",
      "משקה יווני"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אינטרמצו\" הוא מונח הלקוח מתחום ה...",
    "correct": "מוזיקה",
    "answers": [
      "מוזיקה",
      "ספרות",
      "ציור",
      "בישול"
    ]
  },
  {
    "question": "\"יין-ינג\" מייצג שני כוחות...",
    "correct": "מנוגדים אך משלימים",
    "answers": [
      "חזקים",
      "מנוגדים אך משלימים",
      "חלשים",
      "שאינם קשורים"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'ק ראסל הוא סוג של...",
    "correct": "כלב",
    "answers": [
      "כלב",
      "משחק קלפים",
      "אופנוע",
      "אסטרטגיה מלחמתית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"אסיסטנט\"",
    "correct": "עוזר",
    "answers": [
      "עוזר",
      "מומחה",
      "מורה",
      "שף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר בארצות הברית התפתחה מוסיקת הגראנג' ?",
    "correct": "סיאטל",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "סאן דייגו",
      "סיאטל",
      "בוסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה התפתח משחק הטניס?",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "ארצות הברית",
      "דרום אפריקה",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "אם אני רוצה שתעזוב לאלתר אז אני רוצה שתעזוב...",
    "correct": "מיד",
    "answers": [
      "מיד",
      "לתמיד",
      "למקום רחוק",
      "הכול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פרקטיקה?",
    "correct": "ניסיון מעשי",
    "answers": [
      "ניסיון מעשי",
      "שחרור",
      "רצון עז",
      "חריצות"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מה נקראת אקוודור?",
    "correct": "קו המשווה",
    "answers": [
      "נחש ארסי",
      "קו המשווה",
      "מנהיג אינדיאני",
      "עץ דרום אמריקאי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת אמנות הלחימה שהשאיר אחריו ברוס לי?",
    "correct": "ג'יט קוון דו",
    "answers": [
      "ג'יט קוון דו",
      "ג'ו דו",
      "קונג פו",
      "אייקידו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את השיר \"דרך הכורכר\" שמבצע אריק סיני?",
    "correct": "קורין אלאל",
    "answers": [
      "קורין אלאל",
      "שלום חנוך",
      "יצחק קלפטר",
      "מתי כספי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"אשכבה\"",
    "correct": "חנוך לוין",
    "answers": [
      "חנוך לוין",
      "ניסים אלוני",
      "הלל מיטלפונקט",
      "ויליאם שייקספיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו לוסאר?",
    "correct": "ראש השנה הטיבטי",
    "answers": [
      "מדינה במרכז אפריקה",
      "דרגת קצונה בצבא צרפת",
      "ראש השנה הטיבטי",
      "מטבע אשורי קדום"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה נגזר שמו של הכלב \"רוטווילר\"",
    "correct": "עיר בגרמניה",
    "answers": [
      "המיתולוגיה היוונית",
      "עיר בגרמניה",
      "מדינה באסיה",
      "הברית החדשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"רוח רפאים\"",
    "correct": "פטריק סוויזי",
    "answers": [
      "פטריק סוויזי",
      "רוב לאו",
      "ג'וני דפ",
      "טום קרוז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"טרטיף\"",
    "correct": "מולייר",
    "answers": [
      "מולייר",
      "ויליאם שייקספיר",
      "ברטולט ברכט",
      "טנסי וויליאמס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"נר הלילה\"",
    "correct": "פרח",
    "answers": [
      "מבצע צבאי מ-1977",
      "פרח",
      "פרפר",
      "שיר של יהודית רביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "כשאומרים על אדם שהוא מלחך פינכה מתכונים שהוא:",
    "correct": "חנפן",
    "answers": [
      "גרגרן",
      "חנפן",
      "רעב",
      "נקי ומסודר"
    ]
  },
  {
    "question": "פלונדר הוא סוג של:",
    "correct": "בצק",
    "answers": [
      "בצק",
      "ספר",
      "עיר",
      "תרופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי יחידת המידה להספק חשמלי?",
    "correct": "ואט",
    "answers": [
      "אמפר",
      "אוהם",
      "וולט",
      "ואט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השירו המפורסם של פרנק סינטרה \"My Way\"",
    "correct": "פול אנקה",
    "answers": [
      "פרנק סינטרה",
      "פול אנקה",
      "ג'ון בון ג'ובי",
      "פול סיימון"
    ]
  },
  {
    "question": "איקאה היא חברה:",
    "correct": "שוודית",
    "answers": [
      "ישראלית",
      "יפנית",
      "שוודית",
      "גרמנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הרומן, הבלתי גמור, \"שירה\"",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "ש\"י עגנון",
      "אורלי קסטל בלום",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נתן אלתרמן"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה \"חברים\" איך קראו לכלב המנוח של רוס ומוניקה?",
    "correct": "צ'יצ'י",
    "answers": [
      "צ'יצ'י",
      "לה פו",
      "קלנקרס",
      "מיצי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הרומן בחרוזים \"יבגני אונייגין\"",
    "correct": "אלכסנדר פושקין",
    "answers": [
      "אלכסנדר פושקין",
      "מיכאיל לרמונטוב",
      "חנוך לוין",
      "ג'ורג' ברנרד שו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט מתחרה אנדי רודיק?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "כדורגל",
      "כפכף",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד כונתה להקת הבידור של הפלמ\"ח?",
    "correct": "הצ'יזבטרון",
    "answers": [
      "הגבעטרון",
      "הצ'יזבטרון",
      "הפלמחים",
      "המגניבים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מינה את הסוס שלו לסנאטור?",
    "correct": "קליגולה",
    "answers": [
      "יוליוס קיסר",
      "אוגוסטוס קיסר",
      "קליגולה",
      "קלאודיוס"
    ]
  },
  {
    "question": "\"העכבישים ממאדים\" הייתה להקת הליווי של איזה מהזמרים הבאים?",
    "correct": "דיוויד בואי",
    "answers": [
      "דיוויד בואי",
      "אסף אמדורסקי",
      "פרינס",
      "ברוס בפרינגסטין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של הדמות הראשית בסרט \"נפלאות התבונה\"",
    "correct": "ג'ון נאש",
    "answers": [
      "ג'ים קאש",
      "ג'ון נאש",
      "צ'ארלס בנדיקט",
      "ג'ורג' נאש"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזו דמות תנ\"כית נאמר: \"איש צדיק תמים היה בדרתיו\"",
    "correct": "נח",
    "answers": [
      "נח",
      "דוד המלך",
      "משה רבנו",
      "אברהם אבינו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הקים את תנועת \"איטליה הצעירה\"",
    "correct": "ג'וזפה מציני",
    "answers": [
      "ג'וזפה מציני",
      "קמילו בנסו די קאבור",
      "פייטרו באדוליו",
      "בניטו מוסוליני"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את השיר \"yellow\"",
    "correct": "קולדפליי",
    "answers": [
      "קולדפליי",
      "רדיוהד",
      "טקסס",
      "קין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה השופט שהרג את עגלון מלך מואב?",
    "correct": "אהוד בן גרא",
    "answers": [
      "אהוד בן גרא",
      "ברק בן אבינועם",
      "גדעון בן יואש",
      "שמגר בן ענת"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי גרגרנות?",
    "correct": "התמכרות לאכילה",
    "answers": [
      "התמכרות לאכילה",
      "ביזוי המת",
      "יהירות",
      "ביישנות"
    ]
  },
  {
    "question": "אדריכלות מוגדרת באופן מסורתי כ:",
    "correct": "אמנות הבנייה",
    "answers": [
      "אמנות הבנייה",
      "הנדסת מבנים",
      "שיטת ציור",
      "צורת השקפה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התרחש מסע סנחריב לארץ יהודה?",
    "correct": "701 לפנה\"ס",
    "answers": [
      "701 לפנה\"ס",
      "950 לפנה\"ס",
      "689 לפנה\"ס",
      "557 לספירה"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"אין הדעת סובלת\" מבטא דבר...",
    "correct": "שאין להשלים איתו",
    "answers": [
      "שאין להשלים איתו",
      "חשוב מאד",
      "מיותר ומטופש",
      "חסר משמעות"
    ]
  },
  {
    "question": "דידג'רידו הוא סוג של:",
    "correct": "כלי נשיפה",
    "answers": [
      "כלי נשיפה",
      "כלי מיתר",
      "כלי הקשה",
      "כלי קשת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה חברים יהלי סובול ופיטר רוט?",
    "correct": "מוניקה סקס",
    "answers": [
      "השוונג של הפיתה",
      "מוניקה סקס",
      "שבק ס'",
      "סינרגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"הסבון בכה מאוד\"",
    "correct": "צביקה פיק",
    "answers": [
      "צביקה פיק",
      "שלמה ארצי",
      "צביקה הדר",
      "טוביה צפיר"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מצוות יש ביהדות?",
    "correct": "תרי\"ג",
    "answers": [
      "תרי\"ג",
      "ל\"ו",
      "י\"ג",
      "כ\"א"
    ]
  },
  {
    "question": "סוליפסיזם הוא מושג ב:",
    "correct": "פילוסופיה",
    "answers": [
      "פילוסופיה",
      "כלכלה",
      "ביולוגיה",
      "פיזיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הדוד סם\" הוא סמלה של איזו מדינה?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "אירלנד",
      "ארצות הברית",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמה של הלהקה הראשונה שהקים ג'ון לנון?",
    "correct": "החוצבים",
    "answers": [
      "החיפושיות",
      "חיפושיות הקצב",
      "החוצבים",
      "הבונים"
    ]
  },
  {
    "question": "נס פך השמן הוא אחת הסיבות לחג:",
    "correct": "חנוכה",
    "answers": [
      "חנוכה",
      "פסח",
      "סוכות",
      "פורים"
    ]
  },
  {
    "question": "את בני האומפה-לומפה תוכלו למצוא בספר:",
    "correct": "צ'רלי בממלכת השוקולד",
    "answers": [
      "צ'רלי בממלכת השוקולד",
      "שר הטבעות",
      "הארי פוטר",
      "ההוביט"
    ]
  },
  {
    "question": "דדוקציה הינה הסקת מסקנות...",
    "correct": "מן הכלל אל הפרט",
    "answers": [
      "מן הכלל אל הפרט",
      "מן הפרט אל הכלל",
      "שגוייה",
      "לא מבוססת"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה מטבח המאכל \"אנצ'ילדה\"",
    "correct": "המקסיקני",
    "answers": [
      "הפולני",
      "המקסיקני",
      "הארגנטינאי",
      "הספרדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"מוזיאון\"",
    "correct": "היכל האמנות",
    "answers": [
      "בית הציורים",
      "משכן הפסלים",
      "היכל האמנות",
      "מקור היצירה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"עטור מצחך\"",
    "correct": "אברהם חלפי",
    "answers": [
      "אברהם חלפי",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "יונה וולך",
      "אריק איינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "על מה ז'ול ורן לא כתב ספר?",
    "correct": "מלחמה עולמית",
    "answers": [
      "מלחמה עולמית",
      "צוללת",
      "טיול מסביב לעולם",
      "מכונת זמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי נואולוגיה?",
    "correct": "חקר החשיבה וההכרה",
    "answers": [
      "חקר החשיבה וההכרה",
      "חקר היופי",
      "חקר המוסר בעולם",
      "חקר החדשנות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חיה קדושה בהודו?",
    "correct": "פרה",
    "answers": [
      "פרה",
      "קוף",
      "אריה",
      "פיל"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים אלבום בשם \"פחות אבל כואב\"",
    "correct": "יהודה פוליקר",
    "answers": [
      "יהודה פוליקר",
      "שלמה ארצי",
      "עמיר בניון",
      "דני בסן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו היסוד הכימי הקל ביותר?",
    "correct": "מימן",
    "answers": [
      "מימן",
      "הליום",
      "חמצן",
      "רובידיום"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אקרופוביה?",
    "correct": "פחד גבהים",
    "answers": [
      "פחד גבהים",
      "פחד ממקומות פתוחים",
      "פחד מבעלי חיים",
      "פחד ממעליות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר, \"אישה לא נולדת אישה, אלא נעשית אישה\"",
    "correct": "סימון דה-בובואר",
    "answers": [
      "סימון דה-בובואר",
      "ויקטור פרנקל",
      "אדית בטלר",
      "פנינה רוזנבלום"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"מה שהיה הוא שיהיה ואין....\"",
    "correct": "חדש תחת השמש",
    "answers": [
      "חדש תחת השמש",
      "לשנות זאת",
      "חולק על הדבר",
      "דינו שונה"
    ]
  },
  {
    "question": "אזורים דורסאליים במוח אחראים על:",
    "correct": "ראיה",
    "answers": [
      "ראיה",
      "שמיעה",
      "נשימה",
      "טעם"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קואופרציה?",
    "correct": "שיתוף פעולה",
    "answers": [
      "שיתוף פעולה",
      "התרת חסמים",
      "רדיפת צדק",
      "איסור גורף"
    ]
  },
  {
    "question": "טביליסי היא בירתה של...",
    "correct": "גאורגיה",
    "answers": [
      "גאורגיה",
      "רוסיה",
      "אוקראינה",
      "אוזבקיסטן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"מחקר הוא מה שאני עושה כשאני לא יודע מה אני עושה\"",
    "correct": "ורנר פון בראון",
    "answers": [
      "ורנר פון בראון",
      "אייזק ניוטון",
      "אלברט איינשטיין",
      "ג'וזפה גריבלדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו העברי של קרבורטור?",
    "correct": "מאייד",
    "answers": [
      "מאייד",
      "מצמד",
      "מלחם",
      "מדחף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא \"בית הדין הבינלאומי\"",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "צרפת",
      "הולנד",
      "ארצות הברית",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מבטא הביטוי \"אין בלבו עליו....\"",
    "correct": "חוסר כעס",
    "answers": [
      "נטירת טינה",
      "חוסר כעס",
      "חששות",
      "כישלון חרוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מחברי 'החמישייה הקאמרית' נשואה קרן מור?",
    "correct": "מנשה נוי",
    "answers": [
      "דב נבון",
      "רמי הויברגר",
      "שי אביבי",
      "מנשה נוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר המחזה \"חשמלית ושמה תשוקה\"",
    "correct": "טנסי ויליאמס",
    "answers": [
      "טנסי ויליאמס",
      "ארתור מילר",
      "עמרי ניצן",
      "ג'ורג' ברנארד שואו"
    ]
  },
  {
    "question": "ארגון \"החולצות השחורות\" היה ארגון....",
    "correct": "פשיסטי",
    "answers": [
      "פשיסטי",
      "נאצי",
      "סוציאליסטי",
      "קפיטליסטי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עסק ז'אן פיאז'ה?",
    "correct": "פסיכולוגיה",
    "answers": [
      "פסיכולוגיה",
      "פיזיקה",
      "ספרות",
      "כלכלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה טראומה?",
    "correct": "מכה קשה",
    "answers": [
      "מכה קשה",
      "עבירה חמורה",
      "בעיה פסיכולוגית",
      "משבר נפשי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהסרטים הבאים לא ביים סטנלי קובריק?",
    "correct": "אפוקליפסה עכשיו",
    "answers": [
      "אפוקליפסה עכשיו",
      "הניצוץ",
      "2001: אודיסיאה בחלל",
      "עיניים עצומות לרווחה"
    ]
  },
  {
    "question": "טדי קולק היה ממקימי קיבוץ:",
    "correct": "עין גב",
    "answers": [
      "עין גב",
      "רמת רחל",
      "צרעה",
      "דורות"
    ]
  },
  {
    "question": "\"עוד ארון אחד\" הוא שירה של הלהקה:",
    "correct": "היהודים",
    "answers": [
      "היהודים",
      "אתניקס",
      "הדג נחש",
      "משינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"בא מן השתיקה\"",
    "correct": "קובי אפללו",
    "answers": [
      "קובי אפללו",
      "עמיר בניון",
      "משה פרץ",
      "מוש בן ארי"
    ]
  },
  {
    "question": "שיר הבכורה של איזו להקה היה \"Wannabe\"",
    "correct": "Spice Girls",
    "answers": [
      "Spice Girls",
      "Take That",
      "Boyzone",
      "All Saints"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה המקור של שיטת \"פנג שווי\"",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "הודו",
      "בנגלדש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השחקנית ששרה \"יום הולדת שמח, אדוני הנשיא\" לג'ון פ. קנדי?",
    "correct": "מרילין מונרו",
    "answers": [
      "מרילין מונרו",
      "ג'יין ראסל",
      "גרייס קלי",
      "ג'יין פונדה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם השיר שכתב שלום חנוך על ביתו?",
    "correct": "מאיה",
    "answers": [
      "אלה",
      "מאיה",
      "נוגה",
      "מיכל"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר רנטבילי הוא...",
    "correct": "רווחי",
    "answers": [
      "רווחי",
      "הפסדי",
      "מיותר",
      "מושכל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"הנסיכה הקסומה\"",
    "correct": "ויליאם גולדמן",
    "answers": [
      "ויליאם גולדמן",
      "ויליאם ולמן",
      "פול ראד",
      "אלמור לנראד"
    ]
  },
  {
    "question": "סירנה במיתולוגיה היוונית היא:",
    "correct": "ציפור עם פני אישה",
    "answers": [
      "ציפור עם פני אישה",
      "אלת האהבה",
      "אישה יפהפיה",
      "מפלצת דו-ראשית"
    ]
  },
  {
    "question": "אילו שלושה צבעים מופיעים בדגלה של צרפת?",
    "correct": "אדום, לבן וכחול",
    "answers": [
      "אדום, לבן וכחול",
      "ירוק, אדום ולבן",
      "אדום, צהוב וכחול",
      "שחור, צהוב וירוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מטוס הנוסעים הגדול בעולם?",
    "correct": "איירבוס A380",
    "answers": [
      "בואינג 747 (ג'מבו)",
      "איירבוס A380",
      "ATR 72",
      "בואינג 787"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה התרחש \"קרב החווה הסינית\"",
    "correct": "מלחמת יום הכיפורים",
    "answers": [
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת השחרור",
      "מלחמת לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי גושפנקא?",
    "correct": "חותמת",
    "answers": [
      "מחבת",
      "חותמת",
      "שפה מסורתית",
      "חותנת"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגייה היוונית מה הקשר בין זאוס ופוסידון?",
    "correct": "אחים",
    "answers": [
      "אחים",
      "אבא ובן",
      "בני דודים",
      "סבא ונכד"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי התנ\"ך היכן חי איוב?",
    "correct": "ארץ עוץ",
    "answers": [
      "ארץ עוץ",
      "ארץ כנען",
      "ארץ טוב",
      "ערבות מואב"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא הים הנמצא ממערב לישראל?",
    "correct": "ים תיכון",
    "answers": [
      "ים סוף",
      "ים תיכון",
      "ים המלח",
      "הים השחור"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו נבחרת כדורגל מפורסמת בתלבושת כתומה?",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ברזיל",
      "הולנד",
      "דנמרק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את השיר \"אהוב יקר\"",
    "correct": "רונית שחר",
    "answers": [
      "רונית שחר",
      "נורית גלרון",
      "איגי וקסמן",
      "קורין אלאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"פר גינט\"",
    "correct": "הנריק איבסן",
    "answers": [
      "הנריק איבסן",
      "א.א. מילן",
      "אדגר אלן פו",
      "ארתור מילר"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה קיסמים ארוכים יש במשחק דוקים?",
    "correct": "41",
    "answers": [
      "41",
      "37",
      "23",
      "19"
    ]
  },
  {
    "question": "קריוקי זו מילה בשפה ה:",
    "correct": "יפנית",
    "answers": [
      "יפנית",
      "אנגלית",
      "סינית",
      "יוונית"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת \"פירמידת השמש\"",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "פרו",
      "ברזיל",
      "גואטמלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המיל \"אדרבה\"",
    "correct": "להפך",
    "answers": [
      "להפך",
      "בדיוק",
      "אתמול",
      "חסר משמעות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי הדרגה הבכירה ביותר במד״א?",
    "correct": "רב מגן",
    "answers": [
      "רב מגן",
      "רב טפסר",
      "רב ניצב",
      "רב חובש"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם המשפחה של מוניקה מהסדרה \"חברים\"",
    "correct": "גלר",
    "answers": [
      "גלר",
      "סושרד",
      "בינג",
      "גרין"
    ]
  },
  {
    "question": "אודי טוען שדבריה של מעיין הם 'הבל הבלים', כלומר הם:",
    "correct": "שטויות",
    "answers": [
      "שטויות",
      "דברי חכמה",
      "משעשעים במיוחד",
      "מעוררים פחד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המילה האחרונה בתנ\"ך?",
    "correct": "ויעל",
    "answers": [
      "סוף",
      "וילך",
      "ויעל",
      "וירד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים נמצא בתיבה בניסוי המפורסם של שרדינגר?",
    "correct": "חתול",
    "answers": [
      "חתול",
      "כלב",
      "ציפור",
      "עכבר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו המקורי של טומי לפיד?",
    "correct": "טומיסלאב למפל",
    "answers": [
      "טומיסלאב למפל",
      "תומאש לוף",
      "תומאסיו לופטין",
      "תומא דופלר"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"ידע שור קונהו וחמור...\"",
    "correct": "אבוס בעליו",
    "answers": [
      "אבוס בעליו",
      "ידע מוכרו",
      "לא ידע",
      "לא נשאר"
    ]
  },
  {
    "question": "למה משמש גרדום?",
    "correct": "הוצאה להורג",
    "answers": [
      "הוצאה להורג",
      "בישול",
      "בניית רהיטים",
      "הופעה פומבית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו ליגה משחקת קבוצת הכדורגל סמפדוריה?",
    "correct": "האיטלקית",
    "answers": [
      "האיטלקית",
      "הגרמנית",
      "הארגנטינאית",
      "הספרדית"
    ]
  },
  {
    "question": "לאחר כמה שנות נישואים חוגגים את חתונת הפלטינה?",
    "correct": "70",
    "answers": [
      "70",
      "60",
      "50",
      "75"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצא \"הר השולחן\"",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אוסטרליה",
      "אסיה",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אשמדאי?",
    "correct": "מלך השדים",
    "answers": [
      "מלך השדים",
      "צוללן",
      "אדם זכאי",
      "ג'אנק פוד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"ללא חרשתם בעגלתי לא מצאתם חידתי\"",
    "correct": "שמשון הגיבור",
    "answers": [
      "יגאל אלון",
      "שמשון הגיבור",
      "יהושע בן נון",
      "אבנר בן נר"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה \"Mad Men\" - מה היה שמו הקודם של דונלד דרייפר?",
    "correct": "דיק וויטמן",
    "answers": [
      "דיק וויטמן",
      "רוברט ווקר",
      "טוד סמית'",
      "ג'ון היגינס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את האופרה לה טרוויאטה?",
    "correct": "ג'וזפה ורדי",
    "answers": [
      "ג'וזפה ורדי",
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "וולפגנג סבסטיאן באך",
      "ולדימיר רימסקי קורסקוב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מחנה השמדה חקוקה הכתובת: \"הגורל שלנו - אזהרה לכם\"",
    "correct": "מיידנק",
    "answers": [
      "מיידנק",
      "אושוויץ",
      "סוביבור",
      "טרבלינקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עמד בראשות ממשלת ישראל בזמן מלחמת יום הכיפורים?",
    "correct": "גולדה מאיר",
    "answers": [
      "משה שרת",
      "יצחק רבין",
      "גולדה מאיר",
      "מנחם בגין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו אימפריה שלטה על הרצף היבשתי הגדול בהיסטוריה?",
    "correct": "האימפריה המונגולית",
    "answers": [
      "האימפריה העות'מאנית",
      "האימפריה המונגולית",
      "ממלכת פרס",
      "האימפריה הבריטית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה פייר-אוגוסט רנואר?",
    "correct": "צייר",
    "answers": [
      "צייר",
      "מעצב אופנה",
      "פוליטיקאי",
      "מנהיג רוחני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אוליגרכיה?",
    "correct": "שלטון מעטים על רבים",
    "answers": [
      "שלטון מעטים על רבים",
      "עושר רב",
      "שלטון יחיד",
      "שחיתות ופשע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"אלוף בצלות ואלוף שום\"",
    "correct": "חיים נחמן ביאליק",
    "answers": [
      "חיים נחמן ביאליק",
      "יהודה בורלא",
      "יהונתן גפן",
      "נתן אלתרמן"
    ]
  },
  {
    "question": "כשאומרים \"גרסיאס\" בספרדית מתכוונים ל....",
    "correct": "תודה",
    "answers": [
      "תודה",
      "בבקשה",
      "להתראות",
      "שלום"
    ]
  },
  {
    "question": "בתקרית ליברטי בשנת 1967, תקף צה\"ל אוניה של:",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "בריטניה",
      "רוסיה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית \"אאוס\" היא אלת ה...",
    "correct": "שחר",
    "answers": [
      "מלחמה",
      "אהבה",
      "שחר",
      "חקלאות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חידשה את שירו של רמי פורטיס, \"שמש לך מצפים\"",
    "correct": "קורין אלאל",
    "answers": [
      "קורין אלאל",
      "איה כורם",
      "יהודית רביץ",
      "שירי מימון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מנשיאי ארצות הברית אמר, \"אני לא מודאג מהגירעון. הוא מספיק גדול כדי לדאוג לעצמו.\"",
    "correct": "רונלד רייגן",
    "answers": [
      "רונלד רייגן",
      "ג'ורג' בוש האב",
      "פרנקלין רוזוולט",
      "ביל קלינטון"
    ]
  },
  {
    "question": "כשאומרים בערבית: \"סבאח אל חיר\", למה מתכוונים?",
    "correct": "בוקר טוב",
    "answers": [
      "בוקר טוב",
      "לילה טוב",
      "בתאבון",
      "תודה רבה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מן המערכות בגוף לוקחים תפקיד תאי הדם הלבנים?",
    "correct": "מערכת החיסון",
    "answers": [
      "מערכת החיסון",
      "מערכת ההובלה",
      "מערכת ההפרשה",
      "מערכת הנשימה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה גיל מתה מרילין מונרו?",
    "correct": "36",
    "answers": [
      "27",
      "36",
      "64",
      "77"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פנדולום?",
    "correct": "מטוטלת",
    "answers": [
      "מרכבה",
      "משרוקית",
      "מקדחה",
      "מטוטלת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנהיג את עם ישראל במדבר?",
    "correct": "משה רבנו",
    "answers": [
      "משה רבנו",
      "אהרון",
      "יהושע בן נון",
      "אליהו הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "עפ\"י המיתולוגיה היוונית מי קדמו לאלים האולימפיים?",
    "correct": "הטיטאנים",
    "answers": [
      "הטיטאנים",
      "הדינוזאורים",
      "הלסטריגונים",
      "הקאטונכרים"
    ]
  },
  {
    "question": "אנריקה חוסה מרטין מוראלס ידוע יותר בשם הבמה...",
    "correct": "ריקי מרטין",
    "answers": [
      "אנריקו איגלסיאס",
      "ריקי מרטין",
      "מארק אנתוני",
      "אמינם"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סכום הזוויות במשולש?",
    "correct": "180",
    "answers": [
      "180",
      "120",
      "210",
      "תלוי במשולש"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הפירוש למילה \"שאקוש\" בערבית?",
    "correct": "פטיש",
    "answers": [
      "פטיש",
      "מברג",
      "מסמר",
      "צבת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאו של התירס?",
    "correct": "מרכז אמריקה",
    "answers": [
      "מרכז אמריקה",
      "אסיה",
      "אפריקה",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה ארגון לוחם השתייך, ראש הממשלה לשעבר, יצחק שמיר?",
    "correct": "לח\"י",
    "answers": [
      "לח\"י",
      "ההגנה",
      "אצ\"ל",
      "פלמ\"ח"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הפתגם: \"הסקרנות הרגה את...\"",
    "correct": "החתול",
    "answers": [
      "הנמלה",
      "האדם",
      "החתול",
      "הזאב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהספרים הבאים לא נכתב ע\"י אתגר קרת?",
    "correct": "בעיה קטנה",
    "answers": [
      "צינורות",
      "הקייטנה של קנלר",
      "בעיה קטנה",
      "געגועיי לקיסנג'ר"
    ]
  },
  {
    "question": "אריך וייס היה שמו המקורי של:",
    "correct": "הארי הודיני",
    "answers": [
      "הארי הודיני",
      "בוב דילן",
      "טוני קרטיס",
      "קירק דאגלס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היו מילותיו האחרונות של בוב מארלי?",
    "correct": "Money Can't Buy Life",
    "answers": [
      "Money Can't Buy Life",
      "Could You Be Loved",
      "Peace on Earth",
      "Nothing Ever Changes"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קמין?",
    "correct": "תנור חימום",
    "answers": [
      "תנור חימום",
      "תבלין הודי",
      "ציפור שיר",
      "דג נוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"מעגל הגיר הקווקזי\"",
    "correct": "ברטולד ברכט",
    "answers": [
      "ברטולד ברכט",
      "קורט ווייל",
      "הנריק איבסן",
      "אנטון צ'כוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמותיהן של 'המלאכיות של צ'ארלי'?",
    "correct": "נטלי, דילן ואלכס",
    "answers": [
      "נטלי, דילן ואלכס",
      "דילן, דנה ולארה",
      "בקי, קרלה ודיאן",
      "אלכסנדרה, סם וקלואי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נשלח כעיתונאי לסקר את משפט דרייפוס?",
    "correct": "בנימין זאב הרצל",
    "answers": [
      "בנימין זאב הרצל",
      "אבא אבן",
      "אבא אחימאיר",
      "זאב ז'בוטינסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ננס לבן?",
    "correct": "שלב במחזור חייו של כוכב",
    "answers": [
      "דמות מצויירת",
      "סוג של ירק",
      "שלב במחזור חייו של כוכב",
      "מחלה תורשתית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"מתאוס פסיון\"",
    "correct": "באך",
    "answers": [
      "באך",
      "ברליוז",
      "ביזה",
      "מונטורדי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה מרדכי שפיגלר?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "ג'ודו",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארץ מוצאה של הזמרת ביורק?",
    "correct": "איסלנד",
    "answers": [
      "איסלנד",
      "יפן",
      "פורטוגל",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה ענף ספורט קשור \"גביע סטנלי\"",
    "correct": "הוקי קרח",
    "answers": [
      "הוקי קרח",
      "גולף",
      "טניס",
      "האבקות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקרת ספליאולוגיה?",
    "correct": "מערות",
    "answers": [
      "דבורים",
      "מערות",
      "הרים",
      "שינוי מעמדות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את פיסטוק בתוכנית \"הבית של פיסטוק\"",
    "correct": "ספי ריבלין",
    "answers": [
      "שלמה ניצן",
      "ספי ריבלין",
      "צביקה הדר",
      "דודו זר"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזו קבוצת כדורגל מזוהה ראול?",
    "correct": "ריאל מדריד",
    "answers": [
      "ריאל מדריד",
      "ליברפול",
      "ברצלונה",
      "יובנטוס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה יצא לאור לראשונה העיתון ידיעות אחרונות?",
    "correct": "1939",
    "answers": [
      "1939",
      "1890",
      "1973",
      "1948"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה, מהסרטים הישראליים הבאים, לא היה מועמד לפרס האוסקר?",
    "correct": "שני קוני למל",
    "answers": [
      "שני קוני למל",
      "בופור",
      "ואלס עם באשיר",
      "עג'מי"
    ]
  },
  {
    "question": "צבעה של אבן החן רובי הוא:",
    "correct": "אדום",
    "answers": [
      "אדום",
      "כחול",
      "סגול",
      "שחור"
    ]
  },
  {
    "question": "פנק הינו:",
    "correct": "מין של שועל",
    "answers": [
      "מין של שועל",
      "קינוח איטלקי",
      "קטע מוזיקלי",
      "סרט אילם"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות אדמו\"ר?",
    "correct": "אדוננו, מורנו ורבנו",
    "answers": [
      "אדוננו, מורנו ורבנו",
      "אדוננו אלוהים מורנו",
      "אדון מורם מעם",
      "אדוננו, מולכנו ורבנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב על ידי רבים כמי שגיבש את התנועה הקראית?",
    "correct": "ענן בן דוד",
    "answers": [
      "ענן בן דוד",
      "סלמן בן ירוחם",
      "רב סעדיה גאון",
      "דונש בן לברט"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שנים נדדו בני ישראל במדבר?",
    "correct": "40",
    "answers": [
      "40",
      "30",
      "60",
      "80"
    ]
  },
  {
    "question": "חיים אוליאל הוא סולן להקת...",
    "correct": "שפתיים",
    "answers": [
      "טיפקס",
      "כנסיית השכל",
      "שפתיים",
      "טאטו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מבטא הביטוי \"אליבא דכולי עלמא\"",
    "correct": "לדעת הכול",
    "answers": [
      "לדעת הכול",
      "הרוב קובע",
      "החכמה נסתרת",
      "לדברי חברי"
    ]
  },
  {
    "question": "למה משמשת התרופה \"ריטלין\"",
    "correct": "טיפול בהפרעות קשב וריכוז",
    "answers": [
      "טיפול בהפרעות קשב וריכוז",
      "טיפול בדלקת גרון",
      "טיפול בבעיות מעיים",
      "טיפול בבחילות"
    ]
  },
  {
    "question": "מריונטה הינה:",
    "correct": "בובה על חוט",
    "answers": [
      "בובה על חוט",
      "מלכה צרפתית",
      "הצלחה גדולה",
      "רקדנית ספרדית"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזו קבוצת כדורסל מזוהה לארי בירד?",
    "correct": "בוסטון סלטיקס",
    "answers": [
      "בוסטון סלטיקס",
      "לוס אנג'לס לייקרס",
      "שיקגו בולס",
      "אורלנדו מג'יק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט לא שיחק ג'ים קארי?",
    "correct": "שוטר בגן ילדים",
    "answers": [
      "המסכה",
      "המופע של טרומן",
      "ברוס הגדול מכולם",
      "שוטר בגן ילדים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם הרחוב הראשון בתל אביב?",
    "correct": "הרצל",
    "answers": [
      "דיזינגוף",
      "אבן גבירול",
      "הרצל",
      "רוטשילד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי העלה במאה ה-19 את הרעיון את הרעיון להשתמש בצבעים כחול ולבן בדגל ישראל?",
    "correct": "לודוויג אוגוסט פרנקל",
    "answers": [
      "לודוויג אוגוסט פרנקל",
      "דוד בן-גוריון",
      "בנימין זאב הרצל",
      "חיים נחמן ביאליק"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה מיוצר מקלע המאג?",
    "correct": "בלגיה",
    "answers": [
      "בלגיה",
      "גרמניה",
      "צרפת",
      "ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה סימולטני?",
    "correct": "בו זמנית",
    "answers": [
      "מציאותי",
      "הדמייתי",
      "יקר",
      "בו זמנית"
    ]
  },
  {
    "question": "שון קומבס ידוע יותר בתור...",
    "correct": "פאף דדי",
    "answers": [
      "מייקל דאגלס",
      "פיפטי סנט",
      "פאף דדי",
      "יו ג'קמן"
    ]
  },
  {
    "question": "ספרוציטוזיס הוא:",
    "correct": "מחלת דם",
    "answers": [
      "מחלת דם",
      "חיידק טורף",
      "אל החלומות היווני",
      "הוגה דעות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים סירב לקבל פרס נובל בספרות?",
    "correct": "ז'אן פול סארטר",
    "answers": [
      "סמואל בקט",
      "ז'אן פול סארטר",
      "טוני מוריסון",
      "גבריאל גארסיה מרקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט \"נשיקה במצ\"ח\"",
    "correct": "מיכל ינאי",
    "answers": [
      "מיכל ינאי",
      "אפרת רייטן",
      "עינת ארליך",
      "איילת זורר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת כנסיית הבשורה?",
    "correct": "נצרת",
    "answers": [
      "נצרת",
      "בית לחם",
      "ירושלים",
      "חברון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם בית הקפה בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "סנטרל פֶּרק",
    "answers": [
      "סנטרל פֶּרק",
      "מונק'ס",
      "סטארבקס",
      "פרינדס קפה"
    ]
  },
  {
    "question": "פיציקאטו הוא מונח מתחום ה...",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "ספרות",
      "מוסיקה",
      "פילוסופיה",
      "כימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא מחוז סצ'ואן?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "מונגוליה",
      "קמבודיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהאישים הבאים מכונה \"אבי ההיסטוריה\"",
    "correct": "הרודוטוס",
    "answers": [
      "הרודוטוס",
      "תוקידידס",
      "אריסטו",
      "פוליביוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי האדם הראשון שדרך על הירח?",
    "correct": "ניל ארמסטרונג",
    "answers": [
      "ניל ארמסטרונג",
      "אלן שפרד",
      "ג'ונתן קרלינג",
      "מייקל מנספילד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמם המקורי של עמי ותמי במעשייה של האחים גרים?",
    "correct": "הנזל וגרטל",
    "answers": [
      "הנזל וגרטל",
      "לארי ולריסה",
      "פיניאס ופרב",
      "ארתור וגילי"
    ]
  },
  {
    "question": "מנת הקרפצ'יו קרויה ע\"ש ויטוריו קרפצ'יו שהיה...",
    "correct": "צייר",
    "answers": [
      "צייר",
      "מצביא",
      "שף",
      "אדריכל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה דקלוג?",
    "correct": "עשרת הדיברות",
    "answers": [
      "בוז ולעג",
      "לשון קדומה",
      "ביטוי להערצה",
      "עשרת הדיברות"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מבין ארבעת המינים יש טעם אבל אין ריח?",
    "correct": "לולב",
    "answers": [
      "לולב",
      "אתרוג",
      "הדס",
      "ערבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אוטוריטה\"",
    "correct": "סמכות",
    "answers": [
      "סמכות",
      "נוכלות",
      "בריחה",
      "שנאה עצמית"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מגיעה להקת AC/DC?",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "אוסטרליה",
      "ארה\"ב",
      "אירלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי ניגן יוהאן שטאמיץ?",
    "correct": "כינור",
    "answers": [
      "חליל",
      "פסנתר",
      "כינור",
      "קלרינט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש \"בסיעתא דשמיא\"",
    "correct": "בסיוע מהשמיים",
    "answers": [
      "בסיוע מהשמיים",
      "בסיוע מאליהו",
      "סייג לחכמה",
      "בסיוע אלוהים"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נאמר \"ותצאנה כל הנשים אחריה בתופים ובמחולות\"",
    "correct": "מרים הנביאה",
    "answers": [
      "מרים הנביאה",
      "שרה אימנו",
      "אביגיל הנביאה",
      "מיכל אשת דוד"
    ]
  },
  {
    "question": "אמדאו מודיליאני היה:",
    "correct": "צייר ופסל יהודי-איטלקי",
    "answers": [
      "צייר ופסל יהודי-איטלקי",
      "ממציא פעמון הצלילה",
      "מלחין אוסטרי",
      "אסטרונום סיציליאני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"פסוקי השטן\"",
    "correct": "סלמאן רושדי",
    "answers": [
      "עמוס עוז",
      "סטיבן קינג",
      "סלמאן רושדי",
      "טאלב אסנע"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות צה\"ל?",
    "correct": "צבא הגנה לישראל",
    "answers": [
      "צבא הגנה לישראל",
      "צבא הגנה לעם",
      "צבא המלחמה לישראל",
      "צבא הגנה למדינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעותה המילולית של המילה מטאדור - לוחם שוורים?",
    "correct": "הורג",
    "answers": [
      "הורג",
      "מאמן",
      "האכזר",
      "החזק ביותר"
    ]
  },
  {
    "question": "שלבקת חוגרת הוא סוג של:",
    "correct": "מחלה",
    "answers": [
      "מחלה",
      "חרק",
      "צמח",
      "ציפור"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם נוסף לצמח התבלין הל?",
    "correct": "קרדמון",
    "answers": [
      "קרדמון",
      "כשותנית",
      "גדילן מצוי",
      "גרגרנית"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה מהסרטים הבאים זכה רוברט דה נירו בפרס האוסקר?",
    "correct": "הסנדק II",
    "answers": [
      "הסנדק II",
      "בחורים טובים",
      "צייד הצבאים",
      "קזינו"
    ]
  },
  {
    "question": "טנגלור הוא הכלאה של...",
    "correct": "אשכולית ומנדרינה",
    "answers": [
      "תפוח ואגס",
      "אשכולית ומנדרינה",
      "חמור וסוס",
      "אפרסק ושזיף"
    ]
  },
  {
    "question": "מילה נרדפת לירח: ?",
    "correct": "לבנה",
    "answers": [
      "לבנה",
      "ירחה",
      "מאור הלילה",
      "חמה"
    ]
  },
  {
    "question": "אורינות היא היכולת...",
    "correct": "לקרוא ולכתוב",
    "answers": [
      "לקרוא ולכתוב",
      "ללמוד תורה",
      "לכתוב ספרים",
      "לשאת נאום"
    ]
  },
  {
    "question": "אלגופוביה היא פחד...",
    "correct": "מכאב צפוי",
    "answers": [
      "מכאב צפוי",
      "מוות",
      "גבהים",
      "מכלבים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהקבוצות הבאות לא שיחק אייל ברקוביץ?",
    "correct": "ליברפול",
    "answers": [
      "מכבי חיפה",
      "מכבי תל אביב",
      "ווסטהאם",
      "ליברפול"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר הציטוט \"הדיבור הוא מקור כל אי-הבנה.\"",
    "correct": "הנסיך הקטן",
    "answers": [
      "מדריך הטרמפיסט לגלקסיה",
      "מלכוד 22",
      "התפשן בשדה השיפון",
      "הנסיך הקטן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התרחשה פעולת הפריצה לכלא עכו של ארגון האצ\"ל?",
    "correct": "1947",
    "answers": [
      "1947",
      "1929",
      "1936",
      "1967"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"Dancing Queen\"",
    "correct": "ABBA",
    "answers": [
      "ABBA",
      "Britney Spears",
      "R.E.M",
      "Rihanna"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהמילים הבאות אינה מילה נרדפת למלאך?",
    "correct": "נוגה",
    "answers": [
      "נוגה",
      "שרף",
      "כרוב",
      "אראל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם החברה המיתולוגית של צ'נדלר ב\"חברים\"",
    "correct": "ג'ניס",
    "answers": [
      "ג'ניס",
      "מיה",
      "קארן",
      "אורסולה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה הפרטי של הזמרת הידועה בכינויה \"שר\"",
    "correct": "שרילין",
    "answers": [
      "שארלוט",
      "שרילין",
      "אנג'לה",
      "סנדרין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"אלוהים מת\"",
    "correct": "פרידריך ניטשה",
    "answers": [
      "פרידריך ניטשה",
      "אפלטון",
      "לודוויג ויטגנשטיין",
      "ז'אן פול סארטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של \"עיתונאיש\" בתוכנית \"בלי סודות\"",
    "correct": "נתן נתנזון",
    "answers": [
      "נתן נתנזון",
      "חנן גולדבלט",
      "אושיק לוי",
      "דודו זר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ממציא משחק הרולטה?",
    "correct": "בלייז פסקל",
    "answers": [
      "בלייז פסקל",
      "רנה דקארט",
      "ז'אן פול סארטר",
      "ישראל יעקבוסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"לילה שקט עבר על כוחותינו בסואץ\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "אריאל זילבר",
      "גידי גוב",
      "שלמה גרוניך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - עובדיה היה:",
    "correct": "נביא",
    "answers": [
      "שופט",
      "מלך",
      "נביא",
      "מצביא"
    ]
  },
  {
    "question": "אספרנטו היא סוג של...",
    "correct": "שפה",
    "answers": [
      "קפה",
      "שפה",
      "שיטת עיצוב",
      "עיירה באיטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את מילות השיר: \"הרקיע עוד בהיר, אך...\"",
    "correct": "בערב כבר קריר",
    "answers": [
      "בערב כבר קריר",
      "אני עוד אשיר",
      "בבוקר לא נשיר",
      "לא נדע עוד צער"
    ]
  },
  {
    "question": "חברי להקת \"בלאקפילד\" הם:",
    "correct": "אביב גפן וסטיבן ווילסן",
    "answers": [
      "יהודה פוליקר ויעקב גלעד",
      "אביב גפן וסטיבן ווילסן",
      "הסולנים של אבבא",
      "גידי גוב ורונה קינן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצא דופן?",
    "correct": "תמסח",
    "answers": [
      "תמסח",
      "ליש",
      "לביא",
      "אריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות הביטוי \"נפל למשכב\"",
    "correct": "חלה",
    "answers": [
      "חלה",
      "נרדם",
      "מת",
      "החליק"
    ]
  },
  {
    "question": "עפ\"י מסכת אבות, מי התחיל ללמוד תורה בהיותו בן 40?",
    "correct": "רבי עקיבא",
    "answers": [
      "רבי עקיבא",
      "אברהם אבינו",
      "משה רבנו",
      "הלל הזקן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מונח אינו מיצג כלי מישחק בשחמט?",
    "correct": "מרגל",
    "answers": [
      "מרגל",
      "צריח",
      "רץ",
      "פרש"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהספרים הבאים לא נכתב ע\"י ארי דה לוקה?",
    "correct": "אלוהי הדברים הקטנים",
    "answers": [
      "נפליטני",
      "הר אדוני",
      "שלושה סוסים",
      "אלוהי הדברים הקטנים"
    ]
  },
  {
    "question": "נכון ל-2012, איזו קבוצת כדורסל משחקת באולם המכונה \"אולם הפחים\"",
    "correct": "הפועל חולון",
    "answers": [
      "הפועל חולון",
      "הפועל ירושלים",
      "הפועל תל אביב",
      "הפועל אילת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שחקן ישראלי מהבאים לא שיחק בקבוצת ליברפול?",
    "correct": "טל בן חיים",
    "answers": [
      "אבי כהן",
      "רוני רוזנטל",
      "טל בן חיים",
      "יוסי בניון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהבאים היא עיר?",
    "correct": "יוהנסבורג",
    "answers": [
      "יוהנסבורג",
      "פנמה",
      "אינדונזיה",
      "נמיביה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הקידומת הבינלאומית של ישראל?",
    "correct": "972",
    "answers": [
      "999",
      "948",
      "072",
      "972"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה חידשה את השיר \"Knockin on Heaven's Door\"",
    "correct": "Guns N` Roses",
    "answers": [
      "Queen",
      "Guns N` Roses",
      "Pearl Jam",
      "Faith No More"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת האוניברסיטה העברית?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "נתניה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם ש\"יצא ואזניו מקטפות\" סביר שנמצא...",
    "correct": "מבוייש",
    "answers": [
      "שמח",
      "מבולבל",
      "מבוייש",
      "מהורהר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מנחה התוכנית \"צחוק מעבודה\"",
    "correct": "שלום אסייג",
    "answers": [
      "שלום אסייג",
      "ארז שלם",
      "אורי חזקיה",
      "ליטל שוורץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו הקודם של איצטדיון בלומפילד ביפו?",
    "correct": "באסה",
    "answers": [
      "באסה",
      "דיזנגוף",
      "מפא\"י",
      "הפחים"
    ]
  },
  {
    "question": "העיר תל אביב נוסדה בשנת 1909 כשכונת:",
    "correct": "אחוזת בית",
    "answers": [
      "אחוזת בית",
      "מגני ציון",
      "אלטנוילנד",
      "החוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו הספורטאי הישראלי היחידי שזכה ב-2 מדליות אולימפיות?",
    "correct": "גל פרידמן",
    "answers": [
      "גל פרידמן",
      "אורן סמדג'ה",
      "יעל ארד",
      "אריק זאבי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם שלושת הרגלים?",
    "correct": "סוכות, פסח ושבועות",
    "answers": [
      "פסח, חנוכה ושבועות",
      "סוכות, ראש השנה ופורים",
      "סוכות, פסח ושבועות",
      "חנוכה, פסח וראש השנה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם אנכרוניסטי הוא אדם...",
    "correct": "מיושן",
    "answers": [
      "עצבני",
      "שמח",
      "עצוב",
      "מיושן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת הסרטים \"שודדי הקאריביים\"",
    "correct": "ג'וני דפ",
    "answers": [
      "ג'וני דפ",
      "בראד פיט",
      "סטיבן סיגל",
      "ניקולס קייג'"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית התפרסם הראל מויאל?",
    "correct": "כוכב נולד",
    "answers": [
      "כוכב נולד",
      "האח הגדול",
      "הישרדות",
      "מי רוצה להיות מיליונר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אסטילה?",
    "correct": "אבן זכרון",
    "answers": [
      "אבן זכרון",
      "צמח טורף",
      "עיר בקרואטיה",
      "תרופה טבעית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר אריאל זילבר?",
    "correct": "תמוז",
    "answers": [
      "תמוז",
      "14 אוקטבות",
      "קצת אחרת",
      "צליל מכוון"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר לקוח הציטוט: \"מלחמה היא שלום. חירות היא עבדות. בערות היא כוח\"",
    "correct": "1984",
    "answers": [
      "1984",
      "הארי פוטר",
      "חוות החיות",
      "מלכוד 22"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"יונתן הקטן\" בעברית?",
    "correct": "ישראל דושמן",
    "answers": [
      "ישראל דושמן",
      "דוד אבידן",
      "יעקב בסר",
      "יונה וולך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הרמטכ\"ל בזמן מבצע קדש?",
    "correct": "משה דיין",
    "answers": [
      "משה דיין",
      "יעקב דורי",
      "חיים לסקוב",
      "יגאל ידין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את את הספר \"יונה ונער\"",
    "correct": "מאיר שלו",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "מאיר שלו",
      "עמוס עוז",
      "א.ב.יהושע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ייסד את עדת המורמונים?",
    "correct": "ג'וזף סמית",
    "answers": [
      "אדם סמית",
      "ז'אן קלווין",
      "ג'וזף סמית",
      "מרטין לותר"
    ]
  },
  {
    "question": "\"שמש העמים\" היה כינויו של:",
    "correct": "סטאלין",
    "answers": [
      "לנין",
      "חרושצ'וב",
      "סטאלין",
      "הקיסר הירוהיטו"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה 'כולם אוהבים את ריימונד' מה שם הדמות של אישתו?",
    "correct": "דברה",
    "answers": [
      "דברה",
      "פטרישה",
      "איימי",
      "מרי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה נמל תעופה באירופה מספר הנוסעים השנתי הגבוה ביותר?",
    "correct": "הית'רו (אנגליה)",
    "answers": [
      "הית'רו (אנגליה)",
      "סכיפהול (הולנד)",
      "שארל דה גול (צרפת)",
      "בן-גוריון (ישראל)"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהדרגות הבאות היא הבכירה?",
    "correct": "תת אלוף",
    "answers": [
      "תת אלוף",
      "סגן אלוף",
      "אלוף משנה",
      "רב סרן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של אימו של ג'רי בתוכנית סיינפלד?",
    "correct": "הלן",
    "answers": [
      "הלן",
      "קרן",
      "מורין",
      "קרוליין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה התפרסמה מזי כהן?",
    "correct": "גזוז",
    "answers": [
      "גזוז",
      "דודה",
      "פונץ'",
      "טאטו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הראשון שמלך על ישראל?",
    "correct": "שאול",
    "answers": [
      "שאול",
      "דוד",
      "שלמה",
      "אחאב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פרלוד?",
    "correct": "קטע מוסיקלי",
    "answers": [
      "קטע מוסיקלי",
      "ממתק",
      "שקר גס",
      "חד פעמי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הכינוי של הגיטריסט האגדי אריק קלפטון?",
    "correct": "יד איטית",
    "answers": [
      "יד איטית",
      "השועל",
      "יד איטית",
      "האנגלי"
    ]
  },
  {
    "question": "אאוגניקה הוא תחום ב...",
    "correct": "ביולוגיה",
    "answers": [
      "ביולוגיה",
      "בוטניקה",
      "כימיה",
      "אגרונומיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מתי הוקם ארגון ההגנה?",
    "correct": "יוני 1920",
    "answers": [
      "דצמבר 1909",
      "יוני 1920",
      "מאי 1929",
      "ינואר 1932"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש שמו של המאכל \"מצה בריי\" שאוכלים בפסח?",
    "correct": "עיסת מצה",
    "answers": [
      "עיסת מצה",
      "מצה לפסח",
      "מצה מטוגנת",
      "מצה ראשונה"
    ]
  },
  {
    "question": "שער ברנדנבורג הוא אחד מסמליה של העיר:",
    "correct": "ברלין",
    "answers": [
      "ברלין",
      "רומא",
      "ניו יורק",
      "פריז"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שכבות יש בעור?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "4",
      "3",
      "2",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה הומצא הסקסופון?",
    "correct": "בלגיה",
    "answers": [
      "בלגיה",
      "גרמניה",
      "ארצות הברית",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נערכה האולימפיאדה בשנת 1996?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "יפן",
      "צרפת",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מתי הוקפ מועדון הכדורגל הפועל תל אביב?",
    "correct": "1927",
    "answers": [
      "1906",
      "1927",
      "1933",
      "1945"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו סדרה היא סיפור שמספר אבא לילדיו בשנת 2030?",
    "correct": "איך פגשתי את אמא",
    "answers": [
      "איך פגשתי את אמא",
      "חברים",
      "סיינפלד",
      "שני גברים וחצי"
    ]
  },
  {
    "question": "סטוכיומטריה היא ענף ב...",
    "correct": "כימיה",
    "answers": [
      "כימיה",
      "ביולוגיה",
      "נפרולוגיה",
      "מתמטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המסורת - בן כמה היה אברהם אבינו כשיצחק נולד?",
    "correct": "100",
    "answers": [
      "92",
      "77",
      "100",
      "120"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר בספרד נמצא אצטדיון סנטיאגו ברנבאו?",
    "correct": "מדריד",
    "answers": [
      "מדריד",
      "ולנסיה",
      "ברצלונה",
      "קורדובה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"שירו של וילהלמוס\" הוא ההמנון של...",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "גרמניה",
      "איטליה",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "קרל לואיס מפורסם בעיקר במקצוע האולימפי?",
    "correct": "ריצת 100 מטר",
    "answers": [
      "הדיפת כדור ברזל",
      "זריקת דיסקוס",
      "ריצת 100 מטר",
      "קפיצה לגובה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קומדיה טלוויזיונית תוכלו למצוא את הדמות \"אלן הארפר\"",
    "correct": "שני גברים וחצי",
    "answers": [
      "שני גברים וחצי",
      "איך פגשתי את אמא",
      "איש משפחה",
      "סיינפלד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"פילוסופיה מתחילה בפליאה\"",
    "correct": "אפלטון",
    "answers": [
      "אריסטו",
      "אפלטון",
      "רנה דאקרט",
      "ברוך שפינוזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילה את כוח המשיכה?",
    "correct": "אייזיק ניוטון",
    "answers": [
      "אלברט איינשטיין",
      "צ'רלס דרווין",
      "כריסטופר קולומבוס",
      "אייזיק ניוטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אנתרופופגיה?",
    "correct": "אכילת בשר אדם",
    "answers": [
      "אכילת בשר אדם",
      "לידת עכוז",
      "חקר שבטים נודדים",
      "טקס אצטקי לפני ציד"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה סרט לקוח המשפט \"מחר הוא יום חדש\"",
    "correct": "חלף עם הרוח",
    "answers": [
      "חלף עם הרוח",
      "טיטאניק",
      "אליס בארץ הפלאות",
      "הקוסם מארץ עוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת איטליה?",
    "correct": "רומא",
    "answers": [
      "מילאנו",
      "רומא",
      "קייבו",
      "וונציה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כוכב הסרט \"תא טלפון\"",
    "correct": "קולין פארל",
    "answers": [
      "בן אפלק",
      "קולין פארל",
      "ברנדן פרייזר",
      "מאט דיימון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"ליל כוכבים\"",
    "correct": "וינסנט ואן גוך",
    "answers": [
      "וינסנט ואן גוך",
      "פול סזאן",
      "אנרי דה טולוז-לוטרק",
      "פול גוגן"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מדינה שייכים איי פוקלנד?",
    "correct": "בריטניה",
    "answers": [
      "בריטניה",
      "ארה\"ב",
      "צרפת",
      "פינלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה מרקיז הוא תואר אצולה?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "גרמניה",
      "צרפת",
      "פורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המושג \"היד הנעלמה\"",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "כלכלה",
      "ספרות",
      "פסיכולוגיה",
      "פיסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "בבואה היא:",
    "correct": "השתקפות",
    "answers": [
      "השתקפות",
      "גל קטן",
      "רחש",
      "קבוצת איים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה זכתה ישראל לראשונה בתחרות האירוויזיון?",
    "correct": "1978",
    "answers": [
      "1978",
      "1984",
      "1992",
      "1970"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר בתנ\"ך נאמר: \"מה שהיה הוא שיהיה ומה שנעשה הוא שיעשה ואין כל חדש תחת השמש\"",
    "correct": "קהלת",
    "answers": [
      "קהלת",
      "משלי",
      "בראשית",
      "דברים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי תוחלת החיים של הינשוף?",
    "correct": "10 שנים",
    "answers": [
      "4 שנים",
      "8 שנים",
      "10 שנים",
      "20 שנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"\"כלב רעב אינו מאמין כי אם בבשר\"",
    "correct": "אנטון צ'כוב",
    "answers": [
      "אנטון צ'כוב",
      "פרנץ קפקא",
      "יוזף היידן",
      "לב טולסטוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הנשיא האמריקאי הצעיר ביותר?",
    "correct": "תיאודור רוזוולט",
    "answers": [
      "ביל קלינטון",
      "רונלד רייגן",
      "ג'ארלד פורד",
      "תיאודור רוזוולט"
    ]
  },
  {
    "question": "כשאומרים על אדם שהוא היפוקרטי מתכוונים שהוא...",
    "correct": "צבוע",
    "answers": [
      "צבוע",
      "מתוחכם",
      "אמין",
      "מצחיק"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו תוכנית טלוויזיה לקוחה הדמות \"ג'יגליפאף\"",
    "correct": "פוקימון",
    "answers": [
      "פוקימון",
      "צבי הנינג'ה",
      "טלטאביז",
      "בנות הפאוור פאף"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהשירים הבאים כתב יאיר לפיד?",
    "correct": "שיר אהובת הספן",
    "answers": [
      "שיר אהובת הספן",
      "מלך העולם",
      "יושבים בבית קפה",
      "כשאהיה גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהאמנים הבאים מת בטביעה?",
    "correct": "ג'ף באקלי",
    "answers": [
      "ג'ף באקלי",
      "ג'ניס ג'ופלין",
      "קורט קוביין",
      "ג'ים מוריסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא הנחה בערוץ הילדים?",
    "correct": "טל פרידמן",
    "answers": [
      "טל מוסרי",
      "קובי מחט",
      "עודד מנשה",
      "טל פרידמן"
    ]
  },
  {
    "question": "\"דאבסטפ\" הוא סגנון...",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "מוסיקה",
      "אדריכלות",
      "שירה",
      "ציור"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספר אינו של ז'ורז' סימנון?",
    "correct": "רפסודת האבן",
    "answers": [
      "רפסודת האבן",
      "האיש שצפה ברכבות",
      "מדרגות הברזל",
      "שעת הפעמונים"
    ]
  },
  {
    "question": "דניאל כהנמן זכה בפרס נובל ל:",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "כימיה",
      "כלכלה",
      "ספרות",
      "פיזיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה נשיא הקונפדרציה של מדינות הדרום בארצות הברית?",
    "correct": "ג'פרסון דייוויס",
    "answers": [
      "ג'פרסון דייוויס",
      "ג'יימס ביוקנן",
      "יוליסס גרנט",
      "רוברט לי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שחקן הבייסבול שהיה נשוי למרילין מונרו?",
    "correct": "ג'ו דימאג'יו",
    "answers": [
      "ג'ו דימאג'יו",
      "לו גריג",
      "בייב רות'",
      "דרק ג'יטר"
    ]
  },
  {
    "question": "כותל הוא...",
    "correct": "קיר",
    "answers": [
      "קיר",
      "מקום קדוש",
      "רמז עבה",
      "מבנה היסטורי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשמעות המילולית של \"אלטנוילנד\"",
    "correct": "ארץ ישנה-חדשה",
    "answers": [
      "ארץ ישנה-חדשה",
      "תל אביב",
      "ארץ האבות",
      "ארץ ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התגלו \"מכתבי אל-עמארנה\"",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "מצרים",
      "סוריה",
      "סודן",
      "ירדן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המקום הנמוך ביותר בעולם?",
    "correct": "ים המלח",
    "answers": [
      "מדבר נבאדה",
      "ים המלח",
      "חבל סצ'וואן",
      "סיביר"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה שיר בשם 'קשמיר' (Kashmir)?",
    "correct": "לד זפלין",
    "answers": [
      "לד זפלין",
      "פינק פלויד",
      "הביטלס",
      "U2"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"יוליסס\"",
    "correct": "ג'יימס ג'וייס",
    "answers": [
      "אוסקר ווילד",
      "ג'יימס ג'וייס",
      "ניקולאי גוגול",
      "פרנץ קפקא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"Your Song\"",
    "correct": "אלטון ג'ון",
    "answers": [
      "אלטון ג'ון",
      "פול סיימון",
      "רוד סטיוארט",
      "ג'ון לנון"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ציפורים עוברות בשטח ישראל בעונת נדידה אחת?",
    "correct": "כ-500 מיליון",
    "answers": [
      "עשרת אלפים",
      "מיליון",
      "כ-100 מיליון",
      "כ-500 מיליון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את סדרת הספרים 'ארטמיס פאול'?",
    "correct": "אואן קולפר",
    "answers": [
      "אואן קולפר",
      "ג'יי קיי רולינג",
      "ג'.ר.ר טולקין",
      "דיוויד באלדאצ'י"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת נקבת החמור?",
    "correct": "אתון",
    "answers": [
      "אתון",
      "נאקה",
      "יעלה",
      "סוסה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם רספקטבילי הוא אדם...",
    "correct": "מעורר כבוד",
    "answers": [
      "מעורר כבוד",
      "מעורר כעס",
      "עשיר מאד",
      "שוחר שלום"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה שלט אידי אמין?",
    "correct": "אוגנדה",
    "answers": [
      "רואנדה",
      "ניגריה",
      "אוגנדה",
      "סומליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משקלו הממוצע של גור הפילה בעת הלידה ?",
    "correct": "120 ק\"ג",
    "answers": [
      "80 ק\"ג",
      "100 ק\"ג",
      "120 ק\"ג",
      "140 ק\"ג"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים בעברית מולקולה?",
    "correct": "פרודה",
    "answers": [
      "פרודה",
      "חלקיק",
      "אטום",
      "נשואה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו העברי של פרח הגלדיולה?",
    "correct": "סיפן",
    "answers": [
      "סיפן",
      "רקפת",
      "ורד",
      "יקינטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את 'רודף העפיפונים'?",
    "correct": "חאלד חוסייני",
    "answers": [
      "חאלד חוסייני",
      "הרלן קובן",
      "רם אורן",
      "עמוס עוז"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו היונק היבשתי הגדול ביותר?",
    "correct": "פיל",
    "answers": [
      "פיל",
      "היפופוטם",
      "קרנף",
      "אריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת יוון?",
    "correct": "אתונה",
    "answers": [
      "אתונה",
      "קהיר",
      "דמשק",
      "רומא"
    ]
  },
  {
    "question": "אמן הג'אז הנודע ארט טייטום התפרסם בנגינתו הוירטואוזית על:",
    "correct": "פסנתר",
    "answers": [
      "פסנתר",
      "סקסופון",
      "תופים",
      "קונטרבס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אתה הולך אל נשים? אל תשכח את השוט\"",
    "correct": "פרידריך ניטשה",
    "answers": [
      "פרידריך ניטשה",
      "עמנואל קאנט",
      "סרן קירקגור",
      "מישל פוקו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נכתבה הצהרת בלפור?",
    "correct": "1917",
    "answers": [
      "1917",
      "1927",
      "1895",
      "1947"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת גינאה המשוונית?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אמריקה הדרומית",
      "אירופה",
      "אסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"לויתן\"",
    "correct": "תומס הובס",
    "answers": [
      "תומס הובס",
      "דיוויד יום",
      "מונטסקייה",
      "אריסטו"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המושג \"אימפסטו\"",
    "correct": "ציור",
    "answers": [
      "פיסול",
      "גילוף",
      "ציור",
      "משחק"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא גן החיות התנכ\"י?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "רמת-גן",
      "תל-אביב",
      "אילת"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התרחש אסון התאומים?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "צרפת",
      "ישראל",
      "אתיופיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה אימפרסיוניזם?",
    "correct": "התרשמות",
    "answers": [
      "התרשמות",
      "מופשט",
      "רעיון",
      "צבעוני"
    ]
  },
  {
    "question": "חכלילי הוא מעין גוון...",
    "correct": "אדמדם",
    "answers": [
      "אדמדם",
      "כחלחל",
      "צהבהב",
      "ירקרק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"הפרח בגני\"",
    "correct": "זוהר ארגוב",
    "answers": [
      "זוהר ארגוב",
      "חיים משה",
      "יואב יצחק",
      "אייל גולן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התקיימה ועידת ואנזה?",
    "correct": "1942",
    "answers": [
      "1942",
      "1919",
      "1948",
      "1939"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה הייתה חברה מגישת \"חדשות הספורט\" מירי נבו?",
    "correct": "מנגו",
    "answers": [
      "מנגו",
      "הכל עובר חביבי",
      "המכשפות",
      "ג'ינג'יות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו הקודם של ראשת ממשלת ישראל לשעבר משה שרת?",
    "correct": "משה שרתוק",
    "answers": [
      "משה שרתוק",
      "משה שרינברג",
      "משה שרתן",
      "משה שרתון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא היה חלק משלישיית \"הופה היי\"",
    "correct": "אושיק לוי",
    "answers": [
      "אושיק לוי",
      "אהרון פררה",
      "יונתן מילר",
      "עוזי חיטמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר מילות השיר \"יש פרחים\"",
    "correct": "נתן יונתן",
    "answers": [
      "נתן אלתרמן",
      "נתן זך",
      "נתן יונתן",
      "חיים נחמן ביאליק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ציאנוזיס?",
    "correct": "כיחלון",
    "answers": [
      "כיחלון",
      "אודם",
      "עיוורון",
      "חוסר ברזל בדם"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התחיל \"השפל הגדול\" בארצות הברית?",
    "correct": "1929",
    "answers": [
      "1854",
      "1901",
      "1929",
      "1957"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשמעות המילולית של המילה \"שמאלץ\"",
    "correct": "שומן מן החי",
    "answers": [
      "שומן מן החי",
      "מוסיקה מתקתקה",
      "אהבה",
      "גועל ופחד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי תעסוקתו של גרי מנדלבאום בסדרה \"הפיג'מות\"",
    "correct": "מנהל המבורגריה",
    "answers": [
      "מנהל בית מלון",
      "מנהל המבורגריה",
      "ראש עיר",
      "מנהל פיצריה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורגל מכונה \"הגברת הזקנה\"",
    "correct": "יובנטוס",
    "answers": [
      "יובנטוס",
      "מנצ'סטר יונייטד",
      "ברצלונה",
      "באיירן מינכן"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו ירון זהבי?",
    "correct": "גיבור סדרת ספרי חסמב\"ה",
    "answers": [
      "גיבור סדרת ספרי חסמב\"ה",
      "שחקן בסדרה \"עספור\"",
      "שדרן רדיו עצבני",
      "אלוף ישראל באיגרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא שער טיטוס?",
    "correct": "רומא",
    "answers": [
      "רומא",
      "ונציה",
      "פאריס",
      "טהיטי"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'יין גודול התפרסמה במחקרה אודות איזה בעל חיים?",
    "correct": "שימפנזה",
    "answers": [
      "שימפנזה",
      "אריה",
      "דולפין",
      "פיל"
    ]
  },
  {
    "question": "משפט טאוטולוגי הוא תמיד....",
    "correct": "נכון",
    "answers": [
      "נכון",
      "לא נכון",
      "מטופש",
      "לא ברור"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"מנטור\"",
    "correct": "מדריך",
    "answers": [
      "שופט",
      "אדם חכם",
      "מדריך",
      "זן של כלב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"אני וסימון ומואיז הקטן\"",
    "correct": "יוסי בנאי",
    "answers": [
      "יוסי בנאי",
      "דני ליטני",
      "שלמה גרוניך",
      "מתי כספי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"התפלגות פואסון\" היא מושג מתחום:",
    "correct": "ההסתברות",
    "answers": [
      "ההסתברות",
      "הכימיה",
      "הפסיכולוגיה",
      "הכלכלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה אחותו של הזמר הערבי הידוע פריד אל-אטרש?",
    "correct": "אסמהאן",
    "answers": [
      "אסמהאן",
      "רנט ל'אוראנז",
      "מארי ג'וברן",
      "אום כלת'ום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הפואמה:\"The Road Not Taken\" (הדרך שלא נבחרה)?",
    "correct": "רוברט פרוסט",
    "answers": [
      "רוברט פרוסט",
      "ג'ורג' אליוט",
      "קלוז ויז'ה",
      "אלפונס דה למרטין"
    ]
  },
  {
    "question": "חימצה ידועה יותר בשם....",
    "correct": "חומוס",
    "answers": [
      "חומוס",
      "גבינה",
      "בשר",
      "ביצה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שר את \"נר על החלון\"",
    "correct": "סטלה מאריס",
    "answers": [
      "סטלה מאריס",
      "משינה",
      "בנזין",
      "יציאת חרום"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה מג'יק ג'ונסון?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "קפיצה לרוחק",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהבאים אינו סוג של סלע?",
    "correct": "קריטיקון",
    "answers": [
      "גיר",
      "קריטיקון",
      "בזלת",
      "קירטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הגיבור בסדרה \"שובר שורות\"",
    "correct": "וולטר וייט",
    "answers": [
      "ג'סי פינקמן",
      "ג'ק שפרד",
      "וולטר וייט",
      "דון דרייפר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המכרסם הגדול בעולם?",
    "correct": "קפיברה",
    "answers": [
      "קפיברה",
      "צ'ינצ'ילה",
      "דרבן מצוי",
      "נוטרייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מי נודעה כזאת שסייעה למרגלי יהושע במשימתם?",
    "correct": "רחב",
    "answers": [
      "רחב",
      "רחל",
      "רבקה",
      "שרי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט מתחרה סטיב נאש?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "הוקי קרח",
      "כדורסל",
      "טניס",
      "סנובורד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שביל החלב?",
    "correct": "גלקסיה",
    "answers": [
      "כוכב",
      "אחד מירחי שבתאי",
      "חור שחור",
      "גלקסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה היה להיט בשם \"ציירי לך שפם\"",
    "correct": "נוער שוליים",
    "answers": [
      "נוער שוליים",
      "נקמת הטרקטור",
      "נושאי המגבעת",
      "תופעת דופלר"
    ]
  },
  {
    "question": "לודר הוא...",
    "correct": "גלדיאטור",
    "answers": [
      "גלדיאטור",
      "משורר",
      "מרצה",
      "סוחר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ידוע כמגיש התוכנית \"היום שהיה\"",
    "correct": "גיא זהר",
    "answers": [
      "גיא זהר",
      "יעקב איילון",
      "שרון גל",
      "לינוי בר גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עוסק כוראוגרף?",
    "correct": "ריקוד",
    "answers": [
      "ריקוד",
      "שירה",
      "פיסול",
      "גילוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מסמלים הפסים בדגל ארצות הברית?",
    "correct": "שלוש עשרה המושבות",
    "answers": [
      "שלוש עשרה המושבות",
      "מספר המדינות",
      "מידות הרחמים",
      "שאיפה ליושר ומצוינות"
    ]
  },
  {
    "question": "השחקנית קייט הדסון היא ביתה של...",
    "correct": "גולדי הון",
    "answers": [
      "גולדי הון",
      "ברברה סטרייסנד",
      "מישל פייפר",
      "דמי מור"
    ]
  },
  {
    "question": "V.I.P הם ראשי תיבות המייצגים...",
    "correct": "אדם חשוב מאד",
    "answers": [
      "אדם חשוב מאד",
      "דבר העומדת לקרות",
      "פחד גדול",
      "החטא ועונשו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר הייחה ממוקמת בעת העתיקה הספרייה הגדולה והמפורסמת בעולם?",
    "correct": "אלכסנדריה",
    "answers": [
      "אלכסנדריה",
      "אתונה",
      "ירושלים",
      "רומא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"משוואה עם נעלם\"",
    "correct": "אורי אדלמן",
    "answers": [
      "אורי אדלמן",
      "דודו בוסי",
      "אדם ברוך",
      "אהרן אמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "פרשת לבון במצרים ידועה גם בשם פרשת...",
    "correct": "עסק הביש",
    "answers": [
      "עסק הביש",
      "הריגול הגדולה",
      "החרפה",
      "הניצחון"
    ]
  },
  {
    "question": "לוסיאן פרויד היה:",
    "correct": "צייר",
    "answers": [
      "צייר",
      "סופר",
      "משורר",
      "שחקן"
    ]
  },
  {
    "question": "בירת ארה\"ב, וושינגטון, ממוקמת ב:",
    "correct": "מחוז קולומביה",
    "answers": [
      "מדינת וושינגטון",
      "מדינת ניו יורק",
      "מחוז קולומביה",
      "מדינת אוהיו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו שחקנית הייתה נשואה לבראד פיט?",
    "correct": "ג'ניפר אניסטון",
    "answers": [
      "ג'ניפר אניסטון",
      "ג'ניפר לאב יואיט",
      "קורטני קוקס",
      "מישל פייפר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עלה בסערה השמימה?",
    "correct": "אליהו הנביא",
    "answers": [
      "אליהו הנביא",
      "הנביא חבקוק",
      "משה רבנו",
      "אברהם אבינו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו הקודם של \"מכון וייצמן\"",
    "correct": "מכון זיו",
    "answers": [
      "מכון רוטשילד",
      "מכון זיו",
      "מכון מחקר ישראלי",
      "מכון העצמאות"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו חברת מכוניות היה רכב מדגם \"אונו\"",
    "correct": "פיאט",
    "answers": [
      "פיאט",
      "רנו",
      "סובארו",
      "פולקסווגן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו השם העברי לכלי הנגינה \"ויולה\"",
    "correct": "כונרת",
    "answers": [
      "כונרת",
      "כינור",
      "כנרית",
      "כינורית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי 'משוא פנים'?",
    "correct": "אפליה",
    "answers": [
      "התנשאות",
      "הבעת פנים",
      "אפליה",
      "קבלת פנים"
    ]
  },
  {
    "question": "חברת פורשה נוסדה ב:",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "איטליה",
      "צרפת",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא חבל לומברדיה?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "ספרד",
      "גרמניה",
      "איטליה",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ברוך ג'מילי?",
    "correct": "חייל בפלמ\"ח",
    "answers": [
      "טבח במערכון של הגשש",
      "שר החקלאות",
      "חייל בפלמ\"ח",
      "רס\"ר אגדי"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק מדע הארכנולוגיה?",
    "correct": "חקר עכבישים",
    "answers": [
      "חקר העבר",
      "חקר עכבישים",
      "חקר השפה",
      "חקר הדיקציה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנחה את תוכנית הילדים \"תופסים ראש\" בסוף שנות ה-80?",
    "correct": "נתן דטנר",
    "answers": [
      "נתן דטנר",
      "אבי קושניר",
      "ירון לונדון",
      "גיא מרוז"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם שחיפש בנרות...",
    "correct": "חיפש בדקדקנות",
    "answers": [
      "חיפש בדקדקנות",
      "חיפש במהירות",
      "חיפש בזלזול",
      "חיפש בחושך"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא ההליך בו המדינה מוכרת נכסים לאנשים פרטיים?",
    "correct": "הפרטה",
    "answers": [
      "מכרז",
      "הפרטה",
      "הלאמה",
      "חילוט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הכוונה בביטוי \"כשבגרוש היה חור\" ?",
    "correct": "פעם מזמן",
    "answers": [
      "פעם מזמן",
      "מוצר פגום",
      "במהלך המלחמה",
      "בימים הטובים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הטניסאית היחידה שזכתה בארבעת טורנירי הגראנד סלאם ובמדליית זהב אולימפית בשנה אחת?",
    "correct": "שטפי גראף",
    "answers": [
      "שטפי גראף",
      "סרינה ויליאמס",
      "מריה שראפובה",
      "מרטינה נברטילובה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מאכל הוא טמאגו?",
    "correct": "חביתה יפנית",
    "answers": [
      "חביתה יפנית",
      "פטריה יפנית",
      "דלעת",
      "אצת ים"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת סוכנות החלל האירופית?",
    "correct": "אריאן",
    "answers": [
      "אריאן",
      "מגלן",
      "גליליאו",
      "ניוטון"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה עשוייה טחינה?",
    "correct": "גרגרי שומשום",
    "answers": [
      "גרגרי שומשום",
      "גרגרי חומוס",
      "קוקוס",
      "חלב כבשים"
    ]
  },
  {
    "question": "חברת קטרפילר ידועה בייצור...",
    "correct": "טרקטורים",
    "answers": [
      "משאיות",
      "טרקטורים",
      "מטוסים",
      "טנקים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת ניתן למצוא קואלה?",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אוסטרליה",
      "אירופה",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה סיראנו דה ברז'ראק?",
    "correct": "אדמון רוסטאן",
    "answers": [
      "אדמון רוסטאן",
      "ויליאם שיקספיר",
      "ניל סיימון",
      "מולייר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"מסעודה משדרות\"",
    "correct": "אלכס גלעדי",
    "answers": [
      "אלכס גלעדי",
      "דן שילון",
      "רפי גינת",
      "דודו טופז"
    ]
  },
  {
    "question": "הוביצר הוא סוג של....",
    "correct": "תותח",
    "answers": [
      "צמח",
      "תותח",
      "כלי רכב עתיק",
      "מכונת כתיבה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא המוזיאון המפורסם ארמיטאז'?",
    "correct": "סנקט פטרבורג",
    "answers": [
      "סנקט פטרבורג",
      "פריז",
      "לונדון",
      "מוסקבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא כיכב בסרט ארמגדון?",
    "correct": "ג'ורג' קלוני",
    "answers": [
      "ברוס וויליס",
      "ליב טיילר",
      "בן אפלק",
      "ג'ורג' קלוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הסולן של להקת \"לד זפלין\"",
    "correct": "רוברט פלאנט",
    "answers": [
      "רוברט פלאנט",
      "אלטון ג'ון",
      "ג'ים מוריסון",
      "ג'ימי פייג'"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מה קרויה המדינה ברזיל?",
    "correct": "מין של עץ",
    "answers": [
      "מין של עץ",
      "ציפור שיר נדירה",
      "אל יווני",
      "נהר החוצה את המדינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה סולן להקת אואזיס?",
    "correct": "ליאם גלאגר",
    "answers": [
      "נואל גלאגר",
      "כריס מרטין",
      "בריאן סמית'",
      "ליאם גלאגר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילה את חוקי התורשה?",
    "correct": "גרגור מנדל",
    "answers": [
      "אלכסנדר פלמינג",
      "איבן פאבלוב",
      "גרגור מנדל",
      "מייקל פרדיי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא ארמון בקינגהאם?",
    "correct": "לונדון",
    "answers": [
      "פאריז",
      "בריסל",
      "לונדון",
      "ניו יורק"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו סולן להקת \"דפש מוד\"",
    "correct": "דייב גהאן",
    "answers": [
      "דייב גהאן",
      "אנדרו פלטשר",
      "מרטין גור",
      "אלן ווילדר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט כיכבו זאב רווח וזהבה בן?",
    "correct": "טיפת מזל",
    "answers": [
      "טיפת מזל",
      "חגיגה בסנוקר",
      "החיים קשים",
      "מר לי בנשמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את אדם צובר זכרונות?",
    "correct": "אברהם טל",
    "answers": [
      "עמיר בניון",
      "אברהם טל",
      "ישי לוי",
      "רמי קלינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"טירת הפירנאים\"",
    "correct": "רנה מגריט",
    "answers": [
      "רנה מגריט",
      "רמברנדט",
      "סלבדור דאלי",
      "קלוד מונה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם \"האוחז ביד\" הוא אדם...",
    "correct": "חזק",
    "answers": [
      "חזק",
      "חלש",
      "מושחת",
      "נוכל"
    ]
  },
  {
    "question": "איך נקרא החלק שמחבר בין שני חלקי המוח?",
    "correct": "כפיס המוח",
    "answers": [
      "מוחון",
      "כפיס המוח",
      "איזור וורניק",
      "איזור ברוקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הצלע הנשית בלהקת הכל עובר חביבי?",
    "correct": "שלומית אהרון",
    "answers": [
      "שלומית אהרון",
      "עפרה חזה",
      "מזי כהן",
      "לאה לופטין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו ספרה מסמלת המילה אוקטבה?",
    "correct": "8",
    "answers": [
      "8",
      "5",
      "7",
      "6"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהסרטים הבאים שיחק רוברט דה נירו?",
    "correct": "הסנדק",
    "answers": [
      "הסנדק",
      "מת לחיות",
      "אישה יפה",
      "שבעה חטאים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי תאוקרטיה?",
    "correct": "שלטון האל",
    "answers": [
      "שלטון האל",
      "שלטון העם",
      "שלטון יחידים",
      "שלטון מקצועי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה הרפואי של בלוטת התריס?",
    "correct": "תירואיד",
    "answers": [
      "תירואיד",
      "היפופיזה",
      "היפותלמוס",
      "אדרנל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הערך של 'ריבוא'?",
    "correct": "10,000",
    "answers": [
      "10,000",
      "1,000",
      "1,000,000",
      "100"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את השיר שבעברית נקרא \"מריח כמו רוח נעורים\"",
    "correct": "נירוונה",
    "answers": [
      "מטאליקה",
      "פינק פלויד",
      "נירוונה",
      "סליפנוט"
    ]
  },
  {
    "question": "אריתמטיקה היא....",
    "correct": "חשבון",
    "answers": [
      "מחלה הפוגעת בפרקים",
      "חשבון",
      "ענף בפיסיקה",
      "ענף בכימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו שפה היא המקור לסלנג \"תכל'ס\"",
    "correct": "יידיש",
    "answers": [
      "יידיש",
      "ארמית",
      "ערבית",
      "צרפתית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נולד יצחק רבין?",
    "correct": "1922",
    "answers": [
      "1922",
      "1898",
      "1936",
      "1948"
    ]
  },
  {
    "question": "בייצור איזה מוצר מתמחה חברת \"האגן דאז\"",
    "correct": "גלידה",
    "answers": [
      "גלידה",
      "מוצרי חשמל",
      "תוכנה",
      "נעליים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"בית אנה פרנק\"",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "ישראל",
      "גרמניה",
      "פולין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אלגיה?",
    "correct": "שיר קינה",
    "answers": [
      "הקבלה",
      "עיר קדומה",
      "מחלה תורשתית",
      "שיר קינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו המלא של הברון רוטשילד?",
    "correct": "אדמונד ג'יימס דה רוטשילד",
    "answers": [
      "אדמונד ג'יימס דה רוטשילד",
      "אדלידה רוטשילד",
      "אדוארד רוטשילד",
      "הברון זכרון דה רוטשילד"
    ]
  },
  {
    "question": "פסל 'האריה השואג' הוצב כאנדרטה לזכר חללי:",
    "correct": "קרב תל חי",
    "answers": [
      "קרב תל חי",
      "אוגדת הפלדה",
      "חיל הים",
      "אסון המסוקים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את 'פשר החלומות' (ידוע גם כ'פירוש החלום')?",
    "correct": "זיגמונד פרויד",
    "answers": [
      "זיגמונד פרויד",
      "פרדיננד דה סוסיר",
      "ז'אק לאקאן",
      "יוזף ברויר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי מגלומניה?",
    "correct": "שיגעון גדלות",
    "answers": [
      "שיגעון גדלות",
      "הצפנה",
      "נקבת הגמל",
      "פחד ממקומות סגורים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה טייס החלל הישראלי הראשון?",
    "correct": "אילן רמון",
    "answers": [
      "אילן רמון",
      "אילן מימון",
      "משה בר-לב",
      "יובל נאמן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הוקם \"קו בר-לב\"",
    "correct": "לאורך תעלת סואץ",
    "answers": [
      "לאורך תעלת סואץ",
      "גבול לבנון",
      "בקעת הירדן",
      "רמת הגולן"
    ]
  },
  {
    "question": "העלמה אליזבת בנט היא גיבורת איזה מספריה של ג'יין אוסטן?",
    "correct": "גאווה ודעה קדומה",
    "answers": [
      "גאווה ודעה קדומה",
      "הטיית לב",
      "מנזר נורת'אנגר",
      "תבונה ורגישות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את פיטר פן?",
    "correct": "ג'יימס מתיו ברי",
    "answers": [
      "ג'יימס מתיו ברי",
      "מארק טווין",
      "לואיס קרול",
      "אוריאל אופק"
    ]
  },
  {
    "question": "חברת טבע מתמחה ב...",
    "correct": "תרופות",
    "answers": [
      "פיתוח תוכנה",
      "תרופות",
      "ייצור מזון",
      "תקשורת"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו משפחת כלי נגינה משתייך העוד?",
    "correct": "כלי מיתר",
    "answers": [
      "כלי נשיפה",
      "כלי מיתר",
      "כלי הקשה",
      "כל התשובות נכונות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה הדמות המקראית 'רצפה בת איה'?",
    "correct": "פילגשו של שאול המלך",
    "answers": [
      "פילגשו של שאול המלך",
      "אימו של דוד המלך",
      "אשתו של שלמה המלך",
      "אחותו של שמואל הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"Highway to Hell\"",
    "correct": "AC/DC",
    "answers": [
      "AC/DC",
      "לד זפלין",
      "פינק פלויד",
      "קווין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי דיבבה את דרדסית בתוכנית הילדים \"הדרדסים\"",
    "correct": "ציפי שביט",
    "answers": [
      "מיכל ינאי",
      "ציפי שביט",
      "חני נחמיאס",
      "מיקי קם"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ענף ספורט לקוח המושג \"דרופ שוט\"",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "כדורסל",
      "פוטבול",
      "כדוריד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המלולית של המילה \"קילו\"",
    "correct": "אלף",
    "answers": [
      "עשר",
      "מאה",
      "אלף",
      "עשרת אלפים"
    ]
  },
  {
    "question": "לנקבת איזו בעל חיים משך ההריון הארוך ביותר?",
    "correct": "פיל",
    "answers": [
      "פיל",
      "ג'ירפה",
      "נמר",
      "שימפנזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קונצנזוס?",
    "correct": "הסכמה כללית",
    "answers": [
      "ויכוח ער",
      "הסכמה כללית",
      "מטרה נעלה",
      "שביעות רצון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של בעלת הבית של שרלוק הולמס?",
    "correct": "גברת הדסון",
    "answers": [
      "גברת הדסון",
      "גברת ווטסון",
      "דורוטה",
      "היידי בונהאם"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הספר \"מיין קמפף\"",
    "correct": "אדולף היטלר",
    "answers": [
      "צ'ארלס דארווין",
      "נפוליאון בונפרטה",
      "אדולף היטלר",
      "מחמוד אחמדינז'אד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מקצועה של מוניקה מהסדרה \"חברים\"",
    "correct": "שפית",
    "answers": [
      "שפית",
      "עורכת דין",
      "קניינית אופנה",
      "מטפלת בתינוקות"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא חלקיק אור?",
    "correct": "פוטון",
    "answers": [
      "פוטון",
      "אלקטרון",
      "פרוטון",
      "ניוטרון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה קיסר בנה את החומה הסינית?",
    "correct": "צ'ין שה-חואנג",
    "answers": [
      "צ'ין שה-חואנג",
      "שואן-דזונג",
      "גואנג וו-די",
      "וו דזה טיין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו יבשת היא הקטנה ביותר?",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "אוסטרליה",
      "אירופה",
      "אפריקה",
      "אנטארקטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה לימדו בתוכנית \"הדוברמן החברמן\"",
    "correct": "זהירות בדרכים",
    "answers": [
      "זהירות בדרכים",
      "חברות ואחווה",
      "היסטוריה",
      "ציונות"
    ]
  },
  {
    "question": "מרסל פרוסט התפרסם כ:",
    "correct": "סופר",
    "answers": [
      "סופר",
      "צייר",
      "פסל",
      "זמר"
    ]
  },
  {
    "question": "איך אומרים בצרפתית 'תודה'?",
    "correct": "מרסי",
    "answers": [
      "מרסי",
      "פרדון",
      "בונג'ור",
      "סילוופלא"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מי פירש את חלומותיו של פרעה?",
    "correct": "יוסף",
    "answers": [
      "משה",
      "אברהם",
      "בנימין",
      "יוסף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת \"נקבת השילוח\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "חיפה",
      "תל אביב",
      "יריחו"
    ]
  },
  {
    "question": "אם החלטתי להתחפש לבוקר כדאי שאצטייד ב:",
    "correct": "פלצור",
    "answers": [
      "להביור",
      "צלצל",
      "פלצור",
      "עוגב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אימו של ישו?",
    "correct": "מריה",
    "answers": [
      "מריה",
      "מדונה",
      "הרה",
      "מלדוריה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה כוכב מקיף את השמש כל 84 שנים?",
    "correct": "אורנוס",
    "answers": [
      "נוגה",
      "כוכב חמה",
      "נפטון",
      "אורנוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם סולנה של להקת אתניקס?",
    "correct": "זאב נחמה",
    "answers": [
      "זאב נחמה",
      "זאב נחום",
      "משה פרץ",
      "תמיר קליסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"לא תעמוד על דם רעך\" כלומר...",
    "correct": "עזור לאדם בצרה",
    "answers": [
      "עזור לאדם בצרה",
      "עזור לעצמך",
      "ברח מסכנה",
      "עזוב את המקום"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דמות הילד היהודי בסידרה סאות'פארק?",
    "correct": "קייל",
    "answers": [
      "קני",
      "קייל",
      "באטרס",
      "סטן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלם את דמותו של גוטה בסרט \"מציצים\"",
    "correct": "אורי זוהר",
    "answers": [
      "אורי זוהר",
      "צבי שיסל",
      "ששי קשת",
      "ישראל גוריון"
    ]
  },
  {
    "question": "בפסיכולוגיה - כיצד נקרא הסולם של הולמס וריי?",
    "correct": "סולם ההסתגלות מחדש",
    "answers": [
      "סולם ההסתגלות מחדש",
      "סולם הסתגלות החיים",
      "סולם מצבי לחץ",
      "סולם ההדחקה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאות אלבום בשם \"הסליחה ואני\"",
    "correct": "אפרת גוש",
    "answers": [
      "אפרת גוש",
      "ריטה",
      "נורית גלרון",
      "יהודית רביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הספר המתאר את פגישתם וחקירתם הראשונה של שרלוק הולמס ודוקטור ווטסון?",
    "correct": "חקירה בשני",
    "answers": [
      "חקירה בשני",
      "כלבם של בני בסקרוויל",
      "חותם הארבעה",
      "עמק הפחד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי בת זוגו של יהודה לוי?",
    "correct": "נינט טייב",
    "answers": [
      "שירי מיימון",
      "נינט טייב",
      "יעל בר זוהר",
      "מירי בוהדנה"
    ]
  },
  {
    "question": "בכמה מדליות זכה השחיין מרק ספיץ באולימפיאדת מינכן 1972?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "7",
      "4",
      "1",
      "6"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו תופעה קודמת ברק או רעם?",
    "correct": "ברק",
    "answers": [
      "ברק",
      "רעם",
      "מופיעים באותו הזמן",
      "לא קבוע"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מצא את מותו קצין הצבא הבריטי אורד וינגייט (על שמו קרוי מכון וינגייט)?",
    "correct": "התרסקות מטוס בהודו",
    "answers": [
      "התרסקות מטוס בהודו",
      "טבע בשיט אוקיינוס",
      "נהרג במפולת סלעים",
      "נהרג בקרב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"Man in the Mirror\"",
    "correct": "מייקל ג'קסון",
    "answers": [
      "מייקל ג'קסון",
      "ג'סטין ביבר",
      "אלטון ג'ון",
      "בריטני ספירס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילמה את דמותו של \"קיפי\" ברחוב סומסום?",
    "correct": "שרי צוריאל",
    "answers": [
      "ציפי שביט",
      "שרי צוריאל",
      "ציפי מור",
      "מיקי קם"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אל תסתכל בקנקן אלא...\"",
    "correct": "במה שיש בו",
    "answers": [
      "במה שיש בו",
      "במהות",
      "אם צדקת",
      "בעיניו של אדם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהציירים הבאים לא חי בתקופת הרנסאנס?",
    "correct": "וינסנט ואן גוך",
    "answers": [
      "וינסנט ואן גוך",
      "מיכלאנג'לו",
      "רפאל",
      "ליאונרדו דה וינצ'י"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא מוזיאון \"בית התפוצות\"",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "ירושלים",
      "אילת",
      "חולון"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו האל הקוף בהינדואיזם?",
    "correct": "הנומאן",
    "answers": [
      "הנומאן",
      "וישנו",
      "צ'פאטי",
      "פרוואטי"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספורט לקוח המונח \"איפון\"",
    "correct": "ג'ודו",
    "answers": [
      "האבקות",
      "כדורת",
      "ג'ודו",
      "סקווש"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית מי היא נמסיס?",
    "correct": "אלת הצדק והנקמה",
    "answers": [
      "אלת האהבה",
      "אלת הציד",
      "אלת היין",
      "אלת הצדק והנקמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"נשל הנחש\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "יגאל בשן",
      "שלמה ארצי",
      "אפרים שמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם שידו על העליונה...",
    "correct": "ניצח",
    "answers": [
      "ניצח",
      "הפסיד",
      "מתוסכל",
      "התפרע"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נערך \"מרד טייפינג\"",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "הודו",
      "יוגוסלביה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה מצויירת יש דמות בשם ליאופולד \"באטרס\" סטוץ' ?",
    "correct": "סאות'פארק",
    "answers": [
      "סאות'פארק",
      "איש משפחה",
      "משפחת סימפסון",
      "אבא אמריקאי"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית, מיהו הטיטאן אשר נשא את כדור הארץ על כתפיו?",
    "correct": "אטלס",
    "answers": [
      "אטלס",
      "קרונוס",
      "פרומתאוס",
      "היפריון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה כתבה שיר המבוסס על ספרו של ארנסט המינגוויי \"למי צלצלו הפעמונים\"",
    "correct": "מטאליקה",
    "answers": [
      "מטאליקה",
      "פינק פלויד",
      "קווין",
      "לד זפלין"
    ]
  },
  {
    "question": "אופוריה היא:",
    "correct": "זחיחות",
    "answers": [
      "זחיחות",
      "דכאון",
      "הצלחה גדולה",
      "פרץ צחוק"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי שירו של שלום חנוך, מה המשיח לא עושה?",
    "correct": "מטלפן",
    "answers": [
      "מטלפן",
      "רוכב",
      "שותה תה",
      "הולך לישון"
    ]
  },
  {
    "question": "איך כותבים את המספר 16 בספרות רומיות?",
    "correct": "XVI",
    "answers": [
      "XX",
      "XV",
      "XIV",
      "XVI"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנביא שמשח את שאול למלך על ישראל?",
    "correct": "שמואל",
    "answers": [
      "שמואל",
      "אליהו",
      "משה",
      "יהושע"
    ]
  },
  {
    "question": "בפתיחה של משחק שחמט כמה מהלכים אפשריים יש לכל צד?",
    "correct": "20",
    "answers": [
      "140",
      "20",
      "34",
      "12"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור הקלמנטינה?",
    "correct": "אלג'ריה",
    "answers": [
      "אלג'ריה",
      "ספרד",
      "ישראל",
      "הודו"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן משתמשים ב\"מים כבדים\"",
    "correct": "כור גרעיני",
    "answers": [
      "קונדיטוריה",
      "כור גרעיני",
      "חברה סלולרית",
      "מערבל בטון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה איזור בארץ ישנו אתר תיירותי בשם \"הפטריה\"",
    "correct": "הרי אילת",
    "answers": [
      "הרי אילת",
      "שפלת יהודה",
      "מצדה",
      "רמת הגולן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו טמפרטורה קופאים מים?",
    "correct": "0 מעלות צלזיוס",
    "answers": [
      "0 מעלות צלזיוס",
      "מינוס 15 מעלות צלזיוס",
      "מינוס 20 מעלות צלזיוס",
      "מינוס 40 מעלות צלזיוס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות ספרותית ידועה בקריאה: \"חמדתי\" (\"my precious\")?",
    "correct": "גולום",
    "answers": [
      "גולום",
      "הארי פוטר",
      "שרלוק הולמס",
      "ג'יימס בונד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום ידוע ניקו טינברגן?",
    "correct": "זואולוגיה",
    "answers": [
      "בוטניקה",
      "גיאולוגיה",
      "זואולוגיה",
      "קרדיולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר היצירה הספרותית \"הברווזון המכוער\"",
    "correct": "הנס כריסטיאן אנדרסן",
    "answers": [
      "הנס כריסטיאן אנדרסן",
      "אריק הוגארד",
      "האחים גרים",
      "אריך קסטנר"
    ]
  },
  {
    "question": "אזמרגד הוא סוג של...",
    "correct": "אבן יקרה",
    "answers": [
      "צמח",
      "אבן יקרה",
      "בעל חיים",
      "גז"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי נגינה מנגן שלומי ברכה מלהקת משינה?",
    "correct": "גיטרה",
    "answers": [
      "גיטרה",
      "סקסופון",
      "תופים",
      "פסנתר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דסנסיטיזציה?",
    "correct": "דיכוי רגישות",
    "answers": [
      "שלילת אזרחות",
      "דיכוי רגישות",
      "ביטול זכויות",
      "הסרת חסמים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מגזין ייסד יו הפנר?",
    "correct": "PLAYBOY",
    "answers": [
      "TIME",
      "PLAYBOY",
      "PENTHOUSE",
      "PEPOLE"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי: \"כשהעיטים שותקים, התוכים מתחילים לברבר.\"",
    "correct": "וינסטון צ'רצ'יל",
    "answers": [
      "וינסטון צ'רצ'יל",
      "דוד בן גוריון",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "שארל דה גול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את ספר הילדים \"שמונה בעקבות אחד\"",
    "correct": "ימימה אבידר-טשרנוביץ",
    "answers": [
      "ימימה אבידר-טשרנוביץ",
      "אריך קסטנר",
      "גלילה רון-פדר",
      "עודד בורלא"
    ]
  },
  {
    "question": "הרברט סמואל היה:",
    "correct": "נציב בריטי בארץ ישראל",
    "answers": [
      "נציב בריטי בארץ ישראל",
      "שחקן קולנוע",
      "הוגה דעות מוסלמי",
      "זמר פופ"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים בעברית \"פנקייק\"",
    "correct": "חמיטה",
    "answers": [
      "חמיטה",
      "חביצה",
      "אפיפית",
      "חליטה"
    ]
  },
  {
    "question": "סמוקינג הוא סוג של...",
    "correct": "בגד",
    "answers": [
      "כלב",
      "טבק",
      "מוסיקה",
      "בגד"
    ]
  },
  {
    "question": "נאורלוג הוא רופא המתמחה באבחון....",
    "correct": "מחלות עצבים",
    "answers": [
      "מחלות לב",
      "מחלות ריאה",
      "מחלות עצבים",
      "מחלות כלי דם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של ג'ק טריפר בסדרת הטלוויזיה \"שלושה בדירה אחת\"",
    "correct": "ג'ון ריטר",
    "answers": [
      "ג'ון ריטר",
      "טום סלק",
      "ריצ'רד דין אנדרסון",
      "גיל ג'רארד"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא ארמון בלנהיים?",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "אירלנד",
      "איטליה",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "נץ החלב הוא סוג של:",
    "correct": "צמח",
    "answers": [
      "צמח",
      "תבלין",
      "בעל חיים",
      "כוכב לכת"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם מטורזן הוא:",
    "correct": "מגונדר",
    "answers": [
      "מגונדר",
      "מבדח",
      "מסביר פנים",
      "מלוכלך"
    ]
  },
  {
    "question": "כל כמה שנים מתקיימת \"מכביה\"",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"מר ורטיגו\"",
    "correct": "פול אוסטר",
    "answers": [
      "פול אוסטר",
      "עמוס עוז",
      "ג'ון ויליאמס",
      "קורט וונגוט"
    ]
  },
  {
    "question": "עפ\"י המסורת היכן קבור רבי עקיבא?",
    "correct": "טבריה",
    "answers": [
      "טבריה",
      "צפת",
      "הרי יהודה",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הפרלמט הבריטי?",
    "correct": "ארמון וסטמינסטר",
    "answers": [
      "ארמון וסטמינסטר",
      "ארמון בקינגהאם",
      "גני מגדל ויקטוריה",
      "הייד פארק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקמה ועדת פיל?",
    "correct": "1936",
    "answers": [
      "1936",
      "1948",
      "1917",
      "1889"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סינדיקאט?",
    "correct": "אגודה מקצועית",
    "answers": [
      "נוכל",
      "אגודה מקצועית",
      "מכשול גדול",
      "מכרסם אוסטרלי"
    ]
  },
  {
    "question": "רונדו הוא סוג של...",
    "correct": "שיר",
    "answers": [
      "שיר",
      "בעל חיים",
      "מאכל אתיופי",
      "בד"
    ]
  },
  {
    "question": "קמנג'ה הוא סוג של:",
    "correct": "כלי נגינה",
    "answers": [
      "כלי נגינה",
      "גבינה",
      "בגד",
      "משקה אלכוהולי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"כל העולם במה וכולנו...\"",
    "correct": "שחקנים",
    "answers": [
      "שחקנים",
      "מדברים",
      "מפיקים",
      "מצולמים"
    ]
  },
  {
    "question": "סולן איזו להקה הוא אביה של השחקנית לייב טיילר?",
    "correct": "אירוסמית'",
    "answers": [
      "אירוסמית'",
      "פוליס",
      "בון ג'ובי",
      "גאנז נ' רוזס"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזו עיר מסופרת האגדה על החלילן והעכברים?",
    "correct": "המלין",
    "answers": [
      "המלין",
      "ברלין",
      "בגדד",
      "פריז"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קופיץ?",
    "correct": "סכין קצבים",
    "answers": [
      "סכין קצבים",
      "סיר גדול",
      "שולחן עגול",
      "סירה קטנה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר מכונה במסורת היהודית \"עיר האבות\"",
    "correct": "חברון",
    "answers": [
      "חברון",
      "ירושלים",
      "צפת",
      "טבריה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מיקולוגיה\" הוא חקר ה....",
    "correct": "הפטריות",
    "answers": [
      "העשבים",
      "החיידקים",
      "הפטריות",
      "הפרחים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט הישראלי \"נישואין פיקטיביים\"",
    "correct": "שלמה בר אבא",
    "answers": [
      "שלמה בר אבא",
      "משה איבגי",
      "טל פרידמן",
      "אסי כהן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי האשה הראשונה בישראל שכיהנה כמבקרת המדינה?",
    "correct": "מרים בן פורת",
    "answers": [
      "מרים בן פורת",
      "דורית בייניש",
      "אורה נמיר",
      "רות גביזון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצא נהר האמזונאס?",
    "correct": "דרום אמריקה",
    "answers": [
      "דרום אמריקה",
      "אוסטרליה",
      "צפון אמריקה",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מתרחשת עלילת הספר \"שם הוורד\"",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ספרד",
      "ברזיל",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מילימטרים יש במטר?",
    "correct": "1000",
    "answers": [
      "100",
      "10",
      "1000",
      "10000"
    ]
  },
  {
    "question": "עם מי כרת אלוהים את ברית בין הבתרים?",
    "correct": "אברהם",
    "answers": [
      "אברהם",
      "משה",
      "אליהו הנביא",
      "יעקב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את שלומי בסרט \"הכוכבים של שלומי\"",
    "correct": "אושרי כהן",
    "answers": [
      "אושרי כהן",
      "איתי תורג'מן",
      "עוז זהבי",
      "ציון ברוך"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של סולן להקת Deep Purple?",
    "correct": "איאן גילן",
    "answers": [
      "איאן גילן",
      "אקסל רוז",
      "איאן ת'ורפ",
      "רוד סטיוארט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה פרצה מלחמת האזרחים ברוסיה?",
    "correct": "1917",
    "answers": [
      "1917",
      "2001",
      "1452",
      "1789"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המדינה המוסלמית הגדולה בעולם?",
    "correct": "אינדונזיה",
    "answers": [
      "מצרים",
      "אינדונזיה",
      "סוריה",
      "איראן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מי חלם חלום על שבע פרות שמנות ורזות?",
    "correct": "פרעה",
    "answers": [
      "יוסף",
      "פרעה",
      "משה רבנו",
      "דוד המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספורט עוסק טייגר וודס?",
    "correct": "גולף",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "גולף",
      "טניס",
      "קריקט"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה פרי מבוסס הליקר פיג'לינג?",
    "correct": "תאנה",
    "answers": [
      "מלון",
      "תאנה",
      "שזיף",
      "אפרסק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המדינה הראשונה בה החלו לשדר את ה\"אח הגדול\"",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "אנגליה",
      "ארצות הברית",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ייסד את תנועת בית\"ר?",
    "correct": "זאב ז'בוטינסקי",
    "answers": [
      "בנימין זאב הרצל",
      "זאב ז'בוטינסקי",
      "מנחם בגין",
      "יאיר שטרן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה באקמינסטר פולר?",
    "correct": "ממציא הכיפה הגאודזית",
    "answers": [
      "ממציא הכיפה הגאודזית",
      "היסטוריון רוסי",
      "דיפלומט שוודי זוכה נובל",
      "פיזיקאי גרמני"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו אבי \"תורת היחסות\"",
    "correct": "אלברט איינשטיין",
    "answers": [
      "אייזיק ניוטון",
      "אלברט איינשטיין",
      "יוהנס קפלר",
      "גוטפריד לייבניץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כונה \"הדוד של אירופה\"",
    "correct": "אדוארד השביעי, מלך אנגליה",
    "answers": [
      "אדוארד השביעי, מלך אנגליה",
      "נפוליאון בונפרטה",
      "ניקולאי צ'אושסקו",
      "האפיפיור פיוס התשיעי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הרמטכ\"ל הראשון של צה\"ל?",
    "correct": "יעקב דורי",
    "answers": [
      "משה לוי",
      "חיים לסקוב",
      "יעקב דורי",
      "יגאל אלון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא ביצע את השיר \"נשל הנחש\"",
    "correct": "ארקדי דוכין",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "ערן צור",
      "ארקדי דוכין",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזופוס היווני ידוע בעיקר ככותב:",
    "correct": "משלים",
    "answers": [
      "משלים",
      "שירים",
      "מחזות",
      "חידות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה המתעמלת האולימפית הראשונה שזכתה בציון 10 מושלם?",
    "correct": "נדיה קומנצ'י",
    "answers": [
      "נדיה קומנצ'י",
      "בלה קארולי",
      "ילנה דוידובה",
      "סוניה קוראקוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של סולן להקת \"לינקין פארק\"",
    "correct": "צ'סטר בנינגטון",
    "answers": [
      "ג'ון בון ג'ובי",
      "דייוויד דריימן",
      "צ'סטר בנינגטון",
      "מייק שינודה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נשא את \"הנאום המגומגם\"",
    "correct": "לוי אשכול",
    "answers": [
      "לוי אשכול",
      "בנימין נתניהו",
      "יצחק רבין",
      "דוד בן-גוריון"
    ]
  },
  {
    "question": "יובל בנאי הוא סולן להקת:",
    "correct": "משינה",
    "answers": [
      "משינה",
      "בית הבובות",
      "מוניקה סקס",
      "איפה הילד?"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת מרוקו?",
    "correct": "רבאט",
    "answers": [
      "רבאט",
      "ריאד",
      "ביירות",
      "טריפולי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי סולן להקת \"גרין דיי\"",
    "correct": "בילי ג'ו ארמסטרונג",
    "answers": [
      "טרה קול",
      "בילי ג'ו ארמסטרונג",
      "פרדי מרקורי",
      "ג'ואל גרינברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות ראשי התיבות לח\"י?",
    "correct": "לוחמי חירות ישראל",
    "answers": [
      "לוחמי חירות ישראל",
      "לנצח חברי ישראל",
      "לחימה חכמה יושר",
      "לוחמי חירות ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"שיר כאב\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "שלום חנוך",
      "שלמה ארצי",
      "אביתר בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן פותחה שיטת \"קרב מגע\"",
    "correct": "ישראל",
    "answers": [
      "ישראל",
      "ארצות הברית",
      "סין",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"גם מסע של אלף מילין מתחיל בצעד אחד קטן\"",
    "correct": "לאו צה",
    "answers": [
      "לאו צה",
      "פרידריך ניטשה",
      "עמוס עוז",
      "אהוד מנור"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פנילקטונוריה?",
    "correct": "מחלה תורשתית",
    "answers": [
      "מצב נפשי",
      "עלון מפלגתי",
      "מחלה תורשתית",
      "תופעה על טבעית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"רנסנס\"",
    "correct": "לידה מחדש",
    "answers": [
      "לידה מחדש",
      "יופי אדיר",
      "התלהבות",
      "יצירתיות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נתן לאוקיינוס השקט את שמו?",
    "correct": "פרדיננד מגלן",
    "answers": [
      "אמריגו וספוצ'י",
      "פרדיננד מגלן",
      "ואסקו דה גאמה",
      "כריסטופר קולומבוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם ראשי התיבות רשב\"י?",
    "correct": "רבי שמעון בן יוחאי",
    "answers": [
      "רבי שלמה בן יונתן",
      "רבי שלמה בן יוסף",
      "רבי שמעון בן יוחאי",
      "רבי שמואל בן יהושע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עובד ב\"'חדר הסגלגל\"",
    "correct": "נשיא ארצות הברית",
    "answers": [
      "נשיא ארצות הברית",
      "ראש ממשלת ישראל",
      "מלכת בריטניה",
      "מזכ\"ל האו\"ם"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המרחק בין כדור הארץ לירח?",
    "correct": "כ-383,000 ק\"מ",
    "answers": [
      "כ-383,000 ק\"מ",
      "כ-180,000 ק\"מ",
      "כ-274,000 ק\"מ",
      "כ-100,000 ק\"מ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המבצע המקורי של השיר \"חלומות\"",
    "correct": "רוחמה רז",
    "answers": [
      "רוחמה רז",
      "אייל גולן",
      "שלומי שבת",
      "עלמה זוהר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אדם נולד כדי לבגוד בגורלו\"",
    "correct": "פאולו קואלו",
    "answers": [
      "פאולו קואלו",
      "עמנואל לוינס",
      "אדמונד ברק",
      "אומברטו אקו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא נולד בקיבוץ משמרות?",
    "correct": "אריאל זילבר",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "אריאל זילבר",
      "חנן יובל",
      "שלום חנוך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו חבלבל?",
    "correct": "צמח",
    "answers": [
      "צמח",
      "בעל חיים",
      "מאכל",
      "מחלת עור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהישראלים הבאים לא זכה בפרס נובל?",
    "correct": "עמוס עוז",
    "answers": [
      "עמוס עוז",
      "עדה יונת",
      "ישראל אומן",
      "שמעון פרס"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"חכם עיניו...\"",
    "correct": "בראשו",
    "answers": [
      "בראשו",
      "בראשיתו",
      "בקודקודו",
      "רואות למרחוק"
    ]
  },
  {
    "question": "טום וג'רי הם:",
    "correct": "חתול ועכבר",
    "answers": [
      "כלב וחמור",
      "ארנב וברווז",
      "סוס ולטאה",
      "חתול ועכבר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השם העברי לאינטרנט?",
    "correct": "מרשתת",
    "answers": [
      "מרשתת",
      "רשתית",
      "אינטר-רשת",
      "חיבורית"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי האמונה ההינדית מיהו האל היוצר של היקום?",
    "correct": "ברהמה",
    "answers": [
      "ברהמה",
      "שיווה",
      "גנש",
      "וישנו"
    ]
  },
  {
    "question": "אהרוני בנארי הוא ממקימי להקת:",
    "correct": "אטרף",
    "answers": [
      "תמוז",
      "משינה",
      "אטרף",
      "בנזין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שחקן כדורגל ישראלי שיחק בצלסי?",
    "correct": "יוסי בניון",
    "answers": [
      "חיים רביבו",
      "יוסי בניון",
      "פיני בלילי",
      "יניב קטן"
    ]
  },
  {
    "question": "\"על כנפי נשרים\" היה מבצע להעלאת עולים מ...",
    "correct": "תימן",
    "answers": [
      "אתיופיה",
      "רוסיה",
      "תימן",
      "מרוקו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחקה לצידו של אל פ'צינו בסרט \"פני צלקת\"",
    "correct": "מישל פייפר",
    "answers": [
      "מישל פייפר",
      "מריל סטריפ",
      "אנג'לינה ג'ולי",
      "קייט הדסון"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי שירו של מאיר אריאל, עת השתחררתי הרופאים המליצו לי על:",
    "correct": "ביקור חודשי בנמל התעופה",
    "answers": [
      "ביקור חודשי בנמל התעופה",
      "ביקור אצל הרופא",
      "הטסת עפיפון",
      "צייד ארנבות"
    ]
  },
  {
    "question": "למען מה נאבקה תנועת ה\"סופרג'יזם\"",
    "correct": "שיוויון לנשים",
    "answers": [
      "שיוויון לנשים",
      "שלום עולמי",
      "חופש דת",
      "כלכלה חופשית"
    ]
  },
  {
    "question": "אנט טייסון וטיילר טיילוס יצרו את הדמות...",
    "correct": "ברבאבא",
    "answers": [
      "ברבאבא",
      "גרפילד",
      "סילבסטר החתול",
      "מיקי מאוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת שבדיה?",
    "correct": "שטוקהולם",
    "answers": [
      "קופנהגן",
      "אוסלו",
      "שטוקהולם",
      "בריסל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עסק ארווין שרדינגר?",
    "correct": "פיזיקה",
    "answers": [
      "פיזיקה",
      "כימיה",
      "שחמט",
      "רפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה ב\"חמישייה הקמארית\"",
    "correct": "גיל קופטש",
    "answers": [
      "מנשה נוי",
      "קרן מור",
      "שי אביבי",
      "גיל קופטש"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אגמון האגם\" הוא סוג של...",
    "correct": "צמח",
    "answers": [
      "צמח",
      "דג",
      "עוף מים",
      "ציפור שיר"
    ]
  },
  {
    "question": "לאורך חופו של איזה ים שוכנת ליטא?",
    "correct": "הבלטי",
    "answers": [
      "הבלטי",
      "הצפוני",
      "האדריאטי",
      "האגאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מתי מתפללים את תפילת \"כל נדרי\"",
    "correct": "יום הכיפורים",
    "answers": [
      "ראש השנה",
      "יום הכיפורים",
      "פסח",
      "סוכות"
    ]
  },
  {
    "question": "טריי פארקר ומאט סטון הם:",
    "correct": "יוצרי הסדרה \"סאות'פארק\"",
    "answers": [
      "יוצרי הסדרה \"סאות'פארק\"",
      "אלופי העולם בקיקבוקס",
      "יוצרי הדמות סופרמן",
      "צמד זמרי קאנטרי"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עסקו בפרויקט מנהטן?",
    "correct": "פיתוח פצצה גרעינית",
    "answers": [
      "פיתוח פצצה גרעינית",
      "חפירת תעלה במנהטן",
      "הקמת מגדלי התאומים",
      "הנחת פסל החירות במקומו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הסתיימה ממלחמת העולם השנייה?",
    "correct": "1945",
    "answers": [
      "1945",
      "1943",
      "1939",
      "1947"
    ]
  },
  {
    "question": "מהיכן לקוח המשפט: \"על משכבי בלילות בקשתי את שאהבה נפשי בקשתיו ולא מצאתיו\"",
    "correct": "מגילת שיר השירים",
    "answers": [
      "מגילת שיר השירים",
      "המחזה רומיאו ויוליה",
      "הספר לוליטה",
      "פרקי אבות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילה את עיר האינקה מאצ'ו פיצ'ו?",
    "correct": "היירם בינגהאם השלישי",
    "answers": [
      "היירם בינגהאם השלישי",
      "ריצ'רד פרנסיס ברטון",
      "גשפר דה גמה",
      "סמואל בייקר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארץ מוצאם של כלבים מסוג דני ענק?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "דנמרק",
      "רוסיה",
      "שבדיה"
    ]
  },
  {
    "question": "אישתו של מי מהבאים הפכה לנציב מלח?",
    "correct": "לוט",
    "answers": [
      "מתושלח",
      "אברהם אבינו",
      "לוט",
      "שכם בן חמור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"מפצח האגוזים\"",
    "correct": "פיוטר צ'ייקובסקי",
    "answers": [
      "פיוטר צ'ייקובסקי",
      "איגור סטרווינסקי",
      "ג'אקומו פוצ'יני",
      "ריכרד שטראוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פרסטיז'ה?",
    "correct": "יוקרה",
    "answers": [
      "יוקרה",
      "חוצפה",
      "יוהרה",
      "טומאה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מה הייתה קירבתן של רחל ולאה?",
    "correct": "אחיות",
    "answers": [
      "אחיות",
      "גיסות",
      "דודה ואחיינית",
      "בנות דודות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר בארצות הברית נמצא היכל הספורט והבידור המפורסם \"מדיסון סקוור גארדן\"",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "שיקגו",
      "בוסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פיתח את המודל ההליוצנטרי ?",
    "correct": "ניקולאוס קופרניקוס",
    "answers": [
      "גלילאו גליליי",
      "יוהנס קפלר",
      "ארכימדס",
      "ניקולאוס קופרניקוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פירוש המילה \"מרנין\"",
    "correct": "משמח",
    "answers": [
      "משמח",
      "מרענן",
      "רטוב",
      "מעציב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"ירושלים של זהב\"",
    "correct": "נעמי שמר",
    "answers": [
      "אהוד מנור",
      "יהונתן גפן",
      "נעמי שמר",
      "שאול טשרניחובסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "ביטוי \"אד מטום\" מטרתו...",
    "correct": "להפחיד",
    "answers": [
      "להפחיד",
      "להצחיק",
      "להלהיט",
      "לוותר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם שמות הילדים ב\"משפחת סימפסון\"",
    "correct": "בארט, ליסה ומגי",
    "answers": [
      "בארט, ליסה ומגי",
      "בארט, ליסה ומארג'",
      "הומר, ליסה ומגי",
      "הומר, ליסה ומארג'"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השוער שספג מדייגו מראדונה את שער \"יד האלוהים\"",
    "correct": "פיטר שילטון",
    "answers": [
      "פיטר שילטון",
      "ריי קלמנס",
      "גארי ביילי",
      "דייוויד ג'יימס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אמנציפציה?",
    "correct": "שחרור",
    "answers": [
      "ברית",
      "התעקשות",
      "ציפייה",
      "שחרור"
    ]
  },
  {
    "question": "ראשי התיבות מע\"מ מייצגים?",
    "correct": "מס ערך מוסף",
    "answers": [
      "מס ערך מוסף",
      "מס על ממכר",
      "מכירה עם מס",
      "מס על מס"
    ]
  },
  {
    "question": "ריינהרד היידריך נודע בכינוי:",
    "correct": "הקצב מפראג",
    "answers": [
      "הרוצח השקט",
      "הכובש",
      "הקצב מפראג",
      "הדיזל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הוציא אלבום בשם \"רוצה ויהיה\"",
    "correct": "ארקדי דוכין",
    "answers": [
      "ארקדי דוכין",
      "אביב גפן",
      "הראל סקעת",
      "יהודה פוליקר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות מקראית אמרה: \"הבל הבלים הכל הבל\"",
    "correct": "קהלת",
    "answers": [
      "קהלת",
      "משה רבנו",
      "צדקיהו",
      "דוד המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של רונית שחר?",
    "correct": "שלום לתמימות",
    "answers": [
      "שלום לתמימות",
      "תמיד זה בינתיים",
      "רונית שחר",
      "תודה לכולם"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק יאו מינג?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "סייף",
      "כדורסל",
      "ג'ודו",
      "איגרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "\"ידיד החולות\" הוא:",
    "correct": "צמח מדברי",
    "answers": [
      "שם של פושע סידרתי",
      "צמח מדברי",
      "ציפור",
      "כינוי לאדם פסיבי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקם צה\"ל?",
    "correct": "1948",
    "answers": [
      "1945",
      "1948",
      "1952",
      "1967"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית טלוויזיה התפרסמה אנה ארונוב?",
    "correct": "רוקדים עם כוכבים",
    "answers": [
      "רוקדים עם כוכבים",
      "כוכב נולד",
      "האח הגדול",
      "השיר שלנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת פינלנד?",
    "correct": "הלסינקי",
    "answers": [
      "הלסינקי",
      "אוסלו",
      "שטוקהולם",
      "רייקויק"
    ]
  },
  {
    "question": "מילות השיר \"מה אכפת לציפור\" נכתבו על ידי:",
    "correct": "חנוך לוין",
    "answers": [
      "חנוך לוין",
      "נתן זך",
      "סמי מיכאל",
      "חיים חפר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"טביה החולב\"",
    "correct": "שלום עליכם",
    "answers": [
      "שלום עליכם",
      "ש\"י עגנון",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "רחל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארץ מוצאו של הסופר והמשורר ויקטור הוגו?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "ונצואלה",
      "איטליה",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"הליכה לקיסריה\"",
    "correct": "חנה סנש",
    "answers": [
      "רחל",
      "חנה סנש",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "תרצה אתר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסם בוריס ספסקי?",
    "correct": "שחמט",
    "answers": [
      "ג'ודו",
      "פיסיקה",
      "ספרות",
      "שחמט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מנחה את תוכנית הריאליטי \"לרדת בגדול\"",
    "correct": "ציפי שביט",
    "answers": [
      "ציפי שביט",
      "מירי בוהדנה",
      "מירי נבו",
      "סיגל שחמון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ראשי התיבות של חברת IBM?",
    "correct": "International Business Machines",
    "answers": [
      "International Business Machines",
      "International Biomechanics",
      "IBell Massachusetts",
      "International Malfunctions"
    ]
  },
  {
    "question": "בספריו של מי מהסופרים הבאים קיימת דמות ההוביט?",
    "correct": "ג'.ר.ר. טולקין",
    "answers": [
      "ג'.ר.ר. טולקין",
      "אייזק אסימוב",
      "סטיבן הוקינג",
      "מרסלו גלייזר"
    ]
  },
  {
    "question": "טואיצ'י הוא נהר ב:",
    "correct": "בוליביה",
    "answers": [
      "פרו",
      "סין",
      "אקוודור",
      "בוליביה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה נכנס לראשונה לשימוש הטנק?",
    "correct": "מלחמת העולם הראשונה",
    "answers": [
      "מלחמת העולם הראשונה",
      "מלחמת העולם השנייה",
      "מלחמת וייטנאם",
      "מלחמת קוריאה"
    ]
  },
  {
    "question": "בזכות איזה הישג התפרסם דימיטרי מנדלייב?",
    "correct": "הטבלה המחזורית",
    "answers": [
      "חקר הגנטיקה",
      "הטבלה המחזורית",
      "גילוי הפניצילין",
      "חקר המוח"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה שבט היה שייך שאול המלך?",
    "correct": "בנימין",
    "answers": [
      "בנימין",
      "ראובן",
      "דן",
      "אשר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"חלף עם הרוח\"",
    "correct": "קלארק גייבל",
    "answers": [
      "קלארק גייבל",
      "פול ניומן",
      "רוברט רדפורד",
      "סטיבן ספילברג"
    ]
  },
  {
    "question": "בשירה של נעמי שמר, \"שניים עשר ירחים\", מה קרה בכסלו?",
    "correct": "נרקיס הופיע",
    "answers": [
      "נרקיס הופיע",
      "הונפו בכוח כל החרמשים",
      "ריח סתיו עלה",
      "עלה ניחוח מן הפרדסים"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם שאכל קורצא...",
    "correct": "הוציא דיבה",
    "answers": [
      "הוציא דיבה",
      "אכל יותר מדי",
      "חולה מאד",
      "מוותר לרוב"
    ]
  },
  {
    "question": "אמטופוביה היא פחד בלתי נשלט מ:",
    "correct": "הקאות וקיא",
    "answers": [
      "הקאות וקיא",
      "דם",
      "חרקים",
      "טכנולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא חבר בשלישיית \"מה קשור\"",
    "correct": "אסי כהן",
    "answers": [
      "אסי כהן",
      "ציון ברוך",
      "שלום מיכאלשווילי",
      "אסי ישראלוף"
    ]
  },
  {
    "question": "למי יש שיר בשם \"אמריקן פאי\"",
    "correct": "דון מקלין",
    "answers": [
      "דון מקלין",
      "באדי הולי",
      "ווילי נלסון",
      "סטיבי וונדר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"עזית הכלבה הצנחנית\"",
    "correct": "מוטה גור",
    "answers": [
      "חיים בר לב",
      "יגאל מוסינזון",
      "מוטה גור",
      "דבורה עומר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר האוטוביוגרפי \"חיי\"",
    "correct": "גולדה מאיר",
    "answers": [
      "גולדה מאיר",
      "ש\"י עגנון",
      "יצחק שמיר",
      "דווייט אייזנהאואר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה להקה שרה את השיר \"Sweet Child o' Mine\"",
    "correct": "Guns N' Roses",
    "answers": [
      "Guns N' Roses",
      "Metallica",
      "Pink Floyd",
      "Pearl Jam"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה סול בלו?",
    "correct": "סופר אמריקאי",
    "answers": [
      "סופר אמריקאי",
      "שחקן כדורסל צרפתי",
      "מוזיקאי רוק אנגלי",
      "אדריכל איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מתי החלה מלחמת האזרחים האמריקאית?",
    "correct": "1861",
    "answers": [
      "1861",
      "1789",
      "1645",
      "1948"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר מכונה \"עיר ללא הפסקה\"",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הר גריזים?",
    "correct": "בפאתי שכם",
    "answers": [
      "ברמת הגולן",
      "בפאתי שכם",
      "אחד מהרי אדום",
      "הרי ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הספר \"אדם בן כלב\"",
    "correct": "יורם קניוק",
    "answers": [
      "יורם קניוק",
      "א.ב. יהושע",
      "רם אורן",
      "יהודית קציר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר בארה\"ב נחתמה הכרזת העצמאות?",
    "correct": "פילדלפיה",
    "answers": [
      "פילדלפיה",
      "ניו יורק",
      "וושינגטון",
      "בוסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "אהרן הכהן היה משבט:",
    "correct": "לוי",
    "answers": [
      "לוי",
      "בנימין",
      "יהודה",
      "שמעון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אוליבר טוויסט\"",
    "correct": "צ'ארלס דיקנס",
    "answers": [
      "צ'ארלס דיקנס",
      "מארק טוויין",
      "ריק ריירדן",
      "דאגלס אדמס"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'יימסון הוא וויסקי:",
    "correct": "אירי",
    "answers": [
      "אירי",
      "סקוטי",
      "אמריקאי",
      "אנגלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הרכז האגדי של הפועל תא (כדורסל) בשנות השיבעים ?",
    "correct": "בארי לייבוביץ",
    "answers": [
      "מיקי ברקוביץ",
      "איתמר מרזל",
      "בארי לייבוביץ",
      "שמוליק זיסמן"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אדמת\" היא סוג של...",
    "correct": "מחלה",
    "answers": [
      "מחלה",
      "מאכל",
      "משקה",
      "תרופה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התרחשו אירועי \"ליל הבדולח\"",
    "correct": "1938",
    "answers": [
      "1938",
      "1935",
      "1838",
      "1978"
    ]
  },
  {
    "question": "המוסלמים מתפללים:",
    "correct": "5 פעמים ביום",
    "answers": [
      "5 פעמים ביום",
      "3 פעמים ביום",
      "6 פעמים ביום",
      "רק ביום שישי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הספר הקצר ביותר בתנ\"ך?",
    "correct": "עובדיה",
    "answers": [
      "עובדיה",
      "שמואל א'",
      "איוב",
      "שמות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת אתיופיה?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אירופה",
      "דרום אמריקה",
      "אסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת גאנה?",
    "correct": "אקרה",
    "answers": [
      "קונאקרי",
      "אקרה",
      "לוסקה",
      "הארארה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את השיר \"פרח הלילך\"",
    "correct": "חוה אלברשטיין",
    "answers": [
      "ירדנה ארזי",
      "מזי כהן",
      "אילנית",
      "חוה אלברשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהשפה הערבית - מהי בנדורה?",
    "correct": "עגבניה",
    "answers": [
      "עגבניה",
      "בננה",
      "מלפפון",
      "בצל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק מישל פלאטיני?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "ג'ודו",
      "טניס",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"ברדלס\" שמקורה ביוונית?",
    "correct": "החיה המנומרת",
    "answers": [
      "החיה המהירה",
      "החיה המנומרת",
      "החתול הגדול",
      "החיה הטורפת"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי שירם של יהודה פוליקר ויעקב גלעד, הנצח הוא רק אפר ו:",
    "correct": "אבק",
    "answers": [
      "עבר",
      "זריחה",
      "שקיעה",
      "אבק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משותף לנשיאים האמריקאיים לינקולן וקנדי?",
    "correct": "שניהם נרצחו",
    "answers": [
      "שניהם נרצחו",
      "שניהם קתולים",
      "שניהם מהפלגה הדמוקרטית",
      "כל התשובות נכונות"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם איסטניס הינו...",
    "correct": "אנין טעם",
    "answers": [
      "אנין טעם",
      "זריז",
      "פחדן",
      "משעשע"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה טעמים מורגשים בחלק הקדמי של הלשון?",
    "correct": "מלוח ומתוק",
    "answers": [
      "מלוח ומתוק",
      "מר וחריף",
      "חמוץ ומתוק",
      "חמוץ ומלוח"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה איבר הוא פנקריאס?",
    "correct": "לבלב",
    "answers": [
      "לבלב",
      "כבד",
      "לב",
      "ריאה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצג יין בנצרות?",
    "correct": "דמו של ישו",
    "answers": [
      "דמו של ישו",
      "שמחה",
      "מעמד הר סיני",
      "צליבת ישו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו ציפור נהגו לקחת איתם כורי הפחם למכרות?",
    "correct": "קנרית",
    "answers": [
      "קנרית",
      "סנונית",
      "זמיר",
      "יונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה דרגתו של הרמטכ\"ל?",
    "correct": "רב אלוף",
    "answers": [
      "רב טוראי",
      "רב אלוף",
      "רב ניצב",
      "אלוף"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסקת מורפולוגיה?",
    "correct": "חקר הצורה והמבנה",
    "answers": [
      "חקר השפעות ביולוגיות",
      "חקר הצורה והמבנה",
      "מבנה איברי הגוף",
      "מבנה של מקרומולקולות"
    ]
  },
  {
    "question": "ספרו המפורסם של הובס נקרא:",
    "correct": "לויתן",
    "answers": [
      "לויתן",
      "עושר האומות",
      "הנסיך",
      "הגיונות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אנקדוטה?",
    "correct": "סיפור משעשע",
    "answers": [
      "סיפור משעשע",
      "מעשה תרמית",
      "קביעה מוחלטת",
      "מריבת קולנית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו צורה היא \"לונטה\"",
    "correct": "חצי עיגול",
    "answers": [
      "חצי עיגול",
      "ריבוע",
      "מעוין",
      "משולש ישר זווית"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזו קבוצה הגיע אברהם גרנט לגמר ליגת האלופות?",
    "correct": "צ'לסי",
    "answers": [
      "ברצלונה",
      "צ'לסי",
      "מארסיי",
      "ארסנל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דלטוניזם?",
    "correct": "עיוורון צבעים",
    "answers": [
      "שרטוט",
      "עיוורון צבעים",
      "נוקשות",
      "מעשה נוכלות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"המאהב\"",
    "correct": "א. ב. יהושע",
    "answers": [
      "א. ב. יהושע",
      "ש\"י עגנון",
      "דוד גרוסמן",
      "ס. יזהר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה עטרה?",
    "correct": "כתר",
    "answers": [
      "זר פרחים",
      "פח אשפה",
      "כתר",
      "עושר רב"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזו אימפריה כבש אלכסנדר מוקדון?",
    "correct": "הפרסית",
    "answers": [
      "הפרסית",
      "הבבלית",
      "המונגולית",
      "המצרית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אנדוקרדיטיס\"",
    "correct": "דלקת פנים הלב",
    "answers": [
      "דלקת גרון",
      "דלקת פנים הלב",
      "דלקת קרום המוח",
      "דלקת כליות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר היא הקדושה ביותר באסלאם?",
    "correct": "מכה",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "מכה",
      "מדינה",
      "דמשק"
    ]
  },
  {
    "question": "המילה העברית ל\"אוסמוזה\" היא:",
    "correct": "פעפוע",
    "answers": [
      "פעפוע",
      "התלכדות",
      "נהירה",
      "נסיגה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה חיל בצה\"ל משוייכת 'שייטת 13'?",
    "correct": "חיל הים",
    "answers": [
      "חיל הים",
      "חיל האוויר",
      "חיל המודיעין",
      "חיל האיסוף הקרבי"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק מדע ה\"קלימטולוגיה\"",
    "correct": "חקר אקלים",
    "answers": [
      "חקר תאי האדם",
      "חקר תאי עצב",
      "חקר אקלים",
      "חקר נדידת יבשות"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מגיעה \"האם תרזה\"",
    "correct": "אלבניה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "אלבניה",
      "ספרד",
      "ליכטנשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"גרניקה\"",
    "correct": "פבלו פיקאסו",
    "answers": [
      "פבלו פיקאסו",
      "סלבדור דאלי",
      "פרנסיסקו דה גויה",
      "אנטוני טאפייס"
    ]
  },
  {
    "question": "רפורמה היא ניסיון ל...",
    "correct": "שינוי ושיפור",
    "answers": [
      "שינוי ושיפור",
      "הרעה במצב",
      "הסתרת האמת",
      "פיטור עובדים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מיניסטר?",
    "correct": "שר",
    "answers": [
      "חבר כנסת",
      "שר",
      "מפקד בצבא",
      "מושל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הכריז על הקמת מדינת ישראל?",
    "correct": "דוד בן גוריון",
    "answers": [
      "דוד בן גוריון",
      "בנימין זאב הרצל",
      "יצחק רבין",
      "שמעון פרס"
    ]
  },
  {
    "question": "\"פרוטאין\" הוא...",
    "correct": "חלבון",
    "answers": [
      "חלבון",
      "הורמון",
      "חיידק",
      "טפיל במעיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה בוטניקה?",
    "correct": "צמחיה",
    "answers": [
      "צמחיה",
      "פרחים",
      "החי והצומח",
      "חול ואדמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות לא הייתה חלק מיוגוסלביה?",
    "correct": "אלבניה",
    "answers": [
      "אלבניה",
      "מקדוניה",
      "סלובניה",
      "קרואטיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה חבר להקת \"תיסלם\"",
    "correct": "דני דותן",
    "answers": [
      "דני דותן",
      "סמי אבזרדל",
      "יאיר ניצני",
      "צוף פילוסוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דרדק?",
    "correct": "ילד",
    "answers": [
      "ילד",
      "אחד הדרדסים",
      "קוץ",
      "צעצוע"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות ראשי התיבות יס\"מ?",
    "correct": "יחידת סיור מיוחדת",
    "answers": [
      "יחידת סמים משטרתית",
      "יחידת סיור משטרתית",
      "יחידת סיור מיוחדת",
      "יחידה סודית מאוד"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאות אלבום בשם \"עד הקצה\"",
    "correct": "דנה ברגר",
    "answers": [
      "דנה ברגר",
      "קרן פלס",
      "טל גורדון",
      "רונה קינן"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה תערך האולימפיאדה בשנת 2012?",
    "correct": "לונדון",
    "answers": [
      "לונדון",
      "פאריז",
      "איסטנבול",
      "ניו יורק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארכנופוביה?",
    "correct": "פחד מעכבישים",
    "answers": [
      "פחד מילדים",
      "פחד מנחשים",
      "פחד מעכבישים",
      "פחד מהזקנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו צפריר?",
    "correct": "רוח בוקר נעימה",
    "answers": [
      "רוח בוקר נעימה",
      "עז הרים צפונית",
      "מעדן גבינה",
      "ציפור שיר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא מולדת ריקוד הטנגו?",
    "correct": "ארגנטינה",
    "answers": [
      "ארגנטינה",
      "הונגריה",
      "סין",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"בבזל יסדתי את מדינת היהודים\"",
    "correct": "בנימין זאב הרצל",
    "answers": [
      "נחום סוקולוב",
      "משה הס",
      "יצחק טבנקין",
      "בנימין זאב הרצל"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי מנגן דיויד ברוזה?",
    "correct": "גיטרה",
    "answers": [
      "אקורדיון",
      "דרבוקה",
      "גיטרה",
      "פסנתר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה התרחשו פרעות קישינב?",
    "correct": "1903",
    "answers": [
      "1903",
      "1882",
      "1948",
      "1890"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה צבאית שרה את \"חורף 73\"",
    "correct": "להקת חינוך מיוחד",
    "answers": [
      "להקת חינוך מיוחד",
      "להקת הנח\"ל",
      "להקת פיקוד דרום",
      "להקת חיל הים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"אלוהים לא משחק בקוביות\"",
    "correct": "אלברט איינשטיין",
    "answers": [
      "ארווין שרדינגר",
      "ורנר הייזנברג",
      "אלברט איינשטיין",
      "אייזיק ניוטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהשוערים הבאים נהרג בתאונה ימית?",
    "correct": "אבי רן",
    "answers": [
      "אבי רן",
      "יעקב חודורוב",
      "הרצל קביליו",
      "שמואל מליקה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר היא הקטנה בישראל?",
    "correct": "אור עקיבא",
    "answers": [
      "אור עקיבא",
      "חדרה",
      "נתניה",
      "עפולה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא אלבום הבכורה של דני רובס?",
    "correct": "מסגרות",
    "answers": [
      "מסגרות",
      "פנים ושמות",
      "בגוף ראשון",
      "ברושים וחמניות"
    ]
  },
  {
    "question": "בני ישראל הלכו במדבר...",
    "correct": "40 שנה",
    "answers": [
      "40 שנה",
      "49 שנה",
      "50 שנה",
      "36 שנה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היו חברים רמי פורטיס וברי סחרוף?",
    "correct": "מינימל קומפקט",
    "answers": [
      "מינימל קומפקט",
      "הקליק",
      "גן חיות",
      "רבע לשבע"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי נגינה ניגן ג'ימי הנדריקס?",
    "correct": "גיטרה",
    "answers": [
      "גיטרה",
      "פסנתר",
      "תופים",
      "חצוצרה"
    ]
  },
  {
    "question": "שלומית אהרון היא סולנית להקת:",
    "correct": "הכל עובר חביבי",
    "answers": [
      "הכל עובר חביבי",
      "שוקולד מנטה מסטיק",
      "חלב ודבש",
      "בלאגן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא נמל פורט סעיד?",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "לבנון",
      "ספרד",
      "מצרים",
      "לוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"ביקור הגברת הזקנה\"",
    "correct": "פרידריך דירנמאט",
    "answers": [
      "פרידריך דירנמאט",
      "ויליאם שייקספיר",
      "טנסי וויליאמס",
      "איוואן קרילוב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קריה אינה עיר?",
    "correct": "קריית חיים",
    "answers": [
      "קריית חיים",
      "קריית מוצקין",
      "קריית אתא",
      "קריית ביאליק"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מי קרוייה המועצה המקומית אבן יהודה?",
    "correct": "אליעזר בן יהודה",
    "answers": [
      "אבא אבן",
      "אליעזר בן יהודה",
      "אבן עזרא",
      "יהודה הלוי"
    ]
  },
  {
    "question": "בנדיקטין הוא סוג של....",
    "correct": "משקה",
    "answers": [
      "צמח",
      "משקה",
      "תרופה",
      "ציפור"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קתדרלה?",
    "correct": "כנסייה נוצרית",
    "answers": [
      "מבנה מפואר",
      "כנסייה נוצרית",
      "כיכר העיר",
      "מקום מושבו של האפיפיור"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם \"אבל וחפוי ראש\" סביר שקיבל....",
    "correct": "בשורה רעה",
    "answers": [
      "בשורה רעה",
      "מתנה גדולה",
      "קידום",
      "עיצה גרועה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הסימול של פחמן דו חמצני?",
    "correct": "C02",
    "answers": [
      "H20",
      "Pl",
      "C02",
      "NaCl"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום זכה אברהם הרשקו בפרס נובל?",
    "correct": "כימיה",
    "answers": [
      "כימיה",
      "רפואה",
      "שלום",
      "ספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "הבלש הרקול פוארו היה פרי עטה של הסופרת:",
    "correct": "אגאתה כריסטי",
    "answers": [
      "אגאתה כריסטי",
      "אניד בלייטון",
      "אמילי ברונטה",
      "רוז טרמיין"
    ]
  },
  {
    "question": "בסמל של איזו חברת רכב מופיע שור?",
    "correct": "למבורגיני",
    "answers": [
      "למבורגיני",
      "אופל",
      "סובארו",
      "פורשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"אמבר\"",
    "correct": "מחסן תבואה",
    "answers": [
      "מחסן תבואה",
      "קיר בטון",
      "חבית",
      "שקע חשמלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הפרוש של סושי ביפנית?",
    "correct": "אורז בחומץ",
    "answers": [
      "אורז בחומץ",
      "גליל",
      "מאודה",
      "ניצן לבן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגיש השעשועון \"אחד נגד מאה\"",
    "correct": "אברי גלעד",
    "answers": [
      "ארז טל",
      "אברי גלעד",
      "עפר שכטר",
      "טל ברמן"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהסרטים הבאים לא ביים סטיבן שפילברג?",
    "correct": "גלדיאטור",
    "answers": [
      "גלדיאטור",
      "אינדיאנה ג'ונס",
      "פארק היורה",
      "רשימת שינדלר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המפל הגבוה בישראל?",
    "correct": "מפל קדם",
    "answers": [
      "מפל קדם",
      "מפל גילבון",
      "מפל יהודיה",
      "מפל סער"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה מספר הגופייה של מג'יק ג'ונסון?",
    "correct": "32",
    "answers": [
      "32",
      "23",
      "45",
      "10"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברי המחתרת ניל\"י נשבר בחקירתו וחשף פרטים על הרשת?",
    "correct": "נעמן בלקינד",
    "answers": [
      "נעמן בלקינד",
      "יוסף לישנסקי",
      "שרה אהרונסון",
      "אבשלום פיינברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלם את ג'ורג' קוסטנזה בסיינפלד?",
    "correct": "ג'ייסון אלכסנדר",
    "answers": [
      "מייקל ריצ'ארדס",
      "מת'יו פרי",
      "ג'ייסון אלכסנדר",
      "טד דנסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה החל\"המרד הגדול\" של העם היהודי באימפריה הרומית?",
    "correct": "66 לספירה",
    "answers": [
      "66 לספירה",
      "70 לפנה\"ס",
      "230 לספירה",
      "550 לפנה\"ס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אחים בסדרה חברים?",
    "correct": "רוס ומוניקה",
    "answers": [
      "רוס ומוניקה",
      "צ'נדלר וג'ואי",
      "רייצ'ל ופיבי",
      "רוס ורייצ'ל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הזמר שהתחזה ל\"השרוף\"",
    "correct": "חיים צינוביץ",
    "answers": [
      "מוש בן ארי",
      "ניר פרידמן",
      "חיים צינוביץ",
      "אורי בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "איש המטפל בדבורים הוא:",
    "correct": "דבוראי",
    "answers": [
      "קבלן",
      "כוורן",
      "דבוראי",
      "דוור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה שלט הרודן פול פוט?",
    "correct": "קמבודיה",
    "answers": [
      "קמבודיה",
      "וייטנאם",
      "קוריאה הצפונית",
      "לאוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המושג \"סיטרא אחרא\"",
    "correct": "הצד האחר",
    "answers": [
      "הצד האחר",
      "שלווה מושלמת",
      "אי הסכמה",
      "מלחמה כוללת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר התרחשה עלילת הסדרה \"נשואים פלוס\"",
    "correct": "שיקגו",
    "answers": [
      "שיקגו",
      "מיאמי",
      "לוס אנג'לס",
      "מיאמי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסיפור \"פרנהיים\"",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "ש\"י עגנון",
      "טנסי ויליאמס",
      "ארתור מילר",
      "יהושע קנז"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר בתנ\"ך נאמר: \"מצפון תיפתח הרעה, על כל-יושבי הארץ\"",
    "correct": "ירמיהו",
    "answers": [
      "ירמיהו",
      "יחזקאל",
      "ישעיהו",
      "שמואל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהמקרא - באיזה אזור התגוררו בני ישראל במצרים?",
    "correct": "ארץ גושן",
    "answers": [
      "ארץ גושן",
      "דחשור",
      "נוא אמון",
      "קהיר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את השיר \"יחזקאל\"",
    "correct": "החלונות הגבוהים",
    "answers": [
      "קרח תשע",
      "החלונות הגבוהים",
      "אתניקס",
      "מונה לופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"והילד איננו\"",
    "correct": "יהודה עמיחי",
    "answers": [
      "יהודה עמיחי",
      "צילה אשחר",
      "דבורה עומר",
      "יפה ירקוני"
    ]
  },
  {
    "question": "נבוכדנצר הראשון היה מלך:",
    "correct": "בבל",
    "answers": [
      "בבל",
      "יוון",
      "פרס",
      "ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "בפרסומת לאיזו חברה התגלתה יעל בר זוהר?",
    "correct": "פלפל",
    "answers": [
      "פלפל",
      "עלית",
      "סלקום",
      "קסטרו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"קופרודוקציה\"",
    "correct": "יצירה משותפת",
    "answers": [
      "יצירה משותפת",
      "ייצור המוני",
      "רווח מיידי",
      "הפקת ענק"
    ]
  },
  {
    "question": "צ'יקו, זפו, הארפו וגראוצ'ו הם בני משפחת:",
    "correct": "מרקס",
    "answers": [
      "מרקס",
      "בולדווין",
      "ג'קסון",
      "הנסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את השיר \"עטור מצחך\"",
    "correct": "יוני רכטר",
    "answers": [
      "יצחק קלפטר",
      "יוני רכטר",
      "שלמה גרוניך",
      "דיוויד ברוזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אנשים אינם יודעים להיות טובים או רעים לחלוטין\"",
    "correct": "ניקולו מקיאוולי",
    "answers": [
      "ניקולו מקיאוולי",
      "רונלד דבורקין",
      "ז'אן-ז'אק רוסו",
      "ברוך שפינוזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של המבצע לחציית תעלת סואץ במלחמת יום הכיפורים?",
    "correct": "מבצע אבירי לב",
    "answers": [
      "מבצע אבירי לב",
      "מבצע ליידי",
      "מבצע פונטיאק",
      "מבצע תגר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השחיין הישראלי הראשון שהעפיל לגמר משחה אולימפי אישי?",
    "correct": "איתן אורבך",
    "answers": [
      "איתן אורבך",
      "יואב ברוק",
      "ורד בורוכובסקי",
      "גל נבו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאים הרי ההימלאיה?",
    "correct": "אסיה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אירופה",
      "אמריקה הצפונית",
      "אמריקה הדרומית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר אריק איינשטיין?",
    "correct": "החלונות הגבוהים",
    "answers": [
      "החלונות הגבוהים",
      "בנזין",
      "כוורת",
      "הדג נחש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"המחפשים\"",
    "correct": "ג'ון פורד",
    "answers": [
      "ג'ון פורד",
      "סם פקינפה",
      "הווארד הוקס",
      "סרג'יו ליאונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו 'מלך הביצה'?",
    "correct": "נרקיס",
    "answers": [
      "צפרדע",
      "קרפדה",
      "נרקיס",
      "חבצלת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה מכונה \"ארץ הענן הארוך הלבן\"",
    "correct": "ניו זילנד",
    "answers": [
      "נורווגיה",
      "ברזיל",
      "ניו זילנד",
      "צ'ילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מודדים באמצעות מדד ג'יני?",
    "correct": "אי-שוויון בחלוקת ההכנסות",
    "answers": [
      "אי-שוויון בחלוקת ההכנסות",
      "מחירי מניות",
      "עודף בתקציב המדינה",
      "מחירי מזון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת העיר מקאו?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "מכסיקו",
      "ניו זינלד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט \"להרוג את ביל\"",
    "correct": "אומה תורמן",
    "answers": [
      "אומה תורמן",
      "סקרלט ג'והנסון",
      "נטלי פורטמן",
      "קמרון דיאז"
    ]
  },
  {
    "question": "בפרסומת לאיזו חברה השתתפו יעל אבקסיס וליאור מילר?",
    "correct": "קסטרו",
    "answers": [
      "קסטרו",
      "פוקס",
      "אורנג'",
      "YES"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה נהר הוא השני באורכו בעולם?",
    "correct": "אמזונאס",
    "answers": [
      "אמזונאס",
      "נילוס",
      "הירדן",
      "וולגה"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי הסברה איזו מדינה היא מוצאו של הסביבון?",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "הונגריה",
      "ישראל",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר אברהם טל?",
    "correct": "שוטי הנבואה",
    "answers": [
      "שוטי הנבואה",
      "סינרגיה",
      "השוונג של הפיתה",
      "אוף שימחעס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את האופרה \"כוחו של גורל\"",
    "correct": "ורדי",
    "answers": [
      "ורדי",
      "פוצ׳יני",
      "דוניצטי",
      "סקארלטי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו של המבצע הישראלי לחיסול מתכנני טבח הספורטאים באולימפיאדת מינכן?",
    "correct": "זעם האל",
    "answers": [
      "זעם האל",
      "מינכן סוף",
      "קו סיום",
      "חרון ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה הפציצה ישראל את הכור הגרעיני בעיראק?",
    "correct": "1981",
    "answers": [
      "1981",
      "1991",
      "1976",
      "2007"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"ירח\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "עידן רייכל",
      "עברי לידר",
      "ריטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמותיהן של אחיותיה החורגות של סינדרלה?",
    "correct": "אנסטסיה ודריזלה",
    "answers": [
      "אנסטסיה ודריזלה",
      "מירבלה ואנסטסיה",
      "מירבלה ואיזבלה",
      "אליזבת ודריזלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיכאל טל היה:",
    "correct": "שחמטאי מפורסם",
    "answers": [
      "שחמטאי מפורסם",
      "גנרל רוסי במלחמת העולם השנייה",
      "ממציא הרפלקסולוגיה",
      "מפענח הגנום האנושי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברי להקת \"כוורת\" לא עמד על הבמה באירווזיון?",
    "correct": "יוני רכטר",
    "answers": [
      "יוני רכטר",
      "יצחק קלפטר",
      "אלון אולארצ'יק",
      "דני סנדרסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"הבשורה\"",
    "correct": "ליאונרדו דה וינצ'י",
    "answers": [
      "מיכאלאנג'לו",
      "ליאונרדו דה וינצ'י",
      "וינסנט ואן גוך",
      "סלבדור דאלי"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים יש שיר בשם \"רכבות\"",
    "correct": "דני רובס",
    "answers": [
      "דני רובס",
      "דני ליטני",
      "חווה אלברשטיין",
      "יהודית רביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הזמר הישראלי המכונה צ'רצ'יל?",
    "correct": "יצחק קלפטר",
    "answers": [
      "אריק איינשטיין",
      "שלמה ארצי",
      "יצחק קלפטר",
      "דני סנדרסון"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית מורפאוס הוא אל....",
    "correct": "החלומות",
    "answers": [
      "היין",
      "החקלאות",
      "האדמה",
      "החלומות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המציא את המדחום?",
    "correct": "גלילאו גליליי",
    "answers": [
      "קופרניקוס",
      "גלילאו גליליי",
      "תומס אדיסון",
      "אייזיק ניוטון"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחס הביטוי \"כל עכבה לטובה\"",
    "correct": "רבי חיים יוסף אזולאי",
    "answers": [
      "רבי עקיבא",
      "הרמב\"ם",
      "רבי חיים יוסף אזולאי",
      "רש\"י"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי האופרה האחרונה של מוצרט?",
    "correct": "חליל הקסם",
    "answers": [
      "נישואי פיגרו",
      "חליל הקסם",
      "לה טראוויאטה",
      "כרמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ראש הממשלה השני של ישראל?",
    "correct": "משה שרת",
    "answers": [
      "דוד בן גוריון",
      "בנימין נתניהו",
      "משה שרת",
      "מנחם בגין"
    ]
  },
  {
    "question": "במחלקת הנוער של איזו קבוצת כדורגל גדל כריסטיאנו רונאלדו?",
    "correct": "ספורטינג ליסבון",
    "answers": [
      "מנצ'סטר יונייטד",
      "בנפיקה ליסבון",
      "ספורטינג ליסבון",
      "פאריס סן ז'רמן"
    ]
  },
  {
    "question": "אלמה בספרדית זה...",
    "correct": "נשמה",
    "answers": [
      "נשמה",
      "חתול",
      "ביצה",
      "גדולה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השם המקורי של \"פתיתים\"",
    "correct": "אורז בן גוריון",
    "answers": [
      "פתיתונים",
      "בצק אורז",
      "אורז בן גוריון",
      "אורז ישראלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה סטנלי קובריק?",
    "correct": "במאי ותסריטאי",
    "answers": [
      "כימאי מפורסם",
      "רוכב אופניים",
      "במאי ותסריטאי",
      "נגן ג'אז"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת המדינה בנין?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "צפון אמריקה",
      "דרום אמריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה התגלה ג'וני דפ?",
    "correct": "רחוב ג'אמפ 21",
    "answers": [
      "רחוב ג'אמפ 21",
      "קשרי משפחה",
      "אלף",
      "שושלת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיהן התקופה הארוכה ביותר כנשיא מדינת ישראל?",
    "correct": "יצחק בן צבי",
    "answers": [
      "חיים וייצמן",
      "יצחק בן צבי",
      "יצחק נבון",
      "עזר וייצמן"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית - תכונתה הבולטת.של \"מדוזה\" היא:",
    "correct": "המביט בה הופך לאבן",
    "answers": [
      "המביט בה הופך לאבן",
      "שוחה מאד מהר",
      "הייתה היפה בנשים",
      "רואה ואינה נראית"
    ]
  },
  {
    "question": "אנלגין הוא...",
    "correct": "מעמד לספר",
    "answers": [
      "מעמד לספר",
      "שעון גדול",
      "מצפה ימי",
      "חיידק טורף"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נימצא גשר המיתרים?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "קיסריה",
      "אילת",
      "ירושלים",
      "תל אביב"
    ]
  },
  {
    "question": "תיאטרון החאן נמצא ב:",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חדרה",
      "חיפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו רף?",
    "correct": "מדף",
    "answers": [
      "מדף",
      "ענף",
      "דש",
      "צמיג"
    ]
  },
  {
    "question": "למה משמשת מפה סינופטית?",
    "correct": "חיזוי מזג האוויר",
    "answers": [
      "ניווט",
      "חיזוי מזג האוויר",
      "איתור נעדרים",
      "אבחון מחלות"
    ]
  },
  {
    "question": "בתוכנית \"החבובות\" קרמיט הוא...",
    "correct": "צפרדע",
    "answers": [
      "צפרדע",
      "חזיר",
      "ארנב",
      "נמר"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אין הנחתום מעיד על עיסתו\" - מהו נחתום?",
    "correct": "אופה",
    "answers": [
      "רופא",
      "צדיק",
      "רשע",
      "אופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את הציור \"מותו של סוקרטס\"",
    "correct": "ז'אק לואי דויד",
    "answers": [
      "ז'אק לואי דויד",
      "וינסנט ואן גוך",
      "קלוד מונה",
      "אנרי מאטיס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה סימפוזיון?",
    "correct": "משתה",
    "answers": [
      "משתה",
      "יצירה תזמורתית",
      "רעש",
      "ויכוח"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"מה ידוע על היום הזה?\"",
    "correct": "מאור כהן",
    "answers": [
      "מאור כהן",
      "יזהר אשדות",
      "שלמה ארצי",
      "שרון הולצמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את הספר \"פיתיון\"",
    "correct": "שולמית לפיד",
    "answers": [
      "שולמית לפיד",
      "אורלי קסטל-בלום",
      "עירית לינור",
      "נעמי רגן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אשתו של רוקי מסדרת הסרטים \"רוקי\"",
    "correct": "אדריאן",
    "answers": [
      "ג'ואן",
      "אדריאן",
      "לורן",
      "מורן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"שתי אצבעות מצידון\"",
    "correct": "בועז עופרי",
    "answers": [
      "בועז עופרי",
      "בועז שרעבי",
      "חיים משה",
      "ניסים סרוסי"
    ]
  },
  {
    "question": "קולובוס הוא סוג של...",
    "correct": "קוף",
    "answers": [
      "קוף",
      "צמח בר",
      "מחצב נדיר",
      "אבן יקרה"
    ]
  },
  {
    "question": "העורק העובר בזרוע נקרא:",
    "correct": "ברכיאלי",
    "answers": [
      "ברכיאלי",
      "פמורלי",
      "קרוטידי",
      "אאורטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כוכב הסרט \"הבוגר\"",
    "correct": "דסטין הופמן",
    "answers": [
      "דסטין הופמן",
      "טום קרוז",
      "הארווי קייטל",
      "אל פצ'ינו"
    ]
  },
  {
    "question": "תעלת למאנש מפרידה בין:",
    "correct": "צרפת לבריטניה",
    "answers": [
      "צרפת לבריטניה",
      "ספרד למרוקו",
      "דנמרק לשבדיה",
      "אמריקה הצפונית לדרומית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו אסכולה פילוסופית קובעת שלכל דבר יש סיבה?",
    "correct": "דטרמיניזם",
    "answers": [
      "סוליפסיזם",
      "פנומנולוגיה",
      "ניהיליזם",
      "דטרמיניזם"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר אומן?",
    "correct": "אוקריאנה",
    "answers": [
      "אוקריאנה",
      "רוסיה",
      "קרואטיה",
      "הודו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה מייק טייסון?",
    "correct": "איגרוף",
    "answers": [
      "איגרוף",
      "ג'ודו",
      "כדורסל",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו הפרטי של הדמות ניומן מהסדרה \"סיינפלד\"",
    "correct": "לא ידוע",
    "answers": [
      "פול",
      "לא ידוע",
      "בוב",
      "אייזיק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה זמר ישראלי חבר בלהקה \"בלאקפילד\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "ג'וני שועלי",
      "אביב גפן",
      "עברי לידר",
      "אברהם טל"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי נגינה מנגן אריק קלפטון?",
    "correct": "גיטרה",
    "answers": [
      "פסנתר",
      "תופים",
      "גיטרה",
      "סקסופון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של האקס המיתולוגי של מוניקה בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "ריצ'ארד",
    "answers": [
      "ריצ'ארד",
      "בוב",
      "צ'ראלס",
      "תומאס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ארימון?",
    "correct": "מדבר",
    "answers": [
      "מדבר",
      "ארמון גדול",
      "עץ פרי",
      "ציפור שיר"
    ]
  },
  {
    "question": "לו אלסינדור ידוע יותר בשם...",
    "correct": "קארים עבדול ג'באר",
    "answers": [
      "קט סטיבנס",
      "ג'ורג' האריסון",
      "לו סילבר",
      "קארים עבדול ג'באר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שר הבטחון הראשון של מדינת ישראל?",
    "correct": "דוד בן-גוריון",
    "answers": [
      "דוד בן-גוריון",
      "יצחק רבין",
      "יגאל ידין",
      "משה דיין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה זמר מכונה \"הבוס\"",
    "correct": "ברוס ספרינגטין",
    "answers": [
      "אלטון ג'ון",
      "ברוס ספרינגטין",
      "ג'ורג' מייקל",
      "רובי וויליאמס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה שונה שמה של פרס לאיראן?",
    "correct": "1935",
    "answers": [
      "1935",
      "1855",
      "1948",
      "1978"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הוא בנו הבכור של יעקב אבינו?",
    "correct": "ראובן",
    "answers": [
      "ראובן",
      "אשר",
      "לוי",
      "יוסף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"האסכולה הפיתגוראית\"",
    "correct": "זרם פילוסופי קדם-סוקרטי",
    "answers": [
      "זרם פילוסופי קדם-סוקרטי",
      "אסכולה כלכלית מרקסיסטית",
      "קבוצת תיאטרון צרפתית",
      "אסכולה אמנותית מהמאה ה-18"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משך ההריון של ג'ירפה?",
    "correct": "14 חודשים",
    "answers": [
      "3 חודשים",
      "9 חודשים",
      "14 חודשים",
      "22 חודשים"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בריוש\" הוא סוג של...",
    "correct": "מאפה צרפתי",
    "answers": [
      "מאפה צרפתי",
      "משקה בולגרי",
      "קינוח איטלקי",
      "גלידה ספרדית"
    ]
  },
  {
    "question": "קורט וונגוט היה:",
    "correct": "סופר אמריקאי",
    "answers": [
      "סופר אמריקאי",
      "צייר איטלקי",
      "כלכלן גרמני",
      "כימאי נורבגי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים בעברית אקורדיון?",
    "correct": "מפוחון",
    "answers": [
      "מפוחון",
      "צלילון",
      "קלידון",
      "נעימון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של הגוף הבטחוני שעם השנים שונה שמו למשמר הגבול?",
    "correct": "חיל הספר",
    "answers": [
      "חיל הספר",
      "חיל הכפרים",
      "הנדסת הלוחמים",
      "לוחמי המדינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים נכלל בפלאי העולם העתיק?",
    "correct": "הפירמידה הגדולה של גיזה",
    "answers": [
      "הפירמידה הגדולה של גיזה",
      "מאצ'ו פיצ'ו",
      "החומה הגדולה של סין",
      "הטאג' מהאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת ספרד?",
    "correct": "מדריד",
    "answers": [
      "ברצלונה",
      "מדריד",
      "וולנסיה",
      "לוזאן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה התפתחה אמנות הלחימה \"קפואירה\"",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "הודו",
      "ישראל",
      "נורבגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה מתרחשת עלילת הספר \"עלובי החיים\"",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "פולין",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "שמפיניון הוא סוג של:",
    "correct": "פטרייה",
    "answers": [
      "פטרייה",
      "מכרסם",
      "וירוס",
      "דג"
    ]
  },
  {
    "question": "מעשה הנעשה בשגגה, כלומר נעשה:",
    "correct": "בטעות",
    "answers": [
      "בטעות",
      "בשמחה",
      "במזיד",
      "בטיפשות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי האומן שצייר את \"הוּלדת ונוס\"",
    "correct": "סנדרו בוטיצ'לי",
    "answers": [
      "סנדרו בוטיצ'לי",
      "לאונרדו דה וינצ'י",
      "וינסנט ואן גוך",
      "רפאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קומפוזיטור?",
    "correct": "מלחין",
    "answers": [
      "מלחין",
      "צייר",
      "זמר",
      "מתכנת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נודע במחקרו לגבי נושא ההתאבדות?",
    "correct": "אמיל דורקהיים",
    "answers": [
      "אמיל דורקהיים",
      "כריסטופר ג'ונסון",
      "מקס וובר",
      "מרטין לותר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"הכל עד לכאן\"",
    "correct": "עמיר בניון",
    "answers": [
      "עמיר בניון",
      "אביתר בנאי",
      "שלמה גרוניך",
      "אמיר דדון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את סדרת סרטי \"שר הטבעות\"",
    "correct": "פיטר ג'קסון",
    "answers": [
      "ג'יימס קמרון",
      "פיטר ג'קסון",
      "סטיבן שפילברג",
      "ג'ורג' לוקאס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב לאבי הפסיכואנליזה?",
    "correct": "זיגמונד פרויד",
    "answers": [
      "אלברט אדלר",
      "זיגמונד פרויד",
      "קרל יונג",
      "פרידריך ניטשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"הדרן\"",
    "correct": "חזרנו",
    "answers": [
      "מופע חדש",
      "חזרנו",
      "שיר חדש",
      "סיום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה בתו של נתן אלתרמן?",
    "correct": "תרצה אתר",
    "answers": [
      "תרצה אתר",
      "יונה וולך",
      "דליה רביקוביץ",
      "לאה גולדברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ההרכב הכימי של מלח בישול?",
    "correct": "NaCl",
    "answers": [
      "NaCl",
      "CO2",
      "O",
      "SaLt"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו המקורי של שמעון פרס?",
    "correct": "שמעון פרסקי",
    "answers": [
      "שמעון פרסוביץ",
      "שמעון פרס",
      "שמעון פרסקי",
      "שמעון פלוסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קתרזיס?",
    "correct": "הזדככות",
    "answers": [
      "הזדככות",
      "השמנה",
      "מצג שווא",
      "פקפוק"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מינים של נחשים ארסיים יש בישראל?",
    "correct": "9",
    "answers": [
      "9",
      "12",
      "23",
      "41"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"עקב אכילס\" מייצג...",
    "correct": "נקודת תורפה",
    "answers": [
      "נקודת תורפה",
      "הצלחה גדולה",
      "קרב קשה",
      "רצון עז"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת אינדונזיה?",
    "correct": "ג'קרטה",
    "answers": [
      "ג'קרטה",
      "קואלה למפור",
      "שנחאי",
      "טוקיו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"כרוניקה של מוות ידוע מראש\"",
    "correct": "גבריאל גארסיה מרקס",
    "answers": [
      "גבריאל גארסיה מרקס",
      "ג'יימס ג'וייס",
      "חורחה לואיס בורחס",
      "אדגר אלן פו"
    ]
  },
  {
    "question": "קונפיטורה היא סוג של:",
    "correct": "ריבה",
    "answers": [
      "ריבה",
      "עיצוב שיער",
      "ניתוח פלסטי",
      "צינור"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק פיליפ סטארק?",
    "correct": "עיצוב",
    "answers": [
      "ספרות",
      "בישול",
      "רפואה",
      "עיצוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ענף לקוח המושג \"מליסמה\"",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "קרדיולוגיה",
      "מוסיקה",
      "בישול",
      "כימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עלטה?",
    "correct": "חושך",
    "answers": [
      "חושך",
      "פנס",
      "שעת צהריים",
      "בוקר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האם בסדרה \"איש משפחה\"",
    "correct": "לואיס",
    "answers": [
      "לואיס",
      "דולורס",
      "קייט",
      "מרתה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום נערך הניסוי הידוע בשם \"אלברט הקטן\"",
    "correct": "פסיכולוגיה",
    "answers": [
      "פסיכולוגיה",
      "פיזיקה",
      "רפואה",
      "ביולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה זמר בארה\"ב כונה המלך?",
    "correct": "אלביס פרסלי",
    "answers": [
      "אלביס פרסלי",
      "מייקל ג'קסון",
      "אנריקה איגלסיאס",
      "קורט קוביין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסדה חברת אפל?",
    "correct": "1976",
    "answers": [
      "1976",
      "1996",
      "1973",
      "1981"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר, שבתרגום לעברית, נקרא \"אני מפליג\"",
    "correct": "רוד סטיוארט",
    "answers": [
      "רוד סטיוארט",
      "ברוס ספרינגסטין",
      "אלטון ג'ון",
      "קאט סטיבנס"
    ]
  },
  {
    "question": "לקייט בוש ופיטר גבריאל יש דואט בשם:",
    "correct": "Don't Give Up",
    "answers": [
      "Don't Give Up",
      "Make Me Love You",
      "One Day",
      "Give Me"
    ]
  },
  {
    "question": "צורתו של החדר הסגלגל בבית הלבן:",
    "correct": "אליפסה",
    "answers": [
      "מעוגל",
      "מרובע",
      "אליפסה",
      "משושה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהי מלכת אנגליה ששלטה במשך התקופה הארוכה ביותר?",
    "correct": "ויקטוריה",
    "answers": [
      "אליזבת'",
      "ויקטוריה",
      "מארי",
      "אן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סגנון מוזיקלי התמחה לואי ארמסטרונג?",
    "correct": "ג'אז",
    "answers": [
      "פופ",
      "רוק",
      "ג'אז",
      "בוסה נובה"
    ]
  },
  {
    "question": "ומפיר היא מילה נרדפת ל:",
    "correct": "ערפד",
    "answers": [
      "ערפד",
      "מכונית",
      "לטאה",
      "סוס ים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי \"מאי נפקא מינה\"",
    "correct": "מה יוצא ממנה",
    "answers": [
      "מה יוצא ממנה",
      "היא השונה",
      "יוצא מן הכלל",
      "סודי ביותר"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הילה ממאנת להגיע\", כלומר היא:",
    "correct": "מסרבת להגיע",
    "answers": [
      "מסרבת להגיע",
      "ממהרת להגיע",
      "שמחה להגיע",
      "תאחר להגיע"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהבאים לא חיבר אלבר קאמי?",
    "correct": "הבחילה",
    "answers": [
      "הדבר",
      "הזר",
      "האדם המורד",
      "הבחילה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן ניתן למצוא \"מינרט\"",
    "correct": "מסגד",
    "answers": [
      "מסגד",
      "כנסייה",
      "בית כנסת",
      "אשראם"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן פותחו עגבניות השרי?",
    "correct": "ישראל",
    "answers": [
      "מכסיקו",
      "ספרד",
      "ישראל",
      "ארה\"ב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"זו ילדותי השניה\"",
    "correct": "מתי כספי",
    "answers": [
      "מתי כספי",
      "שלום חנוך",
      "שלמה ארצי",
      "אהוד בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דיסאוטונומיה?",
    "correct": "מחלה תורשתית",
    "answers": [
      "חוסר שלטון עצמי",
      "מחלה תורשתית",
      "אי שיוויון",
      "מפרק בגפיים"
    ]
  },
  {
    "question": "\"Just Do It\" הוא המוטו של איזו חברה?",
    "correct": "Nike",
    "answers": [
      "Adidas",
      "IBM",
      "Nike",
      "Google"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"אמא קוראז' וילדיה\"",
    "correct": "ברטולט ברכט",
    "answers": [
      "ברטולט ברכט",
      "מולייר",
      "ויליאם שייקספיר",
      "יהושע סובול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"אאורקה!\"",
    "correct": "ארכימדס",
    "answers": [
      "זנון",
      "נילס בוהר",
      "ארכימדס",
      "אריסטו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מונח נתבע ע\"י הפילוסוף אדם סמית?",
    "correct": "היד הנעלמה",
    "answers": [
      "היד הנעלמה",
      "אוליגופול",
      "היד המסתורית",
      "שיווי משקל קיינסאני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מי אמר למי: \"נפלאתה אהבתך לי מאהבת נשים\"",
    "correct": "דוד ליהונתן",
    "answers": [
      "דוד ליהונתן",
      "דוד לשאול",
      "שלמה ליהונתן",
      "אליהו למשה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה תחום בלשני ייסד נועם חומסקי?",
    "correct": "בלשנות גנרטיבית",
    "answers": [
      "בלשנות גנרטיבית",
      "פסיכולינגויסטיקה",
      "בלשנות קוגניטיבית",
      "דקדוק מתהווה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מצא את מותו הסופר ארנסט המינגווי?",
    "correct": "התאבדות",
    "answers": [
      "התאבדות",
      "תאונת ציד",
      "תאונת מטוס",
      "התקף לב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התמחה אמיל דורקהיים?",
    "correct": "סוציולוגיה",
    "answers": [
      "סוציולוגיה",
      "ביולוגיה",
      "פיזיקה",
      "רפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התרחש מבצע \"אביב נעורים\"",
    "correct": "1973",
    "answers": [
      "1973",
      "1994",
      "1963",
      "1948"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה קדנציות היה דוד בן גוריון ראש ממשלת ישראל?",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המונח \"אורטוריה\"",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "טלוויזיה",
      "באלט",
      "רפואה",
      "מוסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המקצוע של פיבי מהסדרה \"חברים\"",
    "correct": "מעסה",
    "answers": [
      "רואת חשבון",
      "שפית",
      "מעסה",
      "מלצרית"
    ]
  },
  {
    "question": "שתי השפות הרשמיות בקנדה הן אנגלית ו...",
    "correct": "צרפתית",
    "answers": [
      "קנדית",
      "צרפתית",
      "גרמנית",
      "הולנדית"
    ]
  },
  {
    "question": "צוהר הוא:",
    "correct": "חלון",
    "answers": [
      "יין",
      "חלון",
      "נהר",
      "נחל"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מאכלים יש בקערת הפסח?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "6",
      "3",
      "7",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "אברהם אבינו קבור ב...",
    "correct": "חברון",
    "answers": [
      "בית לחם",
      "ירושלים",
      "חברון",
      "שכם"
    ]
  },
  {
    "question": "הציור \"נערה עם עגיל פנינה\" צויר על ידי:",
    "correct": "יאן ורמר",
    "answers": [
      "יאן ורמר",
      "וינסנט ואן גוך",
      "סלבדור דאלי",
      "אונורה דומיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחתם הסכם השלום עם ירדן?",
    "correct": "1994",
    "answers": [
      "1994",
      "1968",
      "1979",
      "1985"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו שיאן האסיסטים בכל הזמנים של ה-NBA?",
    "correct": "ג'ון סטוקטון",
    "answers": [
      "ג'ון סטוקטון",
      "מייקל ג'ורדן",
      "מג'יק ג'ונסון",
      "לארי בירד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המילה העברית ל\"ג'ט לג\"",
    "correct": "יעפת",
    "answers": [
      "יעפת",
      "עפעפת",
      "רדמת",
      "תששת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה כעכע?",
    "correct": "השתעל קלות",
    "answers": [
      "השתעל קלות",
      "נכווה",
      "ביטל",
      "הצליח"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות תנ\"כית אמרה: \"לא איש דברים אנוכי\"",
    "correct": "משה רבנו",
    "answers": [
      "משה רבנו",
      "יוסף הצדיק",
      "דוד המלך",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אר דקו\" הוא סגנון בתחום ה...",
    "correct": "אמנות חזותית",
    "answers": [
      "שירה",
      "אמנות חזותית",
      "ספרות",
      "הספורט"
    ]
  },
  {
    "question": "אגנוסיה היא פגם ב....",
    "correct": "מוח",
    "answers": [
      "לב",
      "מוח",
      "כלייה",
      "קיבה"
    ]
  },
  {
    "question": "רקון ידוע בעברית כ...",
    "correct": "דביבון",
    "answers": [
      "שפן סלעים",
      "פנק",
      "דביבון",
      "ארנב"
    ]
  },
  {
    "question": "מילה נרדפת למילה \"משטמה\" היא:",
    "correct": "שנאה",
    "answers": [
      "שנאה",
      "חיבה",
      "יריבות",
      "אהדה"
    ]
  },
  {
    "question": "רלטיבי הוא...",
    "correct": "יחסי",
    "answers": [
      "עקיף",
      "יחסי",
      "ישיר",
      "מוחלט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב והלחין את השיר \"רוצי שמוליק\"",
    "correct": "שמוליק צ'יזיק",
    "answers": [
      "אריאל זילבר",
      "שמוליק צ'יזיק",
      "פיטר רוט",
      "שלום חנוך"
    ]
  },
  {
    "question": "למי הוקדש חידוש השיר \"Candle in the Wind\"",
    "correct": "הנסיכה דיאנה",
    "answers": [
      "הנסיכה דיאנה",
      "ברברה סטרייסנד",
      "מאמא תרזה",
      "המלכה אליזבת'"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"Wonderwall\"",
    "correct": "Oasis",
    "answers": [
      "Dire Straits",
      "Oasis",
      "Deep Purple",
      "The Cranberries"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הלהקה שחבריה מאופרים בפנים בשחור ולבן?",
    "correct": "קיס",
    "answers": [
      "סליפנוט",
      "קיס",
      "גרין דיי",
      "מוטלי קרו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש שמו של הקינוח המפורסם \"קרם ברולה\"",
    "correct": "קרם שרוף",
    "answers": [
      "קרם שרוף",
      "קרם מתוק",
      "שבלול וניל",
      "קינוח טעים"
    ]
  },
  {
    "question": "למה גורמת פעולת הפירמוט במחשב?",
    "correct": "מחיקה",
    "answers": [
      "מחיקה",
      "הפעלה מחדש",
      "סריקת המחשב",
      "התקנה מחדש"
    ]
  },
  {
    "question": "\"שקע מריאנה\", הממוקם באוקיינוס השקט, עומקו כ:",
    "correct": "11 ק\"מ",
    "answers": [
      "9 ק\"מ",
      "5 ק\"מ",
      "7 ק\"מ",
      "11 ק\"מ"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות \"לית דין ולית דין\" ?",
    "correct": "שחרור הרסן",
    "answers": [
      "שחרור הרסן",
      "שלטון נוקשה",
      "משפט צדק",
      "על פי הדין"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום קשור \"דאגרוטריפ\"",
    "correct": "צילום",
    "answers": [
      "משחק",
      "ציור",
      "צילום",
      "פיסול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי טינית?",
    "correct": "פלסטלינה",
    "answers": [
      "פלסטלינה",
      "חצץ",
      "אסופת שירים",
      "בובה קטנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי צורתו של הפרי \"קרמבולה\"",
    "correct": "כוכב",
    "answers": [
      "כוכב",
      "משולש",
      "עיגול",
      "מלבן"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה קנים יש במנורה של בית המקדש?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "7",
      "5",
      "8",
      "9"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את האוטוביוגרפיה \"יומנו של גאון\" ?",
    "correct": "סלוודור דלי",
    "answers": [
      "אלברט איינשטיין",
      "סלוודור דלי",
      "פאבלו פיקאסו",
      "יוהנס קפלר"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה הישג התפרסם אלברט מייקלסון?",
    "correct": "מדידת מהירות האור",
    "answers": [
      "מדידת מהירות האור",
      "פיתוח פצצת האטום",
      "גילוי כוח הכבידה",
      "הטבלה המחזורית"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק מדע המלקולוגיה?",
    "correct": "חקר רכיכות",
    "answers": [
      "חקר רכיכות",
      "חקר עכברים",
      "חקר תמנונים",
      "חקר מרבי רגליים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"הלילה השנים עשר\"",
    "correct": "ויליאם שייקספיר",
    "answers": [
      "ויליאם שייקספיר",
      "אנטון צ׳כוב",
      "מולייר",
      "חנוך לוין"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שחקנים בקבוצת כדורעף?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "4",
      "5",
      "6",
      "7"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות מכונה \"סוכן 007\"",
    "correct": "ג'יימס בונד",
    "answers": [
      "ג'יימס בונד",
      "הפנתר הורוד",
      "שרלוק הולמס",
      "סר לנסלוט דו לאק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"פרנקנשטיין\"",
    "correct": "מרי שלי",
    "answers": [
      "מרי שלי",
      "צ'ארלס דיקנס",
      "מארק טוויין",
      "ויקטור הוגו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"דיסאינפורמציה\"",
    "correct": "מידע שקרי",
    "answers": [
      "מידע שקרי",
      "מידע מהימן",
      "החלטה מוטעית",
      "חוסר שיווי משקל"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מחוקרי התקשורת מקושר המשפט: \"המדיום הוא המסר\"",
    "correct": "מרשל מקלוהן",
    "answers": [
      "הרולד איניס",
      "ניל פוסטמן",
      "מרשל מקלוהן",
      "דן כספי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספר לא נכתב ע\"י אריך קסטנר?",
    "correct": "אוליבר טוויסט",
    "answers": [
      "אוליבר טוויסט",
      "אורה הכפולה",
      "שלושים וחמישה במאי",
      "אמיל והבלשים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אתיקה?",
    "correct": "תורת המוסר",
    "answers": [
      "תורת המוסר",
      "מאמץ גדול",
      "הנחת מוצא",
      "כישלון חרוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את ”בדמי ימיה”?",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "ש\"י עגנון",
      "רם אורן",
      "מיכל שלו",
      "דן בן אמוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "חטא הגאווה ידוע גם כ...",
    "correct": "היבריס",
    "answers": [
      "היבריס",
      "מרדילנט",
      "סינמנלריות",
      "היג'רה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר השיר \"מגש הכסף\"",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "נתן אלתרמן",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "יונה וולך",
      "דוד אבידן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אוטוקרט?",
    "correct": "שליט יחיד",
    "answers": [
      "שליט יחיד",
      "אדם גאוותן",
      "חבורת אנשים",
      "הסכמה כללית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה נתגלו לראשונה התאומות מרי קייט ואשלי אולסן ?",
    "correct": "צער גידול בנות",
    "answers": [
      "צער גידול בנות",
      "סיינפלד",
      "שלושה בדירה אחת",
      "נשואים פלוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"מותו של סוכן\"",
    "correct": "ארתור מילר",
    "answers": [
      "וויליאם שייקספיר",
      "רוברט בראונינג",
      "טנסי ויליאמס",
      "ארתור מילר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"מדרכות פריז\"",
    "correct": "גארי מור",
    "answers": [
      "אריק קלפטון",
      "גארי מור",
      "דייויד גילמור",
      "ג'ימי פייג'"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו במאי הסרט הצרפתי \"עד כלות הנשימה\" ?",
    "correct": "ז'אן-לוק גודאר",
    "answers": [
      "ז'אן-לוק גודאר",
      "האחים לומייר",
      "רומן פולנסקי",
      "פרנסואה טריפו"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קראו לתוכנית האירוח של גידי גוב בערוץ 2?",
    "correct": "לילה גוב",
    "answers": [
      "לילה גוב",
      "גידי גוב מארח",
      "גידי גוב",
      "לילה טוב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה פיתחה את הקטיושה?",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "סין",
      "רוסיה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "\"להיות, או לא להיות? זאת השאלה!\" - מאיזה מחזה?",
    "correct": "המלט",
    "answers": [
      "רומיאו ויוליה",
      "חלום ליל קיץ",
      "המלט",
      "המלך ליר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם המתופף של להקת \"פינק פלויד\"",
    "correct": "ניק מייסון",
    "answers": [
      "ניק מייסון",
      "ריצ'ארד רייט",
      "דיוויד גילמור",
      "רוג'ר ווטרס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה היוונית \"דרמה\"",
    "correct": "פעולה",
    "answers": [
      "איטיות",
      "פעולה",
      "שמחה",
      "עצב"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו הפפיון הממושקף?",
    "correct": "ציפור שיר",
    "answers": [
      "צמח",
      "ציפור שיר",
      "גיבור סיני",
      "אביה של בילבי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת עיר החוף אנטליה?",
    "correct": "טורקיה",
    "answers": [
      "יוון",
      "טורקיה",
      "קפריסין",
      "מלטה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מטוס בחיל האויר הישראלי מכונה \"בז\"",
    "correct": "F-15",
    "answers": [
      "F-16",
      "F-15",
      "כפיר",
      "F35"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המלחין אשר כתב את ״וריאציות גולדברג\"",
    "correct": "יוהאן סבסטיאן באך",
    "answers": [
      "יוהאן סבסטיאן באך",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "פרדריק שופן",
      "יוזף היידן"
    ]
  },
  {
    "question": "מולארד הוא בעל חיים ממשפחת:",
    "correct": "הברווזיים",
    "answers": [
      "הברווזיים",
      "החתולים",
      "הינשופיים",
      "הצפעיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"בחרתי בגן העדן בשל האווירה, ובגיהנום – בשל החברים\"",
    "correct": "מארק טווין",
    "answers": [
      "מארק טווין",
      "ברטראנד ראסל",
      "אוסקר ווילד",
      "בוב דילן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"מסה על שכל האדם\"",
    "correct": "ג'ון לוק",
    "answers": [
      "דיוויד יום",
      "תומס הובס",
      "סרן קירקגור",
      "ג'ון לוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות ראשי התיבות חקב\"צ?",
    "correct": "חקר ביצועים",
    "answers": [
      "חקירה בצבא",
      "חקר ביצועים",
      "חקירה בצדק",
      "חקר בצל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של היחידה הצה\"לית המפורסת העוסקת במחשבים?",
    "correct": "ממר\"ם",
    "answers": [
      "ממר\"ם",
      "669",
      "שלדג",
      "כפיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"שדה תירס עם עורבים\"",
    "correct": "וינסנט ואן גוך",
    "answers": [
      "סלבדור דאלי",
      "וינסנט ואן גוך",
      "פבלו פיקאסו",
      "פיט מונדריאן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה משוש?",
    "correct": "שמחה",
    "answers": [
      "שמחה",
      "כעס",
      "נצחון",
      "עצב"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד הפך דני דין לרואה ואינו נראה?",
    "correct": "שתה נוזל סגול",
    "answers": [
      "שתה נוזל סגול",
      "לבש גלימה קסומה",
      "הביע משאלה",
      "כך הוא נולד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"איפכא מסתברא\"",
    "correct": "ההפך הוא הנכון",
    "answers": [
      "ההפך הוא הנכון",
      "אין מוצא",
      "הרשע שולט",
      "כלל הרוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי שיבוטה?",
    "correct": "דג",
    "answers": [
      "דג",
      "סוג של ממוטה",
      "העתק",
      "זוחל קדום"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילה \"בוידעם\"",
    "correct": "עליית גג",
    "answers": [
      "מחסן",
      "עליית גג",
      "מערה",
      "חסר ערך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אפטיות?",
    "correct": "אדישות",
    "answers": [
      "התלהבות",
      "אדישות",
      "עצבנות",
      "מתיחות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה חג נהוג לאכול ראש של דג?",
    "correct": "ראש השנה",
    "answers": [
      "סוכות",
      "פורים",
      "ראש השנה",
      "פסח"
    ]
  },
  {
    "question": "גביע דיוויס הוא תחרות באיזה ענף?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "טניס",
      "כדורסל",
      "קריקט"
    ]
  },
  {
    "question": "הספר \"כעוף החול\" מספר את סיפור חייו של:",
    "correct": "שמואל פיזאר",
    "answers": [
      "שמואל פיזאר",
      "נלסון מנדלה",
      "פרימו לוי",
      "סלבאדור דאלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלם את טוני סופרנו בסדרה \"הסופרנוס\"",
    "correct": "ג'יימס גנדולפיני",
    "answers": [
      "ג'יימס גנדולפיני",
      "טוני דנצה",
      "רובין וויליאמס",
      "סטיבן סיגל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עוסקת \"אמנת ז'נבה\"",
    "correct": "התחום הצבאי",
    "answers": [
      "התחום הצבאי",
      "התחום המדיני",
      "התחום הרפואי",
      "התחום המדעי"
    ]
  },
  {
    "question": "אפזיה היא תסמונת המתבטאת בהפרעה ב....",
    "correct": "שפה",
    "answers": [
      "שפה",
      "חשיבה",
      "זיכרון",
      "תנועה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה צבע הנעליים של \"מיקי מאוס\"",
    "correct": "צהוב",
    "answers": [
      "צהוב",
      "לבן",
      "אדום",
      "שחור"
    ]
  },
  {
    "question": "מיזוגניה היא:",
    "correct": "שנאת נשים",
    "answers": [
      "שנאת נשים",
      "מחלה הפוגעת ברחם",
      "פחד מכלבים",
      "שיתוף פעולה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה איתן אורבך?",
    "correct": "שחייה",
    "answers": [
      "שחייה",
      "ג'ודו",
      "כדורסל",
      "האבקות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה זכתה בגביע העולם בכדורגל ב-1982?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "איטליה",
      "גרמניה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המילה הראשונה במשנה?",
    "correct": "מאימתי",
    "answers": [
      "מאימתי",
      "ברכות",
      "בראשית",
      "אנוכי"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מכינים ריבת פובידל?",
    "correct": "שזיפים",
    "answers": [
      "שזיפים",
      "משמשים",
      "תפוחים",
      "תמרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את הספר \"המגדל הגאה\"",
    "correct": "ברברה טוכמן",
    "answers": [
      "ברברה טוכמן",
      "טוני מוריסון",
      "אליס מונרו",
      "אניד בלייטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הסרט המצוייר הראשון של דיסני באורך מלא?",
    "correct": "שלגיה ושבעת הגמדים",
    "answers": [
      "שלגיה ושבעת הגמדים",
      "סינדרלה",
      "אלדין",
      "היפהפייה הנרדמת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה הקשר המשפחתי בין אנשי מחתרת ניל\"י, שרה ואהרן אהרנסון?",
    "correct": "אח ואחות",
    "answers": [
      "אח ואחות",
      "אם ובנה",
      "בעל ואישה",
      "אב ובתו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את המחזה \"ביבר הזכוכית\"",
    "correct": "טנסי וויליאמס",
    "answers": [
      "טנסי וויליאמס",
      "אנדרו לויד וובר",
      "רוברט ריסקין",
      "איירה לוין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה תוכנית לא הנחה חיים הכט?",
    "correct": "שומר מסך",
    "answers": [
      "יצאת צדיק",
      "מה אתם הייתם עושים",
      "רישיון להרוג",
      "שומר מסך"
    ]
  },
  {
    "question": "מה לימדו בתוכנית הלימודית \"גבי ודבי\"",
    "correct": "אנגלית",
    "answers": [
      "אנגלית",
      "חשבון",
      "היסטוריה",
      "אזרחות"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אינטרוברט\" הוא...",
    "correct": "אדם מופנם",
    "answers": [
      "אדם מופנם",
      "כלי נשיפה",
      "הליך רפואי",
      "מחלת עור"
    ]
  },
  {
    "question": "חג הקציר הוא חג...",
    "correct": "שבועות",
    "answers": [
      "סוכות",
      "פסח",
      "שבועות",
      "ראש השנה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט התפרסמה דרו ברימור?",
    "correct": "אי.טי.",
    "answers": [
      "אי.טי.",
      "מלתעות",
      "באטמן לנצח",
      "זמר החתונות"
    ]
  },
  {
    "question": "טלה הוא גור ה:",
    "correct": "כבש",
    "answers": [
      "כבש",
      "פרה",
      "סוס",
      "גמל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו בעל החיים הגדול ביותר בהיסטוריה?",
    "correct": "לוויתן כחול",
    "answers": [
      "לוויתן כחול",
      "ארגנטינוזאורוס (דינוזאור)",
      "קרחה מגלודון (כריש קדום)",
      "קרנף ענק (קרנף קדום)"
    ]
  },
  {
    "question": "מי במאי הסרט \"הגנן משקה מושקה\"",
    "correct": "האחים לומייר",
    "answers": [
      "האחים לומייר",
      "סרגיי אייזנשטיין",
      "ד.וו גריפית'",
      "ז'ורז' מלייס"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מיינסטרים\" הוא...",
    "correct": "הזרם המרכזי",
    "answers": [
      "הזרם המרכזי",
      "היוצא מן הכלל",
      "דבר נסתר",
      "דבר סודי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אחותה של 'אנטיגונה'?",
    "correct": "איסמנה",
    "answers": [
      "איסמנה",
      "קרניטאה",
      "דיפסאה",
      "אנטיגאה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: עד מתי רשעים...",
    "correct": "יעלוזו",
    "answers": [
      "יעלוזו",
      "יצחקו",
      "ירקדו",
      "ילעגו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה פורטרן?",
    "correct": "שפת מחשב",
    "answers": [
      "תרופה",
      "מחלה נדירה",
      "שפת מחשב",
      "מושג במוסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עוסק מכון וינגייט?",
    "correct": "ספורט",
    "answers": [
      "ספורט",
      "רפואה",
      "מחשבים",
      "פסיכולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של הסולן המנוח של להקת \"אליס אין צ'יינס\"",
    "correct": "ליין סטאלי",
    "answers": [
      "ליין סטאלי",
      "מיינארד ג'יימס קינן",
      "אדי ודר",
      "פרד דרסט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו הפרטי של שחקן הכדורסל האגדי מג'יק ג'ונסון?",
    "correct": "ארווין",
    "answers": [
      "ארווין",
      "אייזק",
      "אדוארד",
      "אדריאן"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מכונה בדרום אמריקה זר שאינו דובר את השפה?",
    "correct": "גרינגו",
    "answers": [
      "פצילו",
      "זרינו",
      "גרינגו",
      "נטינו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו נעימה מפורסמת הלחין הנרי מנסיני?",
    "correct": "הפנתר הורוד",
    "answers": [
      "הפנתר הורוד",
      "פתיח 'החבובות'",
      "פסקול 'מלחמת הכוכבים'",
      "פתיח הסדרה 'הוואי 0-5 '"
    ]
  },
  {
    "question": "מה בודק \"מבחן טיורינג\"",
    "correct": "בינה מלאכותית",
    "answers": [
      "בינה מלאכותית",
      "מנת משכל",
      "יכולת קוגנטיבית",
      "תסמונת דאון"
    ]
  },
  {
    "question": "בחקר מה עוסקת פטרוגרפיה?",
    "correct": "סלעים",
    "answers": [
      "סלעים",
      "יונים",
      "רוסיה",
      "מוצא האדם"
    ]
  },
  {
    "question": "מדיצינה היא....",
    "correct": "רפואה",
    "answers": [
      "רפואה",
      "עיר באיטליה",
      "פרח נדיר",
      "משקה אלכוהולי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"מחזיר אהבות קודמות\"",
    "correct": "יהושע קנז",
    "answers": [
      "יהושע קנז",
      "עמוס עוז",
      "אשכול נבו",
      "דן אלמגור"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו המלא של \"קווגמייר\" בסדרה פאמילי גאי (איש משפחה)?",
    "correct": "גלן קווגמייר",
    "answers": [
      "גלן קווגמייר",
      "סטן קווגמייר",
      "קווגמייר",
      "איאן קווגמייר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"גן נעול\"",
    "correct": "רחל",
    "answers": [
      "רחל",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "יהונתן גפן",
      "חנה סנש"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר יש דמות בשם \"פרופסור לוקהרט\"",
    "correct": "הארי פוטר",
    "answers": [
      "הארי פוטר",
      "האקלברי פין",
      "שר הטבעות",
      "שם הרוח"
    ]
  },
  {
    "question": "למשה עיניים כחולות. הצבע הכחול מושפע בעיקר מכמות וסוג הפיגמנט ב:",
    "correct": "קשתית",
    "answers": [
      "קשתית",
      "רשתית",
      "קרנית",
      "דמית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"הסעודה האחרונה\"",
    "correct": "לאונרדו דה וינצ'י",
    "answers": [
      "לאונרדו דה וינצ'י",
      "פבלו פיקאסו",
      "וינסנט ואן גוך",
      "אדואר מאנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"קל הרבה יותר לפרק אטום מאשר דעה קדומה\"",
    "correct": "אלברט איינשטיין",
    "answers": [
      "אלברט איינשטיין",
      "מרתין לותר קינג",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "מהטמה גנדי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית התפרסמה השחקנית אורנה פיטוסי?",
    "correct": "הפוך",
    "answers": [
      "הפוך",
      "פלורנטין",
      "כתב פלילי",
      "החברים של נאור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ממציא משחק הכדורסל?",
    "correct": "ג'יימס נייסמית'",
    "answers": [
      "ג'ון מרגולין",
      "תאודור כהן",
      "ג'ראלד בול",
      "ג'יימס נייסמית'"
    ]
  },
  {
    "question": "אסקרגו הוא סוג של...",
    "correct": "מאכל צרפתי",
    "answers": [
      "מאכל צרפתי",
      "משקה איטלקי",
      "יצירה מוסיקלית",
      "זרם ספרותי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הטור המיתולוגי \"השער האחורי\" בעיתון העיר?",
    "correct": "עוזי וייל",
    "answers": [
      "רוגל אלפר",
      "עוזי וייל",
      "עלי מוהר",
      "ארי פולמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה צבעים מורכב דגל דנמרק?",
    "correct": "אדום ולבן",
    "answers": [
      "כחול ולבן",
      "צהוב וירוק",
      "אדום ושחור",
      "אדום ולבן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה בארצות הברית נקראת על שם המלכה אליזבת?",
    "correct": "וירג'יניה",
    "answers": [
      "וירג'יניה",
      "אינדיאנה",
      "אילינוי",
      "אריזונה"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'ון מיינרד קיינס היה:",
    "correct": "כלכלן בריטי",
    "answers": [
      "כלכלן בריטי",
      "פיזיקאי גרמני",
      "מתמטיקאי צרפתי",
      "אבי הפסיכואנליזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המילים לשיר הפתיחה של התוכנית 'הילדים משכונת חיים'?",
    "correct": "יורם טהרלב",
    "answers": [
      "יורם טהרלב",
      "אהוד מנור",
      "עוזי חיטמן",
      "ירון לונדון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"שושנת קהיר הסגולה\"",
    "correct": "וודי אלן",
    "answers": [
      "וודי אלן",
      "אלן דלון",
      "רוברט רדפורד",
      "מרטין סקורסזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קסרקטין?",
    "correct": "מגורי חיילים",
    "answers": [
      "מסמך חתום",
      "מאכל גרוזיני",
      "מחסור בברזל",
      "מגורי חיילים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו המקורי של הכדורגלן הברזילאי פלה?",
    "correct": "אדסון ארנטס דו נסימנטו",
    "answers": [
      "אדסון ארנטס דו נסימנטו",
      "ויטור ברבוסה פריירה",
      "ויטור ברבוסה פריירה",
      "מנואל דוס סנטוס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט התפרסמה ג'וליה רוברטס?",
    "correct": "מיסטיק פיצה",
    "answers": [
      "מיסטיק פיצה",
      "אישה יפה",
      "לאכול להתפלל לאהוב",
      "נוטינג היל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מסיפוריו של ש\"י עגנון ישנה דמות בשם בלומה נאכט?",
    "correct": "סיפור פשוט",
    "answers": [
      "סיפור פשוט",
      "תהילה",
      "הרופא וגרושתו",
      "בדמי ימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת ימת לדוגה?",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "בלגיה",
      "מכסיקו",
      "בולגריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה פיהרר?",
    "correct": "מנהיג",
    "answers": [
      "רודן",
      "מנהיג",
      "גרמני",
      "נאצי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום נעשה שימוש במשוואת שרדינגר?",
    "correct": "תורת הקוונטים",
    "answers": [
      "תורת הקוונטים",
      "תורת הכאוס",
      "תרמודינמיקה",
      "אסטרופיזיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אל יתהלל...\"",
    "correct": "חוגר כמפתח",
    "answers": [
      "חוגר כמפתח",
      "אדם בחברו",
      "ואל ישתבח",
      "אשה וגבר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היבשת הגדולה ביותר?",
    "correct": "אסיה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "אירופה",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו שנה מכונה \"שנת הפלאות של איינשטיין\"",
    "correct": "1905",
    "answers": [
      "1905",
      "1890",
      "1948",
      "1939"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורגל לא משחקת בליגה האנגלית?",
    "correct": "אינטר",
    "answers": [
      "ליברפול",
      "צ'לסי",
      "טוטנהאם",
      "אינטר"
    ]
  },
  {
    "question": "בכימיה כיצד נקרא יון עם מטען שלילי?",
    "correct": "אניון",
    "answers": [
      "אניון",
      "קטיון",
      "מריון",
      "קסיופון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה רכב מיוצר בשבדיה?",
    "correct": "וולבו",
    "answers": [
      "הונדה",
      "ניסאן",
      "וולבו",
      "שברולט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של עולמנו, עולם בני האדם, במיתולוגיה הנורדית?",
    "correct": "מידגארד",
    "answers": [
      "מידגארד",
      "ניפלהיים",
      "אלפהיים",
      "אסגארד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מלך בשר ודם\"",
    "correct": "משה שמיר",
    "answers": [
      "עמוס קינן",
      "ס. יזהר",
      "משה שמיר",
      "דן בן אמוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא מקורו של הכלב \"בולדוג\"",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "צרפת",
      "ספרד",
      "דנמרק"
    ]
  },
  {
    "question": "פיטר בראון התפרסם כ:",
    "correct": "היסטוריון",
    "answers": [
      "היסטוריון",
      "רב",
      "כדורגלן",
      "פילוסוף"
    ]
  },
  {
    "question": "\"המסע אל הים\" היה מבצע במלחמת...",
    "correct": "האזרחים האמריקנית",
    "answers": [
      "האזרחים האמריקנית",
      "וייטנאם",
      "העולם הראשונה",
      "השחרור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצר הסדרה \"אהבה זה כואב\"",
    "correct": "דנה מודן",
    "answers": [
      "דנה מודן",
      "רועי לוי",
      "בני ברבש",
      "גל אוחובסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"האחים מונגולפיה\" היו הראשונים ליצור...",
    "correct": "כדור פורח",
    "answers": [
      "כדור פורח",
      "כרכרה",
      "צפלין",
      "רובה אוויר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה רעייתו של יוסף (בנו של יעקב אבינו)?",
    "correct": "אסנת",
    "answers": [
      "יעל",
      "ציפורה",
      "מיכל",
      "אסנת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצה ישראלית כיכב אלי אוחנה?",
    "correct": "בית\"ר ירושלים",
    "answers": [
      "הפועל תל אביב",
      "מכבי חיפה",
      "בית\"ר ירושלים",
      "מכבי תל אביב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פרזנטציה?",
    "correct": "מצגת",
    "answers": [
      "מצגת",
      "הפגנה",
      "חוקיות",
      "מחזוריות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עוסק אלברט בנדורה?",
    "correct": "פסיכולוגיה",
    "answers": [
      "פסיכולוגיה",
      "ספורט",
      "פיזיקה",
      "מתמטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"טוב למות בעד ארצינו\" ?",
    "correct": "יוסף טרומפלדור",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "גולדה מאיר",
      "זאב ז'בוטינסקי",
      "יוסף טרומפלדור"
    ]
  },
  {
    "question": "\"שיטת דיואי\" היא שיטה ל...",
    "correct": "מיון וסימון ספרים",
    "answers": [
      "ריפוי מחלות עור",
      "מיון וסימון ספרים",
      "פתירת משוואות",
      "חישוב שטחים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב ל\"דיפלומט מספר אחת\" בישראל?",
    "correct": "אבא אבן",
    "answers": [
      "שמעון פרס",
      "אבא אבן",
      "יצחק נבון",
      "שולמית אלוני"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"אין תוכו כברו\" מייצג אדם...",
    "correct": "צבוע",
    "answers": [
      "צבוע",
      "חכם",
      "טיפש",
      "ישנוני"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת אין ינשופים?",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "אירופה",
      "אוסטרליה",
      "אפריקה",
      "אסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "טייפן הוא סוג של...",
    "correct": "נחש",
    "answers": [
      "נחש",
      "מכרסם",
      "חתול",
      "ציפור"
    ]
  },
  {
    "question": "נחשול היא מילה נרדפת ל:",
    "correct": "גל",
    "answers": [
      "מגן",
      "גל",
      "סלע",
      "עשן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משך הזמן נטו של משחק כדורסל?",
    "correct": "40 דקות",
    "answers": [
      "20 דקות",
      "40 דקות",
      "60 דקות",
      "80 דקות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של מר קוזילביץ' בסדרת הטלוויזיה \"קרובים קרובים\"",
    "correct": "שמוליק סגל",
    "answers": [
      "שמוליק סגל",
      "שמוליק עצמון",
      "שמוליק רודנסקי",
      "שמואל וילוז'ני"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה סרט לקוח השיר \"Up where we belong\"",
    "correct": "קצין וג'נטלמן",
    "answers": [
      "ריקוד מושחת",
      "קצין וג'נטלמן",
      "קוקטייל",
      "רוקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"קראטה\"",
    "correct": "יד ריקה",
    "answers": [
      "יד ריקה",
      "אמנות הלחימה",
      "הרס וחורבן",
      "רוגע פנימי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא ולד (גור) של סוס?",
    "correct": "סייח",
    "answers": [
      "סייח",
      "כפיר",
      "אתון",
      "נאקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את \"חלף עם הרוח\"",
    "correct": "מרגרט מיטשל",
    "answers": [
      "מרגרט מיטשל",
      "טוני מוריסון",
      "אמילי ברונטה",
      "שרלוט ברונטה"
    ]
  },
  {
    "question": "דסטין הופמן זכה על סרט זה באוסקר?",
    "correct": "איש הגשם",
    "answers": [
      "הבוגר",
      "לני",
      "לכשכש בכלב",
      "איש הגשם"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה עץ השתמשו בראשית המדינה לייבוש ביצות?",
    "correct": "אקליפטוס",
    "answers": [
      "אקליפטוס",
      "תמר",
      "ברוש",
      "אורן"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחס הציטוט: \"דת היא אופיום להמונים\"",
    "correct": "קרל מרקס",
    "answers": [
      "קרל מרקס",
      "רנה דקארט",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "וינסטון צ'רצ'יל"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מדינה שייך האי גרינלנד?",
    "correct": "דנמרק",
    "answers": [
      "דנמרק",
      "איסלנד",
      "קנדה",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הוגה רעיון המכביה ומגשימו?",
    "correct": "יוסף יקותיאלי",
    "answers": [
      "יוסף יקותיאלי",
      "טל ברודי",
      "תנחום כהן מינץ",
      "דוד בן גוריון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תאריך חוגגים את יום הבסטיליה בצרפת?",
    "correct": "14 ביולי",
    "answers": [
      "14 ביולי",
      "14 ביוני",
      "4 ביולי",
      "24 אוגוסט"
    ]
  },
  {
    "question": "קוניור השמש הוא זן של:",
    "correct": "תוכי",
    "answers": [
      "תוכי",
      "ארנב",
      "קיפוד",
      "שועל"
    ]
  },
  {
    "question": "נחל שניר ידוע יותר בשם...",
    "correct": "החצבאני",
    "answers": [
      "החצבאני",
      "הזוויתן",
      "הבניאס",
      "הירדן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של חניבעל לקטר בסרט \"שתיקת הכבשים\"",
    "correct": "אנתוני הופקינס",
    "answers": [
      "אנתוני הופקינס",
      "לורנס פישבורן",
      "רובין וויליאמס",
      "ג'ק ניקולסון"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מי קרויה העיר נתניה?",
    "correct": "נתן שטראוס",
    "answers": [
      "נחום סוקולוב",
      "נתן הנביא",
      "נחמיה הנביא",
      "נתן שטראוס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה הייתה חברה יעל כהן?",
    "correct": "המכשפות",
    "answers": [
      "המכשפות",
      "מרסדס באנד",
      "טרי פוייזן",
      "סקסטה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התפרץ הר הגעש שהחריב את העיר פומפיי?",
    "correct": "79 לספירה",
    "answers": [
      "79 לספירה",
      "880 לפנה\"ס",
      "1492 לספירה",
      "2000 לפנה\"ס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות תנ\"כית אמרה, \"אל יתהלל חוגר כמפתח\"",
    "correct": "המלך אחאב",
    "answers": [
      "המלך אחאב",
      "חזקיהו מלך יהודה",
      "שלמה המלך",
      "אליהו הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תפקיד כיהן יצחק רבין בעת \"מבצע אנטבה\" (מבצע יונתן)?",
    "correct": "ראש הממשלה",
    "answers": [
      "ראש הממשלה",
      "שר הביטחון",
      "רמטכ\"ל",
      "שגריר בארה\"ב"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא גשר \"בסאנו דל גרפה\"",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ספרד",
      "פורטוגל",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא ביהדות הטקס שמציין את סיום השבת?",
    "correct": "הבדלה",
    "answers": [
      "הבדלה",
      "קדיש",
      "קידוש",
      "הדלקת נרות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה חיו האצטקים?",
    "correct": "מכסיקו",
    "answers": [
      "בוליביה",
      "קונגו",
      "מכסיקו",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה הארמית אדרבה?",
    "correct": "להפך",
    "answers": [
      "להפך",
      "שנה שעברה",
      "כלומר",
      "בוודאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של מגרשה הביתי של קבוצת הכדורגל באיירן מינכן?",
    "correct": "אליאנץ ארנה",
    "answers": [
      "אליאנץ ארנה",
      "אולד טרפורד",
      "המסטייה",
      "סאן סירו"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי מילות שירו המפורסם של ביאליק, כמה ביצים יש בקן שבין העצים?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת כדורסל משחקת במדיסון סקוור גארדן?",
    "correct": "ניו יורק ניקס",
    "answers": [
      "ניו יורק ניקס",
      "שיקגו בולס",
      "בוסטון סלטיקס",
      "לוס אנג'לס לייקרס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"אני אצבע את השלכת בירוק\"",
    "correct": "יורם ארבל",
    "answers": [
      "יורם ארבל",
      "חיים יבין",
      "רפי גינת",
      "דן שילון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אינה דמות בסדרה \"צבי הנינג'ה\"",
    "correct": "פרננדו",
    "answers": [
      "פרננדו",
      "מיכאלנג'לו",
      "ספלינטר",
      "דונטלו"
    ]
  },
  {
    "question": "טמפרה היא שיטת...",
    "correct": "ציור",
    "answers": [
      "פיסול",
      "ציור",
      "גילוף",
      "הלחנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים כיהן בתפקיד נשיא המדינה?",
    "correct": "יצחק נבון",
    "answers": [
      "יצחק נבון",
      "מנחם בגין",
      "לוי אשכול",
      "שלמה להט"
    ]
  },
  {
    "question": "אטום מימן יכול לקשור עד:",
    "correct": "אטום בודד",
    "answers": [
      "2 אטומים",
      "אטום בודד",
      "3 אטומים",
      "4 אטומים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי סובלימציה?",
    "correct": "עידון",
    "answers": [
      "עידון",
      "הדחקה",
      "התרסה",
      "הכחשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מפקד חיל האוויר בזמן מלחמת ששת הימים?",
    "correct": "מרדכי (מוטי) הוד",
    "answers": [
      "מרדכי (מוטי) הוד",
      "עזר וייצמן",
      "בנימין פלד",
      "דוד עברי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה כוכב נמצא ההר הגבוה ביותר הידוע במערכת השמש?",
    "correct": "מאדים",
    "answers": [
      "מאדים",
      "כדור הארץ",
      "צדק",
      "נפטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיז מדינה מגיע המשקה שמפניה?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "איטליה",
      "ספרד",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת רומניה?",
    "correct": "בוקרשט",
    "answers": [
      "מוסקבה",
      "קישינב",
      "בוקרשט",
      "בודפשט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי השכונה הראשונה שנבנתה מחוץ לחומת ירושלים?",
    "correct": "משכנות שאננים",
    "answers": [
      "משכנות שאננים",
      "נחלאות",
      "גונן (קטמון)",
      "גאולים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה מקצועו הנוסף של הסופר לואיס קרול (\"הרפתקאות אליס בארץ הפלאות\")?",
    "correct": "מתמטיקאי",
    "answers": [
      "מתמטיקאי",
      "כימאי",
      "מהנדס",
      "פיזיקאי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא גשר שער הזהב?",
    "correct": "סן פרנסיסקו",
    "answers": [
      "סן פרנסיסקו",
      "ניו יורק",
      "לונדון",
      "פריז"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של אלבום הבכורה של להקת מארון 5?",
    "correct": "Songs About Jane",
    "answers": [
      "Hands All Over",
      "Songs About Jane",
      "Maroon 5",
      "Oliver"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו כותבת פמיניסטית טבעה את המונח \"מיתוס היופי\" (שמו של ספרה הראשון)?",
    "correct": "נעמי וולף",
    "answers": [
      "נעמי וולף",
      "סימון דה בובואר",
      "בל הוקס",
      "גלוריה סטיינם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהמדינות הבאות אינה אי?",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "אירלנד",
      "איסלנד",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום ידוע יוזף היידן?",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "פיסיקה",
      "מוסיקה",
      "כימיה",
      "ציור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבצעת את הדואט \"שמתי לי פודרה\" יחד עם אביתר בנאי?",
    "correct": "אפרת בן צור",
    "answers": [
      "אפרת בן צור",
      "דנה עדיני",
      "נינט טייב",
      "מירי מסיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהספרים הבאים לא כתב מרק טווין?",
    "correct": "בין שתי ערים",
    "answers": [
      "טום סוייר",
      "בן המלך והעני",
      "חיים על המיסיסיפי",
      "בין שתי ערים"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי נגינה מנגן דניאל זמיר?",
    "correct": "כלי נשיפה",
    "answers": [
      "כלי נשיפה",
      "כלי מיתר",
      "כלי הקשה",
      "כלי מקלדת"
    ]
  },
  {
    "question": "האותיות הגרוניות בעברית הן:",
    "correct": "א, ה, ר, ח, ע",
    "answers": [
      "א, ה, ר, ח, ע",
      "א, ח, ע, כ, ר",
      "ב, ג, ד, כ, פ",
      "א, ה, י, ו, ע"
    ]
  },
  {
    "question": "דיוגנס, ממקימי האסכולה הציניקנית, נהג לגור בתוך:",
    "correct": "חבית",
    "answers": [
      "חבית",
      "לוע של דרקון",
      "גזע עץ אלון",
      "מלונה"
    ]
  },
  {
    "question": "שני הוא צבע:",
    "correct": "אדום כהה",
    "answers": [
      "כחול כהה",
      "סגו בהיר",
      "אדום כהה",
      "ורוד בהיר"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה נולד אדולף היטלר?",
    "correct": "אוסטריה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "אוסטריה",
      "פולין",
      "הולנד"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"הכה שאול באלפיו...\"",
    "correct": "ודוד ברבבותיו",
    "answers": [
      "שוק על ירך",
      "ודוד ברבבותיו",
      "ולא חס על אחד",
      "ולא נותר איש"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזו לההקה הנהיג ג'ים מוריסון?",
    "correct": "הדלתות",
    "answers": [
      "לד זפלין",
      "פינק פלויד",
      "הדלתות",
      "קצפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ריקארדו בופיל?",
    "correct": "אדריכל ספרדי",
    "answers": [
      "אדריכל ספרדי",
      "צייר איטלקי",
      "זמר ברזילאי",
      "פסל צרפתי"
    ]
  },
  {
    "question": "אילן בן דב הוא בעל השליטה בחברה הסלולרית...",
    "correct": "פרטנר (אורנג')",
    "answers": [
      "פרטנר (אורנג')",
      "סלקום",
      "פלאפון",
      "מירס"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה אלבום בשם \"Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band\"",
    "correct": "הביטלס",
    "answers": [
      "הביטלס",
      "קווין",
      "פינק פלויד",
      "לד זפלין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את 'תש\"ח'?",
    "correct": "יורם קניוק",
    "answers": [
      "יורם קניוק",
      "אתגר קרת",
      "דוד גרוסמן",
      "עמוס עוז"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם ש\"דמו בראשו\" כלומר...",
    "correct": "האחריות עליו",
    "answers": [
      "האחריות עליו",
      "חולה מאד",
      "אדם עצבני",
      "נעים לבריות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו היישוב היהודי הראשון שהוקם בשומרון לאחר מלחמת ששת הימים?",
    "correct": "קדומים",
    "answers": [
      "קדומים",
      "אלפי מנשה",
      "אריאל",
      "קרני שומרון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיברה את סדרת הספרים \"הארי פוטר\"",
    "correct": "ג'יי קיי רולינג",
    "answers": [
      "ג'יי קיי רולינג",
      "אגתה כריסטי",
      "אניד בלייטון",
      "טוני מוריסון"
    ]
  },
  {
    "question": "תקופת הבארוק במוזיקה היתה בין השנים:",
    "correct": "1600 - 1750",
    "answers": [
      "1450 - 1500",
      "950 - 1300",
      "1600 - 1750",
      "1720 - 1840"
    ]
  },
  {
    "question": "מה בא קודם?",
    "correct": "אשתקד",
    "answers": [
      "אשתקד",
      "אמש",
      "שלשום",
      "היום"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאים איי לנגרהנס?",
    "correct": "בלבלב",
    "answers": [
      "בלבלב",
      "באוקיינוס השקט",
      "באוקיינוס ההודי",
      "בריאות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה פרדינן דה סוסיר?",
    "correct": "בלשן שווייצרי",
    "answers": [
      "בלשן שווייצרי",
      "סופר צרפתי",
      "ראש ממשלת איטליה",
      "פסיכולוג ספרדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את טוני מונטנה בסרט פני צלקת?",
    "correct": "אל פצ'ינו",
    "answers": [
      "אל פצ'ינו",
      "רוברט דה נירו",
      "טום קרוז",
      "ג'ורג' קלוני"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה סרט מופיעה דמות בשם ריף ראף?",
    "correct": "מופע הקולנוע של רוקי",
    "answers": [
      "מופע הקולנוע של רוקי",
      "בייב",
      "מלחמת הכוכבים",
      "מפלצות בע\"מ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הישראלי הראשון שזכה באירווזיון?",
    "correct": "יזהר כהן",
    "answers": [
      "דנה אינטרנשיונל",
      "יזהר כהן",
      "גלי עטרי",
      "צביקה פיק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מסמל הסופר אגו על פי פרויד?",
    "correct": "מצפון",
    "answers": [
      "מצפון",
      "האני",
      "יצרים",
      "דחפים"
    ]
  },
  {
    "question": "הסופר ק\"ס לואיס נודע בסדרת הספרים....",
    "correct": "דברי ימי נרניה",
    "answers": [
      "דברי ימי נרניה",
      "שר הטבעות",
      "הארי פוטר",
      "בני הרדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קולוסטרום?",
    "correct": "חלב אם ראשוני",
    "answers": [
      "חלב אם ראשוני",
      "פסל בטון",
      "איצטדיון ענק",
      "טיפול שורש"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה עיר התרחשה עלילת הסדרה \"חופשי על הבר\"",
    "correct": "בוסטון",
    "answers": [
      "שיקגו",
      "בוסטון",
      "ניו יורק",
      "קליבלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אינסטינקט?",
    "correct": "חוש טבעי",
    "answers": [
      "חוש טבעי",
      "הורמון גברי",
      "מאמץ גדול",
      "רצון עז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הקיסר שנודע בעיקר בשל פעילותו לקידום מעמדה של הנצרות באימפריה הרומית?",
    "correct": "קונסטנטינוס",
    "answers": [
      "קונסטנטינוס",
      "תאודוסיוס",
      "אספסיאנוס",
      "טיטוס"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה סיינפלד מה שמו הפרטי של קרמר?",
    "correct": "קוזמו",
    "answers": [
      "ג'ורג'",
      "קוזמו",
      "קרייג",
      "מייקל"
    ]
  },
  {
    "question": "לסולנה של איזו להקה קראו קורט קוביין?",
    "correct": "נירוונה",
    "answers": [
      "נירוונה",
      "פרל ג'אם",
      "פיית' נו מור",
      "סאונד גרדן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"אהבה בשחקים\"",
    "correct": "טום קרוז",
    "answers": [
      "טום קרוז",
      "טום הנקס",
      "מל גיבסון",
      "רוברט דה נירו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה השחקנית בעלת העיניים הסגולות?",
    "correct": "אליזבת טיילור",
    "answers": [
      "אליזבת טיילור",
      "מרילין מונרו",
      "גרטה גרבו",
      "טיילור סוויפט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"התגנבות יחידים\"",
    "correct": "יהושע קנז",
    "answers": [
      "יהושע קנז",
      "סמי מיכאל",
      "עמוס עוז",
      "מאיר שלו"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא החלק הלבן בשן?",
    "correct": "אמייל",
    "answers": [
      "דנטין",
      "מוך",
      "אמייל",
      "קרנית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התחיל \"השפל הגדול\" בארה\"ב?",
    "correct": "1929",
    "answers": [
      "1929",
      "1877",
      "1967",
      "1982"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא גשר \"הנרי האדסון\"",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "וושינגטון",
      "סיאטל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק בוריס בקר?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "כדורגל",
      "כדורסל",
      "גולף"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהסרטים הבאים לא ביים כריסטופר נולאן?",
    "correct": "חלף עם הרוח",
    "answers": [
      "האביר האפל",
      "יוקרה",
      "ממנטו",
      "חלף עם הרוח"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'לאטו הוא סוג של:",
    "correct": "קינוח איטלקי",
    "answers": [
      "קינוח איטלקי",
      "חרק",
      "סכין גילוח",
      "כלי מיתר קטן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא נהר \"ואל\"",
    "correct": "דרום אפריקה",
    "answers": [
      "דרום אפריקה",
      "בלגיה",
      "מונטנגרו",
      "הונדורס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב וביצע את השיר 'וביחד ניזדקן'?",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "אביב גפן",
      "יזהר אשדות",
      "אריק איינשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה האמיתי של הזמרת לנה דל ריי?",
    "correct": "אליזבת' וולרידג' גרנט",
    "answers": [
      "אליזבת' וולרידג' גרנט",
      "מאי ג'יילר",
      "דמי ג'ין גינס",
      "פרגי דוהאמל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הטניסאי שהחזיק במקום הראשון בדירוג העולמי לאורך הזמן הארוך ביותר?",
    "correct": "רוג'ר פדרר",
    "answers": [
      "רוג'ר פדרר",
      "רפאל נדאל",
      "ג'ון מקנרו",
      "פיט סמפראס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"זודיאק\"",
    "correct": "גלגל המזלות",
    "answers": [
      "גלגל המזלות",
      "רכב אספנות",
      "תותח עתיק",
      "חרק ארסי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היו ה\"אלמואחידון\"",
    "correct": "שבטים מוסלמים",
    "answers": [
      "התאגדות יהודית",
      "מנהיגי הנצרות",
      "שבטים בפרו",
      "שבטים מוסלמים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עוסק ארגון גרינפיס?",
    "correct": "איכות הסביבה",
    "answers": [
      "איכות הסביבה",
      "הסכמי שלום",
      "כלכלה",
      "יחסים בינלאומיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה כלי נגינה התפתח הבוזוקי?",
    "correct": "בגלמה",
    "answers": [
      "בגלמה",
      "גיטרה",
      "נבל",
      "חליל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה כלי מנגן ג'ון פרושיאנטה?",
    "correct": "גיטרה",
    "answers": [
      "תופים",
      "גיטרה",
      "פסנתר",
      "כינור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה פרנק לויד רייט?",
    "correct": "אדריכל מפורסם",
    "answers": [
      "אדריכל מפורסם",
      "הוגה דעות",
      "צייר אקספרסיוניסטי",
      "פיזיקאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברת הספר \"נאדיה\"",
    "correct": "גלילה רון פדר",
    "answers": [
      "גלילה רון פדר",
      "דבורה עומר",
      "סמדר שיר",
      "שירה גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של בת זוגו של דונלד דאק?",
    "correct": "דייזי",
    "answers": [
      "דייזי",
      "פיונה",
      "מיני",
      "קרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהיכן שאוב המשפט: \"עוד זה מדבר וזה בא\"",
    "correct": "ספר איוב",
    "answers": [
      "ספר איוב",
      "ספר קהלת",
      "ספר משלי",
      "ספר יונה"
    ]
  },
  {
    "question": "המלך המקראי אחאב היה בנו של המלך:",
    "correct": "עמרי",
    "answers": [
      "עמרי",
      "שלמה",
      "דוד",
      "שאול"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד כונה התהליך אשר כלל העברת הרכוש היהודי לידי הנאצים?",
    "correct": "אריזציה",
    "answers": [
      "אריזציה",
      "אנשלוס",
      "קטליזה",
      "אקציה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הייתה המהפכה הצרפתית?",
    "correct": "1789",
    "answers": [
      "1873",
      "1647",
      "1733",
      "1789"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"ביטלג'וס\"",
    "correct": "טים ברטון",
    "answers": [
      "טים ברטון",
      "ג'ורג' לוקאס",
      "סטיבן שפילברג",
      "וודי אלן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת כנסיית סן מקלו?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "בלגיה",
      "גרמניה",
      "אוסטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה צייר היה ידוע בשפמו הארוך והמסתלסל?",
    "correct": "סלבדור דאלי",
    "answers": [
      "פאבלו פיקאסו",
      "מיכאלאנג'לו",
      "מגריט סזאן",
      "סלבדור דאלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יצר את הדמות \"באטמן\"",
    "correct": "בוב קיין",
    "answers": [
      "בוב קיין",
      "רוברט דריל",
      "מייק קווינסי",
      "יורק פישר"
    ]
  },
  {
    "question": "סנייפר הוא:",
    "correct": "צלף",
    "answers": [
      "חייל",
      "צלף",
      "רופא",
      "מפקד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את השיר סתם יום של חול?",
    "correct": "יוסי גמזו",
    "answers": [
      "יוסי גמזו",
      "יובב כץ",
      "נתן אלתרמן",
      "אהרון מגד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ויקטור בורגה?",
    "correct": "פסנתרן וסטנדאפיסט דני",
    "answers": [
      "פסנתרן וסטנדאפיסט דני",
      "שחקן תיאטרון שבדי",
      "מלחין וכדורגלן הונגרי",
      "רופא וטייס נורבגי"
    ]
  },
  {
    "question": "חברת הרלי-דייווידסון מתמחה בייצור:",
    "correct": "אופנועים",
    "answers": [
      "אופנועים",
      "משאיות",
      "מטוסים",
      "רכבות"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"מים רבים לא יכבו את האהבה...\"",
    "correct": "ונהרות לא ישטפוה",
    "answers": [
      "ונהרות לא ישטפוה",
      "ונהרות לא יכבוה",
      "ונהרות לא ידכאוה",
      "ונהרות לא ירחצוה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו היונק המהיר ביותר?",
    "correct": "ברדלס",
    "answers": [
      "נמר",
      "ארנב",
      "ברדלס",
      "טיגריס סיבירי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"איש דברים\" הוא אדם...",
    "correct": "היודע לדבר",
    "answers": [
      "היודע לדבר",
      "עשיר",
      "שקרן",
      "פלספן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנחה את התוכנית המיתולוגית \"סיבה למסיבה\"",
    "correct": "רבקה מיכאלי",
    "answers": [
      "רבקה מיכאלי",
      "יוסי בנאי",
      "טוביה צפיר",
      "חיים טופול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים היה נביא שקר?",
    "correct": "חנניה בן עזור",
    "answers": [
      "חנניה בן עזור",
      "יחזקאל",
      "ירמיהו",
      "ישעיהו בן אמוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "וויליס קרייר ידוע כממציא ה:",
    "correct": "מזגן",
    "answers": [
      "מזגן",
      "מכונית",
      "מקרר",
      "אופניים"
    ]
  },
  {
    "question": "זרעו של איזה פרי הוא מקור שמה של יחידת המשקל קרט?",
    "correct": "חרוב",
    "answers": [
      "חרוב",
      "תפוז",
      "תפוח",
      "אגס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דודלי בתוכנית \"רגע עם דודלי\"",
    "correct": "שלמה ניצן",
    "answers": [
      "ספי ריבלין",
      "שלמה ניצן",
      "יוסף שילוח",
      "גדעון זינגר"
    ]
  },
  {
    "question": "סטפן אדברג היה שחקן:",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "תאטרון",
      "קולנוע",
      "כדורגל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא אצטדיון הבומבונרה?",
    "correct": "בואנוס איירס",
    "answers": [
      "בואנוס איירס",
      "מילאנו",
      "מדריד",
      "ברצלונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"אורטור\"",
    "correct": "נואם",
    "answers": [
      "נואם",
      "מומחה",
      "נוכל",
      "שחקן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה איזור נמצא האתר הארכיאולוגי \"קומראן\"",
    "correct": "ים המלח",
    "answers": [
      "כנרת",
      "הר חרמון",
      "ירושלים",
      "ים המלח"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד כונה הגנרל הגרמני ארווין רומל?",
    "correct": "שועל המדבר",
    "answers": [
      "שועל המדבר",
      "צבי ההרים",
      "הדב הגרמני",
      "הנשר הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הקומנדו הימי\" בצה\"ל ידוע גם בשם...",
    "correct": "שייטת 13",
    "answers": [
      "שייטת 13",
      "שייטת הלוחמים",
      "לוחמי הים",
      "669"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום מקצועי עוסקים בסדרה \"מד מן\"",
    "correct": "פרסום",
    "answers": [
      "פרסום",
      "רפואה",
      "עריכת דין",
      "בנקאות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"העלמה מכיכר וושינגטון\"",
    "correct": "הנרי ג'יימס",
    "answers": [
      "הנרי ג'יימס",
      "אמילי ברונטה",
      "ג'ורג' אליוט",
      "שרלוט ברונטה"
    ]
  },
  {
    "question": "בראשות איזו עיר עמד שלמה להט?",
    "correct": "תל-אביב",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל-אביב",
      "בת-ים",
      "הרצליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שחקן הטניס שזכה בהכי הרבה טורנירי גראנד סלאם?",
    "correct": "רוג'ר פדרר",
    "answers": [
      "פיט סאמפרס",
      "רפאל נדאל",
      "בוריס בקר",
      "רוג'ר פדרר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"צנח לו זלזל\"",
    "correct": "חיים נחמן ביאליק",
    "answers": [
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נעמי שמר",
      "נתן אלתרמן",
      "לאה גולדברג"
    ]
  },
  {
    "question": "הפרעת דה-פרסונליזציה ידועה גם כ:",
    "correct": "הפרעת נתק מהעצמי",
    "answers": [
      "הפרעת נתק מהעצמי",
      "דכאון קליני",
      "פחד פתולוגי מאנשים",
      "פיצול אישיות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי היבשת השנייה בגודלה בעולם?",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "אירופה",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת גרמניה?",
    "correct": "ברלין",
    "answers": [
      "מינכן",
      "קלן",
      "ברלין",
      "וינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"לבן על לבן\"",
    "correct": "דן תורן",
    "answers": [
      "חמי רודנר",
      "דן תורן",
      "יהלי סובול",
      "שלומי שבן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הוציא אלבום בשם Grace?",
    "correct": "ג'ף באקלי",
    "answers": [
      "ג'ף באקלי",
      "אדי ודר",
      "ג'ון לנון",
      "מייקל ג'קסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"20,000 מיל מתחת למים\"",
    "correct": "ז'ול ורן",
    "answers": [
      "צ'ארלס דיקנס",
      "איטאלו קלווינו",
      "ז'ול ורן",
      "רוברט היינליין"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אומרטה\" הוא ביטוי הלקוח מ...",
    "correct": "עולם הפשע",
    "answers": [
      "עולם השירה",
      "עולם הפשע",
      "עולם הציור",
      "עולם הפיסול"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אין סכין מתחדדת אלא...\"",
    "correct": "בירך של חברתה",
    "answers": [
      "בירך של חברתה",
      "מתהדרת",
      "בריב ומדון",
      "האדם מתחדד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו כיסוי ראש?",
    "correct": "ציצית",
    "answers": [
      "כיפה",
      "שביס",
      "בנדנה",
      "ציצית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה נשיא ארה\"ב השישי?",
    "correct": "ג'ון קווינסי אדמס",
    "answers": [
      "ג'ון קווינסי אדמס",
      "תומס ג'פרסון",
      "גרובר קליבלנד",
      "דווייט אייזנהאואר"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה אומן מלווה להקת \"התעויוט\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "שלום חנוך",
      "בן ארצי",
      "אביב גפן",
      "אריק ברמן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת \"הוליווד\"",
    "correct": "לוס אנג'לס",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "מיאמי",
      "ניו אורלינס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"חבל הסודטים\"",
    "correct": "צ'כיה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "ארצות הברית",
      "צ'כיה",
      "סלובקיה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהמשקאות המבאים אינו מכיל אניס?",
    "correct": "אמרטו",
    "answers": [
      "פסטיס",
      "סמבוקה",
      "אוזו",
      "אמרטו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ראש הממשלה שהוביל את תוכנית ההתנתקות?",
    "correct": "אריאל שרון",
    "answers": [
      "אריאל שרון",
      "אהוד ברק",
      "בנימין נתניהו",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא ההיפותלמוס?",
    "correct": "במוח",
    "answers": [
      "בכלייה",
      "במוח",
      "בלב",
      "בגב התחתון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של \"קופנהאגן\" בירת דנמרק?",
    "correct": "נמל הסוחרים",
    "answers": [
      "נמל הסוחרים",
      "ארץ החופש",
      "העבר והעתיד",
      "מאבק נצחי"
    ]
  },
  {
    "question": "בן כמה היה יצחק כשנשא את רבקה לאישה?",
    "correct": "40",
    "answers": [
      "40",
      "74",
      "120",
      "25"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת הסרטים \"נשק קטלני\"",
    "correct": "מל גיבסון",
    "answers": [
      "ברוס וויליס",
      "סילבסטר סטאלון",
      "לסלי נילסן",
      "מל גיבסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר השיר \"שני יסודות\"",
    "correct": "זלדה",
    "answers": [
      "זלדה",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "יהודה עמיחי",
      "נתן זך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את ה\"כבש השישה עשר\"",
    "correct": "יהונתן גפן",
    "answers": [
      "יהונתן גפן",
      "אביב גפן",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "אפרים קישון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מלך השערים של כל זמנים בכדורגל הישראלי?",
    "correct": "אלון מזרחי",
    "answers": [
      "אלון מזרחי",
      "עודד מכנס",
      "חיים רביבו",
      "יוסי מזרחי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסיפור \"זיקית\"",
    "correct": "אנטון צ'כוב",
    "answers": [
      "אנטון צ'כוב",
      "ש\"י עגנון",
      "גבריאל גרסיה מארקס",
      "ניקולאי גוגול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה גיל נפטר הנדבן והשתדלן היהודי משה מונטיפיורי?",
    "correct": "100",
    "answers": [
      "100",
      "88",
      "47",
      "65"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא האלבום הראשון של להקת משינה?",
    "correct": "משינה",
    "answers": [
      "העמותה לחקר התמותה",
      "משינה",
      "מפלצות התהילה",
      "שיא הרגש"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תאריך עברי חרב בית המקדש הראשון?",
    "correct": "ט' באב",
    "answers": [
      "ט' באב",
      "ט\"ו באב",
      "י\"ז בתמוז",
      "א' בתשרי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מכונה הסיפוח של אוסטריה לגרמניה בשנת 1938?",
    "correct": "אנשלוס",
    "answers": [
      "אנשלוס",
      "ויימאר",
      "רייכסטאג",
      "האיחוד הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהסרטים הבאים לא שיחק ג'וני דפ?",
    "correct": "מר וגברת סמית'",
    "answers": [
      "שודדי הקאריביים",
      "אוייבי הציבור",
      "מר וגברת סמית'",
      "השער התשיעי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מתרחשת עלילת הסרט \"ארוחת בוקר בטיפאני\"",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "פריז",
      "רומא",
      "לוס אנג'לס"
    ]
  },
  {
    "question": "נבחרת הכדורסל של איזו מדינה מכונה \"נבחרת החלומות\"",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "ספרד",
      "איטליה",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"אפיקורוס בעל כורחו\"",
    "correct": "יהושע בר יוסף",
    "answers": [
      "יהושע בר יוסף",
      "יהושע קנז",
      "אלי עמיר",
      "שפרה הורן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת הונגריה?",
    "correct": "בודפשט",
    "answers": [
      "בודפשט",
      "רומא",
      "ברלין",
      "סופיה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה כביש מחבר בין ירושלים לתל אביב?",
    "correct": "1",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "4",
      "6"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהחיות הבאות אינה מטילה ביצים?",
    "correct": "סוסון ים",
    "answers": [
      "ברווזן",
      "סוסון ים",
      "תנין",
      "ברבור"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים יש שיר בשם \"אפס\"",
    "correct": "בן ארצי",
    "answers": [
      "בן ארצי",
      "נמרוד שיקלר",
      "דור דניאל",
      "הראל סקעת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספר בתנ\"ך מסופר על המלכתו דוד?",
    "correct": "שמואל ב'",
    "answers": [
      "שמואל ב'",
      "מלכים ב'",
      "דברי הימים",
      "משלי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הופיעה Guns N Roses בישראל?",
    "correct": "1993",
    "answers": [
      "1987",
      "1993",
      "1991",
      "1990"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"זרזיף\"",
    "correct": "זרם",
    "answers": [
      "זרעים",
      "זרם",
      "יצור חי קטן",
      "זחל"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ענף מגיע המושג \"וואזרי\"",
    "correct": "ג'ודו",
    "answers": [
      "ג'ודו",
      "קארטה",
      "כדורסל",
      "כדורגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאה של העגבנייה?",
    "correct": "פרו",
    "answers": [
      "פרו",
      "סין",
      "ישראל",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית מי הייתה אישתו של מלך האלים (זאוס)?",
    "correct": "הרה",
    "answers": [
      "הרה",
      "אפרודיטה",
      "אתנה",
      "ארטמיס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו הארצי של סופרמן?",
    "correct": "קלארק קנט",
    "answers": [
      "קלארק קנט",
      "ברוס ויין",
      "פיטר פארקר",
      "ג'ון האוזמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של ניקי סנטורו בסרט קאזינו?",
    "correct": "ג'ו פשי",
    "answers": [
      "ג'ו פשי",
      "אל פאצ'ינו",
      "רוברט דה נירו",
      "פול סורבינו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מילה יוצאת דופן?",
    "correct": "יוקד",
    "answers": [
      "יוקד",
      "יוגב",
      "חקלאי",
      "איכר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה קיבלה ג'מייקה עצמאות?",
    "correct": "1962",
    "answers": [
      "1962",
      "1747",
      "1948",
      "1875"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אהבה ליופי, כמו אהבה לטוב, לא צריכה הסבר\" ?",
    "correct": "אפלטון",
    "answers": [
      "אפלטון",
      "אריסטו",
      "אדגר אלן פו",
      "מישל דה מונטן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו העוף השני בגודלו בעולם?",
    "correct": "אמו",
    "answers": [
      "אמו",
      "יען",
      "שקנאי",
      "קונדור"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קונקורנציה?",
    "correct": "תחרות על משרה",
    "answers": [
      "תחרות על משרה",
      "פלישה",
      "הסכמה",
      "כתיבת ספר"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו הפילוסוף אשר מדבר על \"השלב האסתטי\"",
    "correct": "סרן קירקגור",
    "answers": [
      "סרן קירקגור",
      "ברוך שפינוזה",
      "עמנואל קאנט",
      "אפלטון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"שריר הסובך\" הידוע גם בכינוי \"שריר התאומים\"",
    "correct": "ברגליים",
    "answers": [
      "ברגליים",
      "בידיים",
      "בבטן",
      "בגב"
    ]
  },
  {
    "question": "טו באב ידוע גם בתור...",
    "correct": "חג האהבה",
    "answers": [
      "חג האסיף",
      "חג האהבה",
      "חג החירות",
      "חג החיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ז'אן ז'ורס?",
    "correct": "מנהיג סוציאליסטי צרפתי",
    "answers": [
      "מנהיג סוציאליסטי צרפתי",
      "סופר צרפתי",
      "במאי איטלקי",
      "פילוסוף איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ממייסדי ארצות הברית הבאים לא כיהן כנשיא?",
    "correct": "בנג'מין פרנקלין",
    "answers": [
      "בנג'מין פרנקלין",
      "ג'ורג וושינגטון",
      "תומס ג'פרסון",
      "ג'ון אדמס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תאריך עברי יום העצמאות של ישראל ?",
    "correct": "ה' באייר",
    "answers": [
      "טו' בניסן",
      "יד' באדר",
      "ה' באייר",
      "י' בתשרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה סימלו של היסוד מימן?",
    "correct": "H",
    "answers": [
      "O",
      "Na",
      "H",
      "D"
    ]
  },
  {
    "question": "במה פוגעת מחלת \"גושה\"",
    "correct": "טחול",
    "answers": [
      "טחול",
      "כליות",
      "ריאות",
      "לב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"הטרגדיה של החיים היא שאנו נעשים זקנים מוקדם מדי וחכמים מאוחר מדי\"",
    "correct": "בנג'מין פרנקלין",
    "answers": [
      "אוסקר ווילד",
      "בנג'מין פרנקלין",
      "וודי אלן",
      "ברטרנד ראסל"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אבות אכלו בוסר ושיני בנים...\"",
    "correct": "תקהינה",
    "answers": [
      "תקהינה",
      "תיפולנה",
      "תרקבנה",
      "תנשורנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של אביה של אנטיגונה?",
    "correct": "אדיפוס",
    "answers": [
      "אנטיוכוס",
      "אדיפוס",
      "סופוקלס",
      "איסמנה"
    ]
  },
  {
    "question": "היסוד כימי שסמלו הכימי Fe, מוכר יותר בשם:",
    "correct": "ברזל",
    "answers": [
      "ברזל",
      "זהב",
      "נחושת",
      "מגנזיום"
    ]
  },
  {
    "question": "יובל בנאי, סולן להקת משינה, הוא בנו של...",
    "correct": "יוסי בנאי",
    "answers": [
      "יעקב בנאי",
      "גברי בנאי",
      "יוסי בנאי",
      "אברהם בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של התינוקת של רוס ורייצ'ל בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "אמה",
    "answers": [
      "אומה",
      "אמליה",
      "אנה",
      "אמה"
    ]
  },
  {
    "question": "גווקמולי הוא...",
    "correct": "אבוקדו",
    "answers": [
      "אבוקדו",
      "אגס",
      "אננס",
      "מלון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה המציאה את הווקמן?",
    "correct": "סוני",
    "answers": [
      "סוני",
      "LG",
      "פנסוניק",
      "טושיבה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה קרסו מגדלי התאומים בניו יורק?",
    "correct": "2001",
    "answers": [
      "2001",
      "1999",
      "2004",
      "2006"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה כיכבה דמות בשם \"ג'ק באוור\"",
    "correct": "24",
    "answers": [
      "אבודים",
      "נמלטים",
      "24",
      "הסמוייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ניסח את עיקרון \"הפרדת הרשויות\"",
    "correct": "מונטסקייה",
    "answers": [
      "מונטסקייה",
      "תומס הובס",
      "אלכסיס דה טוקוויל",
      "אפלטון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה עוף הביא לאליהו הנביא אוכל כשהתחבא במערה?",
    "correct": "עורב",
    "answers": [
      "עורב",
      "יונה",
      "ינשוף",
      "נשר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פוביה?",
    "correct": "פחד כרוני",
    "answers": [
      "פחד כרוני",
      "הדחקה",
      "בריחה",
      "סכיזופרניה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקמה ברית המועצות?",
    "correct": "1922",
    "answers": [
      "1922",
      "1948",
      "1877",
      "1978"
    ]
  },
  {
    "question": "הניסוי המפורסם, המכונה 'הניסוי של מילגרם', בוצע בעזרת?",
    "correct": "זרם חשמל",
    "answers": [
      "זרם חשמל",
      "רוח",
      "מים",
      "חום השמש"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"ענבים חמוצים\" מייצג אדם שאינו יודע....",
    "correct": "להפסיד בכבוד",
    "answers": [
      "להפסיד בכבוד",
      "לדבר מול קהל",
      "ללמוד לבד",
      "לכבד אדם אחר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"אוטואמנציפציה\"",
    "correct": "יהודה לייב פינסקר",
    "answers": [
      "יהודה לייב פינסקר",
      "בנימין זאב הרצל",
      "נחום סוקולוב",
      "יצחק טבנקין"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח הביטוי, Omnis cellula ex cellula?",
    "correct": "ביולוגיה - מסקנות מחקר התא",
    "answers": [
      "ביולוגיה - מסקנות מחקר התא",
      "פסיכולוגיה - נושא תרבויות",
      "אמנות - אמנות יוונית",
      "תקשורת - בראשיתה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"שבועת רחל\"",
    "correct": "מיכל שלו",
    "answers": [
      "אשכול נבו",
      "נעמי רגן",
      "דוד גרוסמן",
      "מיכל שלו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האלבום הראשון של \"היהודים\"",
    "correct": "מציאות נפרדת",
    "answers": [
      "היהודים",
      "מציאות נפרדת",
      "פחד מוות",
      "פורטה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם בא בימים הוא אדם...",
    "correct": "זקן",
    "answers": [
      "חולה",
      "זקן",
      "צעיר",
      "חילוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר: \"רד, רד מעל מסך הטלוויזיה שלי!\"",
    "correct": "רמי פורטיס",
    "answers": [
      "תערובת אסקוט",
      "רמי פורטיס",
      "דני סנדרסון",
      "ברי סחרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות אג\"ח?",
    "correct": "איגרת חוב",
    "answers": [
      "אגרת חברות",
      "איגרת חוב",
      "אג'נדה חברתית",
      "אין גשם חכמה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היו חברים פיטר גבריאל ופיל קולינס?",
    "correct": "Genesis",
    "answers": [
      "R.E.M",
      "Boston",
      "Styx",
      "Genesis"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו האמיתי של הכדורסלן האגדי דוקטור ג'יי?",
    "correct": "ג'וליוס ארווינג",
    "answers": [
      "ג'וליוס ארווינג",
      "קארים עבדול-ג'באר",
      "מייקל ג'ורדן",
      "ארווין ג'ונסון"
    ]
  },
  {
    "question": "גן השלושה ידוע גם בשם:",
    "correct": "הסחנה",
    "answers": [
      "גן גורו",
      "הסחנה",
      "הגנים הבהאיים",
      "גן שמואל"
    ]
  },
  {
    "question": "סולנה של איזו להקה הוא בעלה של גווינת' פלאטרו?",
    "correct": "קולדפליי",
    "answers": [
      "קולדפליי",
      "בלר",
      "ארקייד פייר",
      "רדיוהד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה \"קאזינו\"",
    "correct": "בית קטן",
    "answers": [
      "בית קטן",
      "הימורים",
      "רווח בטוח",
      "המשך בזהירות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה דרמיס?",
    "correct": "עור",
    "answers": [
      "עור",
      "צב ים",
      "תואר כבוד",
      "מאכל יווני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה של הגברת במחזה \"ביקור הגברת הזקנה\"",
    "correct": "קלייר",
    "answers": [
      "קלייר",
      "אנטוניה",
      "יוליה",
      "אלברטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"ג'ונתן ליווינגסטון השחף\"",
    "correct": "ריצ'רד באך",
    "answers": [
      "ריצ'רד באך",
      "ארווין יאלום",
      "ג'ון הולט",
      "ניל סטיבנסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא פארק השעשועים \"דיסני וורלד\"",
    "correct": "פלורידה, ארה\"ב",
    "answers": [
      "קאליפורניה, ארה\"ב",
      "צרפת",
      "יפן",
      "פלורידה, ארה\"ב"
    ]
  },
  {
    "question": "המחזמר והסרט \"מאמה מיה!\" מבוססים על להיטי להקת...",
    "correct": "אבבא",
    "answers": [
      "אבבא",
      "הביטלס",
      "הרולינס סטונס",
      "נירוונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הכינוי שניתן במלחמת העולם השנייה להתאבדות של טייסים יפנים עם מטוסיהם?",
    "correct": "קמיקזה",
    "answers": [
      "קמיקזה",
      "קומיקסלה",
      "קטקאנה",
      "הירגאנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פיתח אלכסיי פז'יטנוב?",
    "correct": "משחק הטטריס",
    "answers": [
      "משחק הטטריס",
      "מטוס הקרב הראשון",
      "הטנק הראשון",
      "מחשבון כיס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ניתן להכין באמצעות אסכלה?",
    "correct": "בשר",
    "answers": [
      "משקאות",
      "בשר",
      "אורז",
      "פסטה"
    ]
  },
  {
    "question": "הכינוי של שחקן ה-NBA קארל מלון הוא:",
    "correct": "הדוור",
    "answers": [
      "התשובה",
      "החלום",
      "הדוור",
      "דיזל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר בית החולים \"איכילוב\"",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "פתח תקווה",
      "חיפה",
      "לוד",
      "תל אביב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה בירת ארגנטינה?",
    "correct": "בואנוס איירס",
    "answers": [
      "בואנוס איירס",
      "לימה",
      "קיטו",
      "לה פז"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה בתי מקדש היו בהיסטוריה של עם ישראל?",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "2",
      "3",
      "1",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נרצח אלכסנדר זייד?",
    "correct": "1938",
    "answers": [
      "1938",
      "1970",
      "1912",
      "1883"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נרצח יצחק רבין?",
    "correct": "1995",
    "answers": [
      "1999",
      "2001",
      "1995",
      "1996"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השורש של 144?",
    "correct": "12",
    "answers": [
      "9",
      "11",
      "12",
      "15"
    ]
  },
  {
    "question": "מה סמלה של חברת Lacoste?",
    "correct": "תנין",
    "answers": [
      "תנין",
      "נשר",
      "סוס",
      "אייל"
    ]
  },
  {
    "question": "לאחר איזו מלחמה שורטט הקו הירוק?",
    "correct": "מלחמת העצמאות",
    "answers": [
      "מלחמת העצמאות",
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת לבנון הראשונה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף משתמשים במונח מונופול?",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "קרימינולוגיה",
      "פיזיקה",
      "כלכלה",
      "פילוסופיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"צלחה\"",
    "correct": "מיגרנה",
    "answers": [
      "קדחת",
      "שפעת",
      "דלקת",
      "מיגרנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה צ'ארלי פרקר?",
    "correct": "מוזיקאי ג'אז",
    "answers": [
      "נהג מרוצי מכוניות",
      "נשיא ארה\"ב",
      "מוזיקאי ג'אז",
      "ממציא מכונת הכתיבה"
    ]
  },
  {
    "question": "פרופסור הנרי היגינס הוא דמות מהמחזה:",
    "correct": "גבירתי הנאווה",
    "answers": [
      "גבירתי הנאווה",
      "ביקור הגברת הזקנה",
      "חשמלית ושמה תשוקה",
      "בית בובות"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אבי ייסר אתכם בשוטים ואני אייסר אתכם ב...\"",
    "correct": "עקרבים",
    "answers": [
      "עקרבים",
      "סרטנים",
      "חרקים",
      "כלבים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא חבל טוסקנה?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "צרפת",
      "איטליה",
      "שוויץ",
      "סקוטלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות מפורסמת יצרו ג'רי סיגל וג'ו שוסטר?",
    "correct": "סופרמן",
    "answers": [
      "סופרמן",
      "באטמן",
      "ספיידרמן",
      "גארפילד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"פסגת הפחד\"",
    "correct": "מרטין סקורסזה",
    "answers": [
      "מרטין סקורסזה",
      "אלפרד היצ'קוק",
      "טים ברטון",
      "פרנסיס פורד קופולה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדסון ארנטס דו נסימנטו ידוע יותר בכינוי:",
    "correct": "פלה",
    "answers": [
      "פלה",
      "מג'יק",
      "רונאלדיניו",
      "מראדונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת סרטי \"סופרמן\"",
    "correct": "כריסטופר ריב",
    "answers": [
      "כריסטופר ריב",
      "מרטין שין",
      "ג'ון טרלבולטה",
      "ג'וש הולווי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהסרטים הבאים לא שיחק קלינט איסטווד?",
    "correct": "מיסטיק ריבר",
    "answers": [
      "הטוב הרע והמכוער",
      "הצלפים",
      "בעבור חופן דולרים",
      "מיסטיק ריבר"
    ]
  },
  {
    "question": "הסהר הפורה הינו אזור ב...",
    "correct": "מזרח התיכון",
    "answers": [
      "מזרח הרחוק",
      "מזרח התיכון",
      "ארצות הברית",
      "ים הכספי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מושבה קרויה על שם אמו של הברון אדמונד דה רוטשילד?",
    "correct": "מזכרת בתיה",
    "answers": [
      "מזכרת בתיה",
      "בנימינה",
      "עתלית",
      "גדרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"בית וינדזור\"",
    "correct": "בית המלוכה הבריטי",
    "answers": [
      "בית קברות באירלנד",
      "בית המלוכה הבריטי",
      "כנסיה קתולית",
      "כינוי לעושר רב"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה אותיות באלפבית העברי (ללא אותיות סופיות)?",
    "correct": "22",
    "answers": [
      "18",
      "22",
      "26",
      "30"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת העיר \"גוודלחרה\"",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "פרו",
      "ארצות הברית",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה צבע שערה של גב' סלוקומב בסדרה \"מישהו מטפל בך?\"",
    "correct": "מתחלף",
    "answers": [
      "מתחלף",
      "ורוד",
      "כחול",
      "לבן"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה פרקים בקוראן (ספרה של דת האסלאם)?",
    "correct": "114",
    "answers": [
      "114",
      "79",
      "159",
      "22"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר בתנ\"ך לקוח הביטוי \"אור לגויים\"",
    "correct": "ישעיהו",
    "answers": [
      "ישעיהו",
      "נחמיה",
      "שמואל",
      "דברי הימים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את ספר השירים \"כוכבים בחוץ\"",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "נתן אלתרמן",
      "יהודה עמיחי",
      "לאה גולדברג",
      "המשוררת רחל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הסמל של אולפני MGM?",
    "correct": "אריה",
    "answers": [
      "אריה",
      "נמר",
      "נשר",
      "כריש"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחסת כתיבת ספר \"איוב\"",
    "correct": "משה רבנו",
    "answers": [
      "משה רבנו",
      "דוד המלך",
      "שלמה המלך",
      "יהושע בן נון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שבר את לוחות הברית?",
    "correct": "משה רבנו",
    "answers": [
      "משה רבנו",
      "אברהם אבינו",
      "הכהנים",
      "עם ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ארכיפלג?",
    "correct": "קבוצת איים",
    "answers": [
      "יריב",
      "קבוצת איים",
      "דרגת כמורה",
      "מיושן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר שוכן המוסד האקדמי 'המרכז הבינתחומי'?",
    "correct": "הרצליה",
    "answers": [
      "הרצליה",
      "נהריה",
      "תל אביב",
      "רעננה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"ריזיקה\"",
    "correct": "סיכון",
    "answers": [
      "סיכון",
      "מאכל",
      "מאמץ",
      "החלטה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"רק חזק לבלתי אכל הדם כי...\"",
    "correct": "הדם הוא הנפש",
    "answers": [
      "הדם הוא הנפש",
      "טמא הוא הדם",
      "רעל הוא פן תמותון",
      "אין הדם כשר הוא"
    ]
  },
  {
    "question": "אלבטרוס הוא סוג של:",
    "correct": "עוף",
    "answers": [
      "לטאה",
      "עוף",
      "דג",
      "נחש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חולל את \"נס ז'לגיריס\"",
    "correct": "דרק שארפ",
    "answers": [
      "יהודה המכבי",
      "דרק שארפ",
      "רבי גרשון הכהן",
      "אלון מזרחי"
    ]
  },
  {
    "question": "נינה סימון ידועה בעיקר כזמרת בז'אנר:",
    "correct": "ג'אז",
    "answers": [
      "ג'אז",
      "אופרה",
      "היפ הופ",
      "רגאיי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"לא רציונלי ולא במקרה\"",
    "correct": "דן אריאלי",
    "answers": [
      "דן אריאלי",
      "דניאל כהנמן",
      "גדי טאוב",
      "אתגר קרת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט \"חלף עם הרוח\"",
    "correct": "ויויאן לי",
    "answers": [
      "אמה ווטסון",
      "קירה נייטלי",
      "ויויאן לי",
      "בריג'יט בארדו"
    ]
  },
  {
    "question": "כל כמה שנים נערכת תחרות האירווזיון?",
    "correct": "1",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"Dust In the Wind\"",
    "correct": "Kansas",
    "answers": [
      "Kansas",
      "Foo Fighters",
      "Alphaville",
      "Nirvana"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אוסטאוציט?",
    "correct": "תא עצם",
    "answers": [
      "תא עצם",
      "כדורית דם אדומה",
      "תא עצב",
      "כדורית דם לבנה"
    ]
  },
  {
    "question": "חומצה דאוקסיריבונוקלאית ידועה יותר כ....",
    "correct": "DNA",
    "answers": [
      "RNA",
      "DNA",
      "RIA",
      "HIV"
    ]
  },
  {
    "question": "בשיר של להקת גזוז - מהיכן הגיעה ציפי פרימו?",
    "correct": "חולון",
    "answers": [
      "חולון",
      "טבריה",
      "נהלל",
      "פרדסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "בית המלוכה של איזו מדינה באירופה קרוי \"בית אורנג'\"",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "שוודיה",
      "אנגליה",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "בעל החיים היפופוטם ידוע גם בשם:",
    "correct": "סוס היאור",
    "answers": [
      "סוס היאור",
      "סוסון ים",
      "חזיר ים",
      "קפיברה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו יבשת הגיעו עוגיות האלפחורס?",
    "correct": "דרום אמריקה",
    "answers": [
      "דרום אמריקה",
      "אירופה",
      "אסיה",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"טוביה\" הוא שמו הנוסף של איזו דמות תנ\"כית?",
    "correct": "משה רבנו",
    "answers": [
      "משה רבנו",
      "דוד המלך",
      "שלמה המלך",
      "אברהם אבינו"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחסת האמרה \"עוד נצחון כזה ואבדנו\"",
    "correct": "פירוס מלך אפירוס",
    "answers": [
      "פירוס מלך אפירוס",
      "יצחק רבין",
      "יוליוס קיסר",
      "וינסטון צ'רצ'יל"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה גרם בקילוגרם אחד?",
    "correct": "1000",
    "answers": [
      "1000",
      "100",
      "10",
      "10000"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר מכונה \"התפוח הגדול\"",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "לונדון",
      "לוס אנג'לס",
      "ניו יורק",
      "טוקיו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מעבר לנהר ואל בין העצים\"",
    "correct": "ארנסט המינגווי",
    "answers": [
      "ארנסט המינגווי",
      "אדגר אלן פו",
      "אוסקר ווילד",
      "לב טולסטוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"פילדלפיה\"",
    "correct": "טום הנקס",
    "answers": [
      "טום הנקס",
      "טום קרוז",
      "מאט דיימון",
      "בן אפלק"
    ]
  },
  {
    "question": "מטאפיזיקה היא ענף ב:",
    "correct": "פילוסופיה",
    "answers": [
      "פילוסופיה",
      "פיזיקה",
      "אסטרונומיה",
      "מתמטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנחה את התוכנית \"שמיניות באוויר\"",
    "correct": "דליק ווליניץ",
    "answers": [
      "חנן גולדבלט",
      "דליק ווליניץ",
      "דורון נשר",
      "חנוך רוזן"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מצאה את מותה המשוררת והסופרת סילביה פלאת'?",
    "correct": "התאבדה",
    "answers": [
      "התאבדה",
      "מחלה קשה",
      "תאונת דרכים",
      "נרצחה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הר המשחה\" ידוע כיום כחלק מ:",
    "correct": "הר הזיתים",
    "answers": [
      "הר הזיתים",
      "הר הכרמל",
      "הר הצופים",
      "הר החרמון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מי היו בניה של רחל?",
    "correct": "יוסף ובנימין",
    "answers": [
      "יוסף ובנימין",
      "יעקב ועשו",
      "קין והבל",
      "ראובן ושמעון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מהמדינות הבאות עובר קו המשווה?",
    "correct": "אקוודור",
    "answers": [
      "אקוודור",
      "ארגנטינה",
      "ונצואלה",
      "צ'ילה"
    ]
  },
  {
    "question": "קובי אוז הוא סולן להקת....",
    "correct": "טיפקס",
    "answers": [
      "טיפקס",
      "שפתיים",
      "נקמת הטרקטור",
      "קובי והאווזים"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים בעברית \"טריילר\"",
    "correct": "קדימון",
    "answers": [
      "קדימון",
      "פתיח",
      "פרסומת",
      "מצג"
    ]
  },
  {
    "question": "מה תפקידן העיקרי של טסיות הדם?",
    "correct": "קרישת דם",
    "answers": [
      "קרישת דם",
      "הובלת חמצן",
      "אנרגיה תאית",
      "פירוק חלבון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת \"קתדרלת אורליאן\"",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "בלגיה",
      "שוויץ",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מה שמות בנותיו של לבן הארמי?",
    "correct": "רחל ולאה",
    "answers": [
      "רחל ולאה",
      "רבקה ושרה",
      "מיכל ואלישבע",
      "דלילה ורחל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הרמטכ\"ל השני של צה\"ל?",
    "correct": "יגאל ידין",
    "answers": [
      "יגאל ידין",
      "יעקב דורי",
      "שאול מופז",
      "דוד בן גוריון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"ידע הוא כוח\"",
    "correct": "פרנסיס בייקון",
    "answers": [
      "פרנסיס בייקון",
      "אלברט איינשטיין",
      "אייזיק ניוטון",
      "וודי אלן"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה כליות יש לאדם?",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "2",
      "1",
      "4",
      "3"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא התהליך בו מופק חמצן מפחמן דו חמצני?",
    "correct": "פוטוסינתזה",
    "answers": [
      "הידרוליזה",
      "דיאליזה",
      "פוטוסינתזה",
      "אלקטרוליזה"
    ]
  },
  {
    "question": "הסכם אי ההתקפה הנודע בשם \"ריבנטרופ-מולוטוב\" היה בין:",
    "correct": "גרמניה וברה\"מ",
    "answers": [
      "אוסטריה והונגריה",
      "צרפת ואיטליה",
      "גרמניה וברה\"מ",
      "ברה\"מ וארה\"ב"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה קיבוץ הגיעו האחים בסרט \"מבצע סבתא\"",
    "correct": "עסיסים",
    "answers": [
      "רביבים",
      "עסיסים",
      "צאלים",
      "ניצנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את האופרה \"כרמן\"",
    "correct": "ז'ורז' ביזה",
    "answers": [
      "ז'ורז' ביזה",
      "ג'וזפה ורדי",
      "ג'אקומו פוצ'יני",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר יושבת היום על אדמותיו של הכפר חלסה (אל-ח'אלצה)?",
    "correct": "קרית שמונה",
    "answers": [
      "קרית שמונה",
      "עכו",
      "יפו",
      "ראש פינה"
    ]
  },
  {
    "question": "האבוריג'ינים הינם התושבים המקוריים של:",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "אוסטרליה",
      "ברזיל",
      "הודו",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אבדן הילדות\"",
    "correct": "ניל פוסטמן",
    "answers": [
      "ניל פוסטמן",
      "פרידריך ניטשה",
      "זיגמונד פרויד",
      "קרל יונג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו האמיתי של הגיטריסט סלאש?",
    "correct": "סול הדסון",
    "answers": [
      "סול הדסון",
      "ויל ביילי",
      "פיט מקסוואל",
      "לני קרביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מגילות יש בתנ\"ך?",
    "correct": "5",
    "answers": [
      "5",
      "4",
      "3",
      "2"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אפיזודה?",
    "correct": "קטע מרצף עלילתי",
    "answers": [
      "קטע מרצף עלילתי",
      "שמחה",
      "נוסחה חשבונית",
      "אווירה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"ספר הכוזרי\"",
    "correct": "רבי יהודה הלוי",
    "answers": [
      "רבי יהודה הלוי",
      "הרמב\"ם",
      "רש\"י",
      "הרמב\"ן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מלחמה מכונה: \"המלחמה הקצרה בהיסטוריה\"",
    "correct": "מלחמת אנגליה-זנזיבר",
    "answers": [
      "מלחמת אנגליה-זנזיבר",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת פוקלנד",
      "מלחמת קרים"
    ]
  },
  {
    "question": "רוני חולט - כלומר הוא:",
    "correct": "משרה במים חמים",
    "answers": [
      "משרה במים חמים",
      "מוריד את נעליו",
      "חושב עמוקות",
      "מותח את איבריו"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחסת כתיבת מגילת רות?",
    "correct": "שמואל הנביא",
    "answers": [
      "שמואל הנביא",
      "משה רבנו",
      "אברהם אבינו",
      "יואב בן צוריה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה נחש הוא הארוך בעולם?",
    "correct": "אנקונדה",
    "answers": [
      "אנקונדה",
      "צפע עין-גדי",
      "קוברה הודית",
      "פתן שחור"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הייתה המכה הראשונה ב\"עשר מכות מצרים\"",
    "correct": "דם",
    "answers": [
      "דם",
      "צפרדע",
      "ערוב",
      "ברד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"דברים שצריך\"",
    "correct": "סטיבן קינג",
    "answers": [
      "סטיבן קינג",
      "אייזיק אסימוב",
      "טולקין",
      "מיכאיל בולגקוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט \"יומנה של ברידג'ט ג'ונס\"",
    "correct": "רנה זלווגר",
    "answers": [
      "רנה זלווגר",
      "ג'וליה רוברטס",
      "דרו ברימור",
      "קמרון דיאז"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של להקת בנזין?",
    "correct": "עשרים וארבע שעות",
    "answers": [
      "עשרים וארבע שעות",
      "יום שישי",
      "אפר ואבק",
      "משמרת לילה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם מתוך השיר \"חלומות\": \"חלומות של אתמול הן שלהבות...\"",
    "correct": "נרעדות",
    "answers": [
      "נרעדות",
      "חמות",
      "כואבות",
      "חשוכות"
    ]
  },
  {
    "question": "בצרפתית \"קומסי קומסה\" ובעברית:",
    "correct": "ככה ככה",
    "answers": [
      "ככה ככה",
      "לא כל כך",
      "מעולה",
      "תודה רבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יצר את דרדסית?",
    "correct": "גרגמל",
    "answers": [
      "דרדסאבא",
      "גרגמל",
      "קונדסון",
      "פה גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה נמצא ה DNA בתא?",
    "correct": "בגרעין",
    "answers": [
      "בגרעין",
      "בריבוזומים",
      "במיטוכונדריה",
      "בגולדג'י"
    ]
  },
  {
    "question": "אבסינת הוא...",
    "correct": "משקה חריף",
    "answers": [
      "העדרות",
      "משקה חריף",
      "מאכל רוסי",
      "פרי טרופי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מיתרים יש בכלי הנגינה עוד?",
    "correct": "12",
    "answers": [
      "12",
      "6",
      "4",
      "3"
    ]
  },
  {
    "question": "כוכב הצפון הוא חלק מקבוצת כוכבים הנקראת:",
    "correct": "הדובה הגדולה",
    "answers": [
      "הדובה הגדולה",
      "הצלב הדרומי",
      "אוריון",
      "כלב גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "בשיר \"יום שישי\" של להקת בנזין, מהו יום שלישי?",
    "correct": "לא נגמר",
    "answers": [
      "לא נגמר",
      "עצבני",
      "מיותר",
      "יש בעיר מסיבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצר הסדרה \"רמזור\"",
    "correct": "אדיר מילר",
    "answers": [
      "אדיר מילר",
      "ניר לוי",
      "עידן אלתרמן",
      "גורי אלפי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה גיל נפטר בנימין זאב הרצל?",
    "correct": "44",
    "answers": [
      "44",
      "52",
      "60",
      "76"
    ]
  },
  {
    "question": "צ'רלס ספנסר מוכר יותר בשם...",
    "correct": "צ'רלי צ'אפלין",
    "answers": [
      "צ'רלי צ'אפלין",
      "צ'רלי בראון",
      "צ'רלס ברונסון",
      "וודי אלן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא האזור \"סיביר\"",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "קנדה",
      "יפן",
      "אוקראינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות המילה \"פוער\"",
    "correct": "פותח",
    "answers": [
      "פותח",
      "סוגר",
      "פותר",
      "פורץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של הקול אשר מפיקים חמורים ואתונות?",
    "correct": "נעירה",
    "answers": [
      "נעירה",
      "נחירה",
      "חצרוץ",
      "געייה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהענפים הבאים מוענק פרס פוליצר?",
    "correct": "עיתונות",
    "answers": [
      "עיתונות",
      "רפואה",
      "כימיה",
      "כלכלה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם משירו של אביב גפן \"לכבוד מיליארד מיליארד...\"",
    "correct": "טועים",
    "answers": [
      "שוטים",
      "טועים",
      "תוהים",
      "צמחים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"הארי המזוהם\"",
    "correct": "קלינט איסטווד",
    "answers": [
      "קלינט איסטווד",
      "צ'אק נוריס",
      "מרלון ברנדו",
      "רוברט דה נירו"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה בניינים עיקריים יש בשפה העברית?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "7",
      "4",
      "10",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "שמו של האדמירל שהוביל את הצי הבריטי לניצחון בקרב טרפלגר הוא:",
    "correct": "הוריישו נלסון",
    "answers": [
      "הוריישו נלסון",
      "סידני סמית",
      "רוברט קולדר",
      "פיליפ ברוק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת סרטים יש דמות בשם \"דארת' ויידר\"",
    "correct": "מלחמת הכוכבים",
    "answers": [
      "מלחמת הכוכבים",
      "שר הטבעות",
      "רובוטריקים",
      "מסע בין כוכבים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נוצרו הדרדסים?",
    "correct": "בלגיה",
    "answers": [
      "יפן",
      "איטליה",
      "בלגיה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "כשאומרים על תגובת אדם בעת ויכוח \"טושה\" מתכוונים...",
    "correct": "לשבח אותו",
    "answers": [
      "לשבח אותו",
      "להקניט אותו",
      "להשפיל אותו",
      "להתעלם ממנו"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים יש שיר בשם \"זמנך עבר\"",
    "correct": "אהוד בנאי",
    "answers": [
      "אהוד בנאי",
      "ברי סחרוף",
      "רמי פורטיס",
      "קורין אלאל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהערים הבאות אינה שוכנת בגבולות אירופה?",
    "correct": "פוקט סיטי",
    "answers": [
      "פוקט סיטי",
      "יורק",
      "ליסבון",
      "המבורג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות הביטוי \"לפום צערא אגרא\"",
    "correct": "לפי הצער - השכר",
    "answers": [
      "לפי הצער - השכר",
      "מה שהיה - היה",
      "חיה את היום",
      "אל תגרום נזק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה ראשי התיבות של המחתרת ניל\"י מייצגות?",
    "correct": "נצח ישראל לא ישקר",
    "answers": [
      "נצח ירושלים לעד ישראל",
      "נצחון ישראל לעד יישמר",
      "נצח ישראל לא ישקר",
      "נלמד ישראל לעד יחד"
    ]
  },
  {
    "question": "הומונימיה היא מושג מתחום ה:",
    "correct": "בלשנות",
    "answers": [
      "בלשנות",
      "רפואה",
      "פסיכולוגיה",
      "זואולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "הבעל שם טוב הוא כינויו של:",
    "correct": "רבי ישראל בן אליעזר",
    "answers": [
      "רבי ישראל בן אליעזר",
      "רבי יוסף קארו",
      "הרב יצחק כדורי",
      "רבי ישראל אבוחצירא"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה סרט לקוחה הדמות \"קולונל קורץ\"",
    "correct": "אפוקליפסה עכשיו",
    "answers": [
      "אפוקליפסה עכשיו",
      "גיבורי הדגל",
      "ממזרים חסרי כבוד",
      "להציל את טוראי ראיין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה זורם נהר ההדסון?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "ארצות הברית",
      "אירלנד",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"לבכר\"",
    "correct": "להעדיף",
    "answers": [
      "להעדיף",
      "לגנות",
      "לבקר",
      "להשמיץ"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו שפה אינה שפה סלאבית?",
    "correct": "איטלקית",
    "answers": [
      "איטלקית",
      "רוסית",
      "בולגרית",
      "קרואטית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הפילוסוף אשר טבע את הביטוי \"מסך הבערות\"",
    "correct": "ג'ון רולס",
    "answers": [
      "ג'ון רולס",
      "אדם סמית'",
      "עמנואל קאנט",
      "אפלטון"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה עשויים יהלומים?",
    "correct": "פחמן",
    "answers": [
      "חנקן",
      "פחמן",
      "סידן",
      "לא ידוע"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שחקנים בקבוצת כדוריד (על המגרש)?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "7",
      "6",
      "5",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הוביל את מחלקת (שיירת) הל\"ה?",
    "correct": "דני מס",
    "answers": [
      "דני מס",
      "יגאל אלון",
      "יצחק שדה",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נולד אוסמה בן לאדן?",
    "correct": "ערב הסעודית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "אפגניסטן",
      "ערב הסעודית",
      "איראן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי \"דז'ה וו\"",
    "correct": "כבר נראה",
    "answers": [
      "כבר נראה",
      "לחלום בהקיץ",
      "מה שהיה הוא שיהיה",
      "דמיון תעתועים"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו המייצג העיקרי של \"אקטיביזם שיפוטי\"",
    "correct": "אהרון ברק",
    "answers": [
      "אהרון ברק",
      "דורית בייניש",
      "מאיר שמגר",
      "משה זמורה"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהספרים הבאים לא כתב עמוס עוז?",
    "correct": "ימי ציקלג",
    "answers": [
      "מיכאל שלי",
      "הר העצה הרעה",
      "ימי ציקלג",
      "קופסה שחורה"
    ]
  },
  {
    "question": "רפלקס הוא...",
    "correct": "תגובה אוטומטית",
    "answers": [
      "תגובה אוטומטית",
      "מהירות מחשבה",
      "קליטה מהירה",
      "תגובה מוגזמת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"אפוקליפסה עכשיו\"",
    "correct": "פרנסיס פורד קופולה",
    "answers": [
      "אוליבר סטון",
      "סטיבן שפילברג",
      "פרנסיס פורד קופולה",
      "לארס פון טרייר"
    ]
  },
  {
    "question": "פיראניה זה סוג של:",
    "correct": "דג",
    "answers": [
      "דג",
      "מחצב",
      "אקלים",
      "חומר הרדמה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה פעמים התחתן רוס בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "1",
      "3",
      "4",
      "לא התחתן מעולם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספוטראי מפורסם אמר \"כשאתה גדול כמוני, זה קשה להיות צנוע\"",
    "correct": "מוחמד עלי",
    "answers": [
      "מוחמד עלי",
      "מייקל ג'ורדן",
      "דייגו מראדונה",
      "בוריס בקר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם המשפחה של הזמרת \"ביונסה\"",
    "correct": "נואלס",
    "answers": [
      "נואלס",
      "ג'ורדן",
      "מייקלס",
      "ביירון"
    ]
  },
  {
    "question": "ב\"פטר והזאב\", איזה כלי נגינה ייצג את החתול?",
    "correct": "קלרינט",
    "answers": [
      "קלרינט",
      "קרן יער",
      "בסון",
      "אבוב"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו חברה היה את הסלוגן \"Think Different\"",
    "correct": "אפל",
    "answers": [
      "אפל",
      "מייקרוסופט",
      "IBM",
      "דל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מטרת ההלחתה אצל בעלי חיים?",
    "correct": "קירור הגוף",
    "answers": [
      "השגת מזון",
      "עיכול מזון",
      "קירור הגוף",
      "שיפור השמיעה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ז'ורנל?",
    "correct": "כתב עת",
    "answers": [
      "ציור קיר",
      "מחזה דרמטי",
      "כתב עת",
      "שיר צרפתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר לקוח המשפט: \"צייר לי כבשה\"",
    "correct": "הנסיך הקטן",
    "answers": [
      "הנסיך הקטן",
      "נשים קטנות",
      "דירה להשכיר",
      "השחף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשמעות המילולית של המילה רדיקלי (לטינית)?",
    "correct": "שורשי",
    "answers": [
      "שורשי",
      "קיצוני",
      "בסיסי",
      "בלתי צפוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המילה העברית לרדיוס?",
    "correct": "מחוג",
    "answers": [
      "מחוג",
      "קשת",
      "ישר",
      "מיתר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו נבחרת זכתה במונדיאל 1974?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "הולנד",
      "אנגליה",
      "ברזיל",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט 'פול מטאל ג'אקט'?",
    "correct": "סטנלי קובריק",
    "answers": [
      "סטנלי קובריק",
      "פדריקו פליני",
      "אלפרד היצ'קוק",
      "וודי אלן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה כבשה ישראל את איזור רמת הגולן?",
    "correct": "1967",
    "answers": [
      "1967",
      "1948",
      "1973",
      "1982"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן אירע \"ליל הבדולח\"",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "פולין",
      "אוסטריה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארה\"ב נמצאת לוס אנג'לס?",
    "correct": "קאליפורניה",
    "answers": [
      "פלורידה",
      "קאליפורניה",
      "מסצ'וסטס",
      "ניו יורק"
    ]
  },
  {
    "question": "משמעות רנדומלי היא:",
    "correct": "אקראי",
    "answers": [
      "אקראי",
      "עולה על ציפיותיו",
      "מלא בייסורים",
      "אדיב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה היפנית טמגוצ'י?",
    "correct": "הביצה האהובה",
    "answers": [
      "הביצה האהובה",
      "ילד קטן",
      "לב מתוק",
      "חיית מחמד"
    ]
  },
  {
    "question": "גבבה היא:",
    "correct": "אשפה",
    "answers": [
      "מחלה",
      "כפפה",
      "רפידה",
      "אשפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חיפש שאול כשקיבל הבטחה שיהיה מלך?",
    "correct": "אתונות",
    "answers": [
      "אתונות",
      "גמלים",
      "מלוכה",
      "את אחיו"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המקרא, מי הרג את גוליית?",
    "correct": "דוד המלך",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "שלמה המלך",
      "אברהם אבינו",
      "אליהו הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "\"חצ'פורי\" הוא מאכל מהמטבח ה...",
    "correct": "גאורגי",
    "answers": [
      "עירקי",
      "גאורגי",
      "רוסי",
      "צרפתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם משפחתו המקורי של דוד בן גוריון?",
    "correct": "גרין",
    "answers": [
      "גרינבסקי",
      "גרין",
      "גוריו",
      "בן גור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחקה את וונדה בסרט \"דג ושמו וונדה\"",
    "correct": "ג'יימי לי קרטיס",
    "answers": [
      "ג'יימי לי קרטיס",
      "אנג'ליקה יוסטון",
      "פרסיליה פרסלי",
      "מריל סטריפ"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מפרום\" הוא מאכל...",
    "correct": "טריפוליטאי",
    "answers": [
      "טריפוליטאי",
      "מרוקאי",
      "עירקי",
      "פרסי"
    ]
  },
  {
    "question": "איך מצא את מותו המלחין הנודע פיוטר איליץ' צ'ייקובסקי?",
    "correct": "מחלת הכולרה",
    "answers": [
      "מחלת הכולרה",
      "תאונת דרכים",
      "התקף לב",
      "נרצח בשנתו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה חבר ב\"גשש החיוור\"",
    "correct": "יוסי בנאי",
    "answers": [
      "שייקה לוי",
      "ישראל פוליאקוב",
      "גברי בנאי",
      "יוסי בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות המילה הארמית \"צלותא\"",
    "correct": "תפילה",
    "answers": [
      "תפילה",
      "מחלה",
      "בדיחה",
      "ארוחה"
    ]
  },
  {
    "question": "רולאן גארוס הוא טורניר...",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "כדורגל",
      "סנוקר",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות בסדרה \"חברים\" מעולם לא התחתנה?",
    "correct": "ג'ואי",
    "answers": [
      "ג'ואי",
      "צ'נדלר",
      "מוניקה",
      "רוס"
    ]
  },
  {
    "question": "הרומן \"יוליסס\" מתאר את קורותיהם של אחדים מתושבי דבלין במשך:",
    "correct": "יום אחד",
    "answers": [
      "יום אחד",
      "מאה שנים",
      "שנה אחת",
      "שעתיים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת שמורת הטבע דנה?",
    "correct": "ירדן",
    "answers": [
      "ירדן",
      "ישראל",
      "מצרים",
      "לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נשא את הנאום \"יש לי חלום\"",
    "correct": "מרטין לות'ר קינג",
    "answers": [
      "מרטין לות'ר קינג",
      "ריצ'רד ניקסון",
      "ווינסטון צ'רצ'יל",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו החייל המעוטר ביותר בתולדות צה\"ל?",
    "correct": "אהוד ברק",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "אמנון ליפקין שחק",
      "שאול מופז",
      "אהוד ברק"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו זמרת כתב אביב גפן אלבום שלם?",
    "correct": "קרן הכט",
    "answers": [
      "קרן הכט",
      "קורין אלאל",
      "יהודית רביץ",
      "קרן פלס"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום שייך \"אפקט קומפטון\"",
    "correct": "פיזיקה",
    "answers": [
      "פיזיקה",
      "כימיה",
      "מוזיקה",
      "ספורט"
    ]
  },
  {
    "question": "סמית' אנד ווסון ידועים כ:",
    "correct": "יצרני נשק",
    "answers": [
      "יצרני נשק",
      "מעצבי אופנה",
      "במאי סרטים אילמים",
      "השמן והרזה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאן תכנן קולומבוס להפליג בעת שגילה את אמריקה?",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "אמריקה",
      "יפן",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה השחקן הראשי בסרט \"פני צלקת\"",
    "correct": "אל פצ'ינו",
    "answers": [
      "רוברט דה נירו",
      "אל פצ'ינו",
      "סטיבן סיגל",
      "אנטוניו בנדרס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הייצוג הכימי של מים?",
    "correct": "H20",
    "answers": [
      "H20",
      "C02",
      "NA",
      "O"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו נבחרת שיחק הכדורגלן מרקו ואן באסטן?",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "פורטוגל",
      "בלגיה",
      "ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נוסדה הלהקה U2?",
    "correct": "אירלנד",
    "answers": [
      "אירלנד",
      "אנגליה",
      "ארצות הברית",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה כיכב השחקן וונטורת מילר?",
    "correct": "נמלטים",
    "answers": [
      "נמלטים",
      "אבודים",
      "גיבורים",
      "האנטומיה של גריי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים הוא מנטור בתוכנית \"The Voice ישראל\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "שלמה ארצי",
      "מיכאל אלוני",
      "הראל סקעת"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"צוק העיתים\" מסמל...",
    "correct": "זמנים קשים",
    "answers": [
      "זמנים קשים",
      "מקום גבוה",
      "הצלחה גדולה",
      "בכי תמרורים"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את המשפט \"לא הביישן....\"",
    "correct": "למד",
    "answers": [
      "שואל",
      "גדל",
      "למד",
      "חסר"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם, מתוך 'גברתי הנאווה': \"ברד ירד ב...\"",
    "correct": "דרום ספרד",
    "answers": [
      "רמת הגולן",
      "דרום צרפת",
      "דרום ספרד",
      "בנגב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אוופוטרנספירציה?",
    "correct": "איבוד מים",
    "answers": [
      "שאיפת גז",
      "איבוד מים",
      "שקיפות",
      "רעילות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה מיקי מנטל?",
    "correct": "בייסבול",
    "answers": [
      "בייסבול",
      "פוטבול",
      "טניס",
      "איגרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אנטרופיה?",
    "correct": "מדד לאי סדר של חלקיקים",
    "answers": [
      "מדד לאי סדר של חלקיקים",
      "אינטליגנציה רגשית",
      "יצירתו האחרונה של בטהובן",
      "תרופה פסיכיאטרית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דולצימר?",
    "correct": "כלי מיתר",
    "answers": [
      "כלי מיתר",
      "תרכובת כימית",
      "אזור בהרי האלפים",
      "דמות מצויירת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מטוס יוצר בישראל?",
    "correct": "כפיר",
    "answers": [
      "כפיר",
      "F-16",
      "מיראז'",
      "פנטום"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נרצח ג'ון לנון?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "רומא",
      "לונדון",
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט הישראלי \"גמר גביע\"",
    "correct": "משה איבגי",
    "answers": [
      "משה איבגי",
      "טל פרידמן",
      "ניר פרידמן",
      "ניר לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"ניסים\"",
    "correct": "עברי לידר",
    "answers": [
      "עברי לידר",
      "עידן רייכל",
      "נושי פז",
      "יצחק קלפטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי התחפש לאישה במבצע 'אביב נעורים'?",
    "correct": "אהוד ברק",
    "answers": [
      "אהוד ברק",
      "בנימין נתניהו",
      "משה דיין",
      "בני גנץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את השיר \"הייתי בגן עדן\"",
    "correct": "שרית חדד",
    "answers": [
      "שרית חדד",
      "מירי מסיקה",
      "ריטה",
      "זהבה בן"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי רוב לאיזה זרם אמנותי משויך מרסל דושאן?",
    "correct": "דאדאיזם",
    "answers": [
      "דאדאיזם",
      "סוריאליזם",
      "קוביזם",
      "ריאליזם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה לא גובלת בישראל?",
    "correct": "טורקיה",
    "answers": [
      "ירדן",
      "מצרים",
      "לבנון",
      "טורקיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת הולנד?",
    "correct": "אמסטרדם",
    "answers": [
      "האג",
      "אמסטרדם",
      "בריסל",
      "ליידן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה גז נמצא באחוז הגבוה ביותר באוויר?",
    "correct": "חנקן",
    "answers": [
      "חנקן",
      "חמצן",
      "פחמן דו-חמצני",
      "ארגון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המונח \"ולטשמרץ\"",
    "correct": "צער העולם",
    "answers": [
      "צער העולם",
      "החיים קצרים",
      "ההשקעה משתלמת",
      "יום אחרי יום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה גיטריסט להקת דיפ פרפל ?",
    "correct": "ריצ'י בלקמור",
    "answers": [
      "ריצ'י בלקמור",
      "ג'ו בונמסה",
      "בריאן מיי",
      "דיוויד גילמור"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה פעמים ביום מתפללים בדת האיסלאם?",
    "correct": "5",
    "answers": [
      "5",
      "3",
      "1",
      "7"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"גיטרה וכינור\"",
    "correct": "שלום חנוך",
    "answers": [
      "שלום חנוך",
      "שלמה ארצי",
      "שלומי שבת",
      "מאיר אריאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הרי הודיני?",
    "correct": "קוסם",
    "answers": [
      "שחקן",
      "קוסם",
      "צייר",
      "כנר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת \"העיר האסורה\"",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "רוסיה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"פורסט גאמפ\"",
    "correct": "טום הנקס",
    "answers": [
      "טום הנקס",
      "בראד פיט",
      "ג'וני דפ",
      "ברוס וויליס"
    ]
  },
  {
    "question": "במהלך איזו מלחמה התרחש קרב הקסטל?",
    "correct": "מלחמת העצמאות",
    "answers": [
      "מלחמת העצמאות",
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם הצבעים הבסיסיים?",
    "correct": "ירוק, אדם, כחול",
    "answers": [
      "צהוב, אדום, לבן",
      "ירוק, אדם, כחול",
      "לבן, כחול, ירוק",
      "צהוב, כחול, אדום"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שכונה גדלה הזמרת עפרה חזה?",
    "correct": "שכונת התקווה",
    "answers": [
      "שכונת התקווה",
      "שכונת שפירא",
      "שכונת מונטיפיורי",
      "שכונת שבזי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחשב לפילוסוף הראשון?",
    "correct": "תאלס",
    "answers": [
      "תאלס",
      "סוקרטס",
      "אפלטון",
      "ארכימדס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולדה מדונה?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "קנדה",
      "אוסטרליה",
      "אירלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצה שיחק יוסי בניון בצעירותו?",
    "correct": "הפועל באר-שבע",
    "answers": [
      "מכבי תל-אביב",
      "מכבי חיפה",
      "הפועל באר-שבע",
      "הפועל תל-אביב"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לפלסטיק שבקצה של השרוך?",
    "correct": "אגלט",
    "answers": [
      "אגלט",
      "רוכסן",
      "פסטיון",
      "גולגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה גיל ניתן להיבחר לכנסת?",
    "correct": "21",
    "answers": [
      "24",
      "18",
      "21",
      "30"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו היסוד הכימי המסומן באות C?",
    "correct": "פחמן",
    "answers": [
      "מימן",
      "חמצן",
      "פחמן",
      "הליום"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת אוניברסטית סטנפורד?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "אירלנד",
      "ארצות הברית",
      "שוויץ"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה היה להיט בשם \"ירח כחול\"",
    "correct": "גן חיות",
    "answers": [
      "גן חיות",
      "תיסלם",
      "משינה",
      "סינרגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פיתח את כלי הרכב הנודע ה\"חיפושית\"",
    "correct": "פרדיננד פורשה",
    "answers": [
      "הנרי פורד",
      "פרדיננד פורשה",
      "לואי שברולט",
      "פרוציו למבורגיני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר, \"אהוב את כולם, בטח בחלקם, אל תרע לאף אדם\"",
    "correct": "ויליאם שייקספיר",
    "answers": [
      "ויליאם שייקספיר",
      "ארנסט המינגווי",
      "אוסקר ווילד",
      "ג'ון קנדי"
    ]
  },
  {
    "question": "בדיקת א.ק.ג מטרתה לבדוק את תקינות ה...",
    "correct": "לב",
    "answers": [
      "כבד",
      "לב",
      "כליה",
      "ריאה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"בגדי המלך החדשים\"",
    "correct": "הנס כריסטיאן אנדרסן",
    "answers": [
      "הנס כריסטיאן אנדרסן",
      "האחים גרים",
      "אריך קסטנר",
      "צ'ארלס דיקנס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המילה העברית למנגל?",
    "correct": "מצלה",
    "answers": [
      "מצלה",
      "מטגן",
      "רשתית",
      "חמחמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"תקופה מסתיימת כאשר אשליותיה הגדולות מגיעות לקִצן\"",
    "correct": "ארתור מילר",
    "answers": [
      "ארתור מילר",
      "וויליאם שייקספיר",
      "טנסי וויליאמס",
      "סימון דה בובואר"
    ]
  },
  {
    "question": "השיר \"ברד ירד בדרום ספרד\" מופיע במחזמר:",
    "correct": "גבירתי הנאווה",
    "answers": [
      "גבירתי הנאווה",
      "סיפור הפרברים",
      "בוסתן ספרדי",
      "חתולה על גג פח לוהט"
    ]
  },
  {
    "question": "בביצוע איזה שיר זכתה נינט טייב בכוכב נולד?",
    "correct": "ים של דמעות",
    "answers": [
      "מקיץ אל חלום",
      "כשאת עצובה",
      "ימי התום",
      "ים של דמעות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המציא את משקה הקוקה קולה?",
    "correct": "ד\"ר ג'ון פמברטון",
    "answers": [
      "ד\"ר ג'ון פמברטון",
      "ד\"ר מקס ברנארד",
      "ד\"ר לואיס קוק",
      "ד\"ר אנדי ורטהיים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עסק נילס בוהר?",
    "correct": "פיסיקה",
    "answers": [
      "פיסיקה",
      "ביולוגיה",
      "טניס",
      "רפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו חבר בלהקה \"פינק פלויד\"",
    "correct": "ג'ימי פייג'",
    "answers": [
      "רוג'ר ווטרס",
      "דיוויד גילמור",
      "ג'ימי פייג'",
      "ניק מייסון"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם מהשיר הבלדה על יואל משה סלומון: \"בוקר לח בשנת...\"",
    "correct": "תרל\"ח",
    "answers": [
      "תרל\"ח",
      "תרפ\"ח",
      "תרש\"ח",
      "תשמ\"ד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"אוטופיה\"",
    "correct": "שום מקום",
    "answers": [
      "חלום",
      "אינסוף",
      "תקווה",
      "שום מקום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מלך בבריטניה במהלך מלחמת העולם הראשונה?",
    "correct": "ג'ורג' ה-5",
    "answers": [
      "ג'ורג' ה-5",
      "אדוארד ה-6",
      "המלכה ויקטוריה",
      "המלכה אליזבת ה-2"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה כבש צה\"ל את הכותל המערבי?",
    "correct": "ששת הימים",
    "answers": [
      "ששת הימים",
      "העצמאות",
      "מבצע קדש",
      "יום הכיפורים"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי פרויד נפש האדם מחולקת ל...",
    "correct": "איד, אגו, סופר אגו",
    "answers": [
      "אגו, סופר איד, סופר אגו",
      "איד, אגו, סופר אגו",
      "תת אגו, אגו, סופר איד",
      "איד, אגו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"את הלילה שלך מרגיעים\"",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "נתן אלתרמן",
      "נתן זך",
      "יהונתן גפן",
      "חיים נחמן ביאליק"
    ]
  },
  {
    "question": "רוברט אלן צימרמן ידוע יותר בשם הבמה...",
    "correct": "בוב דילן",
    "answers": [
      "בוב דילן",
      "רוג'ר ווטרס",
      "בובי מקפירין",
      "רוברט רדפורד"
    ]
  },
  {
    "question": "בירת ווילס היא:",
    "correct": "קארדיף",
    "answers": [
      "קארדיף",
      "ווילס סיטי",
      "לונדון",
      "בלפסט"
    ]
  },
  {
    "question": "ההתחלה של איזו סדרת טלוויזיה מתחילה בצעקה \"פתוח!\"",
    "correct": "קרובים קרובים",
    "answers": [
      "קרובים קרובים",
      "אחד העם 1",
      "מ.ק. 22",
      "רמזור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"חרדתו של המלך סולומון\"",
    "correct": "אמיל אז'אר",
    "answers": [
      "אמיל אז'אר",
      "עמוס עוז",
      "פול אוסטר",
      "דיוויד קופרפילד"
    ]
  },
  {
    "question": "הטרוריסט קרלוס ידוע בכינוי:",
    "correct": "התן",
    "answers": [
      "התן",
      "הנץ",
      "הנשר",
      "הנמר"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה ייצרו קלפי פפירוס?",
    "correct": "צמח הגומא",
    "answers": [
      "עץ האלון",
      "חול",
      "צמח הגומא",
      "עור בהמות"
    ]
  },
  {
    "question": "מילות השיר \"גבעת התחמושת\" חוברו ע\"י:",
    "correct": "יורם טהרלב",
    "answers": [
      "יורם טהרלב",
      "חיים חפר",
      "משה וילנסקי",
      "אסי דיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דיזנטריה?",
    "correct": "זיהום במעי הגס",
    "answers": [
      "סוג של שפעת",
      "כיב קיבה",
      "זיהום במעי הגס",
      "הרעלת מזון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"חטיאר\" (ערבית)?",
    "correct": "זקן",
    "answers": [
      "זקן",
      "עייף",
      "מתוסכל",
      "שקרן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא היה חבר בהרכב המקורי של להקת משינה?",
    "correct": "אבנר חודרוב",
    "answers": [
      "שלומי ברכה",
      "מייקל בנסון",
      "איגי דיין",
      "אבנר חודרוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שחקן ה-NBA שהשיג טריפל-דאבל בממוצע עונתי?",
    "correct": "אוסקר רוברטסון",
    "answers": [
      "אוסקר רוברטסון",
      "וילט צ'מברליין",
      "מייקל ג'ורדן",
      "לארי בירד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אברון הנשימה התאית?",
    "correct": "מיטוכונדריה",
    "answers": [
      "ציטופלסמה",
      "מיטוכונדריה",
      "הגרעין",
      "כלורופיל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עדה נוהגת לאכול מאכל בשם \"גונדי\"",
    "correct": "העדה הפרסית",
    "answers": [
      "העדה הפרסית",
      "העדה העירקית",
      "העדה הלבנונית",
      "העדה המצרית"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה איבר סביר שתמצא אצעדה?",
    "correct": "רגל",
    "answers": [
      "יד",
      "רגל",
      "אף",
      "אוזן"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מיתולוגיה לקוח היצור \"לפרקון\"",
    "correct": "האירית",
    "answers": [
      "הסקוטית",
      "האירית",
      "הגרמנית",
      "היוונית"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הביטוי, \"אין דבר...\"",
    "correct": "העומד בפני הרצון",
    "answers": [
      "העומד בפני הרצון",
      "חזק מהרצון",
      "העומד לפנינו",
      "החזק מאיתנו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה חודש מכונה גם חודש זיו?",
    "correct": "אייר",
    "answers": [
      "אייר",
      "ניסן",
      "תמוז",
      "תשרי"
    ]
  },
  {
    "question": "אם זכיתי בפרס נובל אז בטוח שאיני:",
    "correct": "מתמטיקאי",
    "answers": [
      "כימאי",
      "מדינאי",
      "מתמטיקאי",
      "שבדי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספר לא נכתב ע\"י גבריאל גארסיה מרקס?",
    "correct": "האפיפיורית יוהאנה",
    "answers": [
      "האפיפיורית יוהאנה",
      "על אהבה ושדים אחרים",
      "מאה שנים של בדידות",
      "אהבה בימי כולרה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים אלבום בשם \"אתה חברה שלי\"",
    "correct": "ערן צור",
    "answers": [
      "ערן צור",
      "אביב גפן",
      "נושאי המגבעת",
      "מוניקה סקס"
    ]
  },
  {
    "question": "במה התפרסם ד\"ר קבורקיאן?",
    "correct": "המתות חסד",
    "answers": [
      "המתות חסד",
      "השתלת הלב הראשונה",
      "פיתוח חיסון לאיידס",
      "גילוי הפניצילין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי \"שיחקה לו השעה\"",
    "correct": "התמזל מזלו",
    "answers": [
      "התמזל מזלו",
      "הפסיד את כספו",
      "זמנו עבר",
      "התבלבל"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מייצרים יין?",
    "correct": "ענבים",
    "answers": [
      "תאנים",
      "רימונים",
      "שזיפים",
      "ענבים"
    ]
  },
  {
    "question": "חברת \"לגו\" המייצרת את משחק ההרכבה המפורסם הינה חברה:",
    "correct": "דנית",
    "answers": [
      "דנית",
      "שוודית",
      "גרמנית",
      "ספרדית"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה הר קיבל עם ישראל את התורה?",
    "correct": "הר סיני",
    "answers": [
      "הר תבור",
      "הר סיני",
      "הר הכרמל",
      "הר הגלבוע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהמשוררים הבאים נולד בשם לודוויג פפויפר?",
    "correct": "יהודה עמיחי",
    "answers": [
      "יהודה עמיחי",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נתן אלתרמן",
      "חיים חפר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מההוגים הבאים כתב את \"רשומות האביב והסתיו\"",
    "correct": "קונפוציוס",
    "answers": [
      "קונפוציוס",
      "מנציוס",
      "לאו דזה",
      "מאו דזה-דונג"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק הענף הרפואי דרמטולוגיה?",
    "correct": "עור",
    "answers": [
      "לב",
      "מוח",
      "עור",
      "כליות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה בין המשתתפים בתוכנית \"החטא ועונשו\"",
    "correct": "טל פרידמן",
    "answers": [
      "טל פרידמן",
      "משה פרסטר",
      "מריאנו אידלמן",
      "אסי כהן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת הכיכר המפורסמת \"כיכר טרפלגר\"",
    "correct": "לונדון",
    "answers": [
      "לונדון",
      "מוסקבה",
      "סן פרנסיסקו",
      "פריז"
    ]
  },
  {
    "question": "הסולן של להקת פו פייטרס היה המתופף של להקת:",
    "correct": "נירוונה",
    "answers": [
      "נירוונה",
      "בלינק 182",
      "פרל ג'אם",
      "מטאליקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה סלבדור דאלי?",
    "correct": "צייר ספרדי",
    "answers": [
      "צייר ספרדי",
      "מלחין רוסי",
      "שחקן כדורסל צרפתי",
      "סופר איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו המחזאי שכתב את \"הילד חולם\"",
    "correct": "חנוך לוין",
    "answers": [
      "חנוך לוין",
      "ניסים אלוני",
      "יוסף מונדי",
      "יהושע סובול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים יוצא דופן?",
    "correct": "צלופח",
    "answers": [
      "תמסח",
      "צלופח",
      "אליגטור",
      "קרוקודיל"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחסת בעיקר כתיבת ספר תהילים?",
    "correct": "דוד המלך",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "ירמיהו הנביא",
      "ירבעם",
      "אליהו הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המושג \"פרמטה\"",
    "correct": "מוזיקה",
    "answers": [
      "מוזיקה",
      "מחשבים",
      "ציור",
      "פיסול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה גל פרידמן?",
    "correct": "גלישת רוח",
    "answers": [
      "גלישת רוח",
      "שחייה",
      "קפיצה לגובה",
      "ג'ודו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי תורת המוסר הדוגלת בהנאה מרובה?",
    "correct": "הדוניזם",
    "answers": [
      "סוליפסיזם",
      "הדוניזם",
      "פטאליזם",
      "פנומנולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "סופרן הוא קול....",
    "correct": "גבוה מאד",
    "answers": [
      "גבוה מאד",
      "נמוך מאד",
      "חלש מאד",
      "חזק מאד"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולדה הזמרת שאקירה?",
    "correct": "קולומביה",
    "answers": [
      "לבנון",
      "קולומביה",
      "אנגליה",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"כל המציל נפש אחת כאילו הציל...\"",
    "correct": "עולם מלא",
    "answers": [
      "עולם מלא",
      "את עצמו",
      "את חברו",
      "את אימו"
    ]
  },
  {
    "question": "פרנקו היה שליטה הפשיסטי של...",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "ספרד",
      "צרפת",
      "איטליה",
      "פורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מלאכים נופלים\"",
    "correct": "טרייסי שבליה",
    "answers": [
      "טרייסי שבליה",
      "קרלוס קסטנדה",
      "הרלן קובן",
      "מארק האדון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן שוכן קיבוץ נירים?",
    "correct": "בצפון הנגב",
    "answers": [
      "בצפון הנגב",
      "ברמת הגולן",
      "בערבה",
      "בעמק יזרעאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"רואים רחוק רואים שקוף\"",
    "correct": "שמוליק קראוס",
    "answers": [
      "שמוליק קראוס",
      "אריק איינשטיין",
      "דני בסן",
      "אהוד בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מקצוע לא התחרה האתלט האגדי קרל לואיס?",
    "correct": "ריצת 400 מטר",
    "answers": [
      "ריצת 400 מטר",
      "ריצת 100 מטר",
      "קפיצה לרוחק",
      "ריצת 200 מטר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחתמו הסכמי קמפ דיוויד שסללו את הסכם השלום בין ישראל ומצרים?",
    "correct": "1978",
    "answers": [
      "1978",
      "1982",
      "1973",
      "1967"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"אמש\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "משינה",
      "אריק ברמן",
      "גידי גוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"המאחה העירומה\"",
    "correct": "פרנסיסקו דה גויה",
    "answers": [
      "פבלו פיקאסו",
      "פרנסיסקו דה גויה",
      "פול גוגן",
      "קלוד מונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו משמותיו של חג הפסח?",
    "correct": "חג מתן תורה",
    "answers": [
      "חג האביב",
      "חג המצות",
      "חג מתן תורה",
      "חג החירות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הפירוש המילולי של המילה כריזמה?",
    "correct": "מתנת אל",
    "answers": [
      "הובלה",
      "כשרון",
      "מתנת אל",
      "סחיפת אנשים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו אופרת סבון יש דמות בשם \"ויקטור ניומן\"",
    "correct": "צעירים חסרי מנוח",
    "answers": [
      "צעירים חסרי מנוח",
      "היפים והאמיצים",
      "קרוב רחוק",
      "ימי חיינו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו האמיתי של הזמר הידוע בכינוי 'דקלון'?",
    "correct": "יוסי לוי",
    "answers": [
      "יוסי לוי",
      "שמעון בצלאל",
      "דוד עמרני",
      "יעקב כהן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה חבר בלהקת החיפושיות (\"הביטלס\")?",
    "correct": "אלטון ג'ון",
    "answers": [
      "רינגו סטאר",
      "אלטון ג'ון",
      "פול מקטרני",
      "ג'ורג' האריסון"
    ]
  },
  {
    "question": "טמוצ'ין בורג'יגין ידוע יותר בשם:",
    "correct": "ג'ינגיס חאן",
    "answers": [
      "ג'ינגיס חאן",
      "מאו צה טונג",
      "הו צ'י מין",
      "ברוס לי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה יצא האלבום הנודע של להקת דייר סטרייטס \"Brothers In Arms\"",
    "correct": "1985",
    "answers": [
      "1985",
      "1993",
      "1977",
      "1965"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מכינים קרמל?",
    "correct": "סוכר",
    "answers": [
      "סוכר",
      "שוקולד",
      "צמח הלואיזה",
      "ענבים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא עיקר שטחו של הפנטנל?",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "וייטנאם",
      "איסלנד",
      "ניו זילנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הטניסאי המחזיק בשיא הזכיות באליפות צרפת הפתוחה (''רולאן גארוס'')?",
    "correct": "רפאל נדאל",
    "answers": [
      "רפאל נדאל",
      "רוג'ר פדרר",
      "פיט סמפראס",
      "נובאק ג'וקוביץ'"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"אירוניה\"",
    "correct": "התחזות",
    "answers": [
      "התחזות",
      "התעללות",
      "תעלול",
      "חכמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הפילוסוף שאמר: \"על מה שעליו לא ניתן לדבר, אודותיו יש לשתוק\"",
    "correct": "לודוויג ויטגנשטיין",
    "answers": [
      "לודוויג ויטגנשטיין",
      "רנה דקארט",
      "אריסטו",
      "ברוך שפינוזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים היה הגיטריסט של להקת \"הביטלס\"",
    "correct": "ג'ורג' האריסון",
    "answers": [
      "ג'ימי הנדריקס",
      "ג'ורג' האריסון",
      "רינגו סטאר",
      "אריק קלפטון"
    ]
  },
  {
    "question": "חלולית היא:",
    "correct": "אברון בתא צמח",
    "answers": [
      "אברון בתא צמח",
      "חליל צד",
      "בול עץ",
      "מטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אוסמופוביה?",
    "correct": "פחד מריחות מסויימים",
    "answers": [
      "פחד מריחות מסויימים",
      "פחד ממקומות פתוחים",
      "פחד ממחלות קשות",
      "פחד מרעב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הבאים הוא סוג של אמולסיה?",
    "correct": "תערובת מים ושמן",
    "answers": [
      "תערובת מים ושמן",
      "משכך כאבים",
      "סרט צילום",
      "עץ ברוש"
    ]
  },
  {
    "question": "כל כמה שנים נערכת אולימפיאדה?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "6",
      "4",
      "2",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "מייק פאטון הוא סולנה של...",
    "correct": "פיית' נו מור",
    "answers": [
      "פיית' נו מור",
      "פרל ג'אם",
      "נירוונה",
      "אליס אין צ'יינס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את ספר הילדים \"איה פלוטו\"",
    "correct": "לאה גולדברג",
    "answers": [
      "לאה גולדברג",
      "מיכל כהן-חי",
      "אלינוער קלר",
      "סמדר שיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השורש של רבע?",
    "correct": "חצי",
    "answers": [
      "חצי",
      "רבע",
      "שמינית",
      "ארבע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את \"החתול שמיל\" בטלוויזיה הישראלית?",
    "correct": "נתן דטנר",
    "answers": [
      "אבי קושניר",
      "ספי ריבלין",
      "חנוך רוזן",
      "נתן דטנר"
    ]
  },
  {
    "question": "\"גשם\" בביצוע אלי לוזון הוא שיר הנושא של איזה סרט?",
    "correct": "עפולה אקספרס",
    "answers": [
      "עפולה אקספרס",
      "הערת שוליים",
      "סימה וקנין מכשפה",
      "כלבים לא נובחים בירוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כונה \"הילד הרע של הטניס\"",
    "correct": "ג'ון מקנרו",
    "answers": [
      "ג'ון מקנרו",
      "ג'ימי קונורס",
      "רפאל נדאל",
      "אנדרה אגאסי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה פיתחה את מטוס הפאנטום?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ברית המועצות",
      "סין",
      "ישראל",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא חבל טירול?",
    "correct": "אוסטריה",
    "answers": [
      "אוסטריה",
      "צרפת",
      "שווייץ",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "ליד איזה ישוב נמצא נחל עיון?",
    "correct": "מטולה",
    "answers": [
      "מעלה אפרים",
      "קצרין",
      "מטולה",
      "ראש פינה"
    ]
  },
  {
    "question": "הס הוא זן של איזה פרי?",
    "correct": "אבוקדו",
    "answers": [
      "תפוז",
      "תפוח",
      "אבוקדו",
      "אגס"
    ]
  },
  {
    "question": "יש לי דיסקלקוליה, כלומר יש לי:",
    "correct": "לקות למידה במתמטיקה",
    "answers": [
      "לקות למידה במתמטיקה",
      "הרבה כסף",
      "קלקול קיבה",
      "מחשבון מקולקל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פכסם?",
    "correct": "קרקר",
    "answers": [
      "קרקר",
      "משקוף דלת",
      "בעל חיים ממשפחת המכרסמים",
      "נחש מים"
    ]
  },
  {
    "question": "\"ויסט\" הוא סוג של ....",
    "correct": "משחק קלפים",
    "answers": [
      "בעל חיים",
      "צמח",
      "משחק קלפים",
      "מאכל הונגרי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה נביא תנ\"כי נבלע ע\"י דג?",
    "correct": "יונה",
    "answers": [
      "יונה",
      "אליהו",
      "עובדיה",
      "שמואל"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מדינה לא מופיעות מילים בהמנון?",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "צרפת",
      "ארגנטינה",
      "ספרד",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עוסק בעיקר מגזין \"רולינג סטון\"",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "ספרות",
      "מוסיקה",
      "כלכלה",
      "צבא וביטחון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרה \"מי הבוס\"",
    "correct": "טוני דנזה",
    "answers": [
      "ג'רי סיינפלד",
      "טוני דנזה",
      "טד דנסון",
      "ג'ון פורסיית"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חודשים נמשך הריונה של פילה?",
    "correct": "22",
    "answers": [
      "11",
      "15",
      "22",
      "33"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיאן ההופעות בנבחרת ישראל בכדורגל (נכון ל-2011)?",
    "correct": "אריק בנאדו",
    "answers": [
      "אריק בנאדו",
      "אלון חרזי",
      "יוסי בניון",
      "אייל ברקוביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"גלוטולוגיה\"",
    "correct": "חקר הצחוק",
    "answers": [
      "חקר הצחוק",
      "אלרגיה לגלוטן",
      "חקר כדור הארץ",
      "פחד מנחשים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת מצרים?",
    "correct": "קהיר",
    "answers": [
      "קהיר",
      "עמאן",
      "דמשק",
      "ביירות"
    ]
  },
  {
    "question": "אומרים שמשה הוא אדם אקסצנטרי כלומר הוא...",
    "correct": "תמהוני",
    "answers": [
      "תמהוני",
      "מצליח",
      "חכם",
      "יפה תואר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים נולד בישראל?",
    "correct": "נטלי פורטמן",
    "answers": [
      "אדם סנדלר",
      "נטלי פורטמן",
      "סקרלט ג'והנסון",
      "כריס רוק"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי שירה של להקת משינה, אנה גומרת ברבע שעה יחסים שצריכים להספיק ב:",
    "correct": "בשנה",
    "answers": [
      "בשנה",
      "ביממה",
      "בדקה",
      "בשעה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בוטיה\" הוא...",
    "correct": "דג טרופי",
    "answers": [
      "סגנון בנייה עתיק",
      "דג טרופי",
      "מאכל תימני",
      "אחד מאיי הקאריבים"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד כונתה האמנות של אנדי וורהול?",
    "correct": "פופ ארט",
    "answers": [
      "פופ ארט",
      "אמנות גותית",
      "נאו-גאו",
      "קיטש"
    ]
  },
  {
    "question": "הספן ומגלה הארצות ואסקו דה גאמה היה ממוצא:",
    "correct": "פורטוגזי",
    "answers": [
      "ספרדי",
      "הולנדי",
      "איטלקי",
      "פורטוגזי"
    ]
  },
  {
    "question": "אלברט איינשטיין הוא יליד:",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "ישראל",
      "פולין",
      "דנמרק"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שנים לקח לנח לבנות את התיבה?",
    "correct": "120 שנה",
    "answers": [
      "120 שנה",
      "35 שנה",
      "250 שנה",
      "300 שנה"
    ]
  },
  {
    "question": "משה איבגי ואורי גבריאל כיכבו בסרט...",
    "correct": "מתחת לאף",
    "answers": [
      "מתחת לאף",
      "אלכס חולה אהבה",
      "הפשע משתלם",
      "החיים על פי הרצל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה חודש בא אחרי 'ניסן' בלוח השנה העברי?",
    "correct": "אייר",
    "answers": [
      "אייר",
      "אב",
      "תמוז",
      "כסלו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה סגנון מוסיקלי הוא \"בוגי ווגי\"",
    "correct": "בלוז",
    "answers": [
      "בלוז",
      "ג'אז",
      "רוק",
      "קלאסי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת אסתמה בעברית?",
    "correct": "קצרת",
    "answers": [
      "קצרת",
      "נשפת",
      "חנקת",
      "חמצת"
    ]
  },
  {
    "question": "אומרים על יואב שהוא הדוניסט - כלומר הוא...",
    "correct": "נהנתן",
    "answers": [
      "נהנתן",
      "תבוסתן",
      "חברותי",
      "מוצלח"
    ]
  },
  {
    "question": "אקירה קורוסאווה הוא במאי סרטים:",
    "correct": "יפני",
    "answers": [
      "יפני",
      "סיני",
      "איראני",
      "קוריאני"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה נמצאת דוברובניק?",
    "correct": "קרואטיה",
    "answers": [
      "ליטא",
      "קרואטיה",
      "שבדיה",
      "פולין"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזו מדינה מזוהה המאכל 'נאצ'וס'?",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "ארצות הברית",
      "רומניה",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהסרטים הבאים לא ביים פרדריקו פליני?",
    "correct": "החיים יפים",
    "answers": [
      "לה דולצ'ה ויטה",
      "הליצנים",
      "החיים יפים",
      "עיר הנשים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי סולן להקת \"איפה הילד?\"",
    "correct": "חמי רודנר",
    "answers": [
      "חמי רודנר",
      "מוש בן ארי",
      "אברהם טל",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האלבום הראשון של הזמרת \"אדל\"",
    "correct": "19",
    "answers": [
      "19",
      "אדל",
      "הראשון שלי",
      "רוצה לבד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הזמר ששר את השיר \"יש לך\"",
    "correct": "שלומי שבת",
    "answers": [
      "שלומי שבת",
      "גידי גוב",
      "דודו טסה",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'ון דיואי היה הוגה דעות בתחום ה:",
    "correct": "חינוך",
    "answers": [
      "חינוך",
      "תאולוגיה",
      "סוצילוגיה",
      "כלכלה"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה בעל חיים בוצע ניסוי ההתניה של איוואן פבלוב?",
    "correct": "כלב",
    "answers": [
      "כלב",
      "קוף",
      "ארנב",
      "עכבר"
    ]
  },
  {
    "question": "סולן להקת נירוונה קורט קוביין אובחן כלוקה ב...",
    "correct": "הפרעה דו קוטבית",
    "answers": [
      "שחפת",
      "הפרעה דו קוטבית",
      "דכאון",
      "איידס"
    ]
  },
  {
    "question": "מוריסי הוא סולה של להקת...",
    "correct": "הסמית'ס",
    "answers": [
      "הסמית'ס",
      "הקלאש",
      "הסטון רוזס",
      "הביטלס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם שאקיל אוניל?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "איגרוף",
      "בייסבול",
      "כדורסל",
      "פוטבול"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"מקול\"",
    "correct": "פטיפון",
    "answers": [
      "פטיפון",
      "דיסק",
      "טייפ",
      "רדיו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהסרטים הבאים לא עוסק במלחמת וייטנאם?",
    "correct": "מ.א.ש",
    "answers": [
      "מ.א.ש",
      "צייד הצבאים",
      "אפוקליפסה עכשיו",
      "פלאטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו עגלון?",
    "correct": "נהג עגלה",
    "answers": [
      "נהג עגלה",
      "צורה גיאומטרית",
      "הבן של העגל",
      "עגיל קטן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו נטע?",
    "correct": "שתיל",
    "answers": [
      "שתיל",
      "חיה מדברית",
      "צמח מרפא",
      "תרופה"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהספרים הבאים לא כתב קורט וונגוט?",
    "correct": "ורטיגו",
    "answers": [
      "ארוחת בוקר של אלופים",
      "בית מטבחיים חמש",
      "ורטיגו",
      "דיק הצלף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים שימש כסולן להקת \"שוטי הנבואה\"",
    "correct": "אברהם טל",
    "answers": [
      "ארקדי דוכין",
      "אברהם טל",
      "עברי לידר",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"סימפטום\"",
    "correct": "תסמין",
    "answers": [
      "מחלה",
      "תסמין",
      "מדומה",
      "שקשור לגוף"
    ]
  },
  {
    "question": "למי אמר אליהו הנביא \"הרצחת וגם ירשת\"",
    "correct": "אחאב",
    "answers": [
      "אחאב",
      "שלמה המלך",
      "משה רבינו",
      "איזבל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה משתמשים במטבע \"רופי\"",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "סין",
      "יפן",
      "תאילנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של אביו של סימבה בסרט מלך האריות?",
    "correct": "מופסה",
    "answers": [
      "מופסה",
      "נלי",
      "טימון",
      "סטיץ"
    ]
  },
  {
    "question": "המפקדת אקה היא דמות מסדרת הילדים:",
    "correct": "נילס הולגרסון",
    "answers": [
      "נילס הולגרסון",
      "הדרדסים",
      "הלב",
      "פרפר נחמד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הבאים אינו אלבום של מייקל ג'קסון?",
    "correct": "LIES",
    "answers": [
      "BAD",
      "THRILLER",
      "DANGEROUS",
      "LIES"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות עמדה במרכז התוכנית \"מה פתאום?\"",
    "correct": "קישקשתא",
    "answers": [
      "קישקשתא",
      "קיפי בן קיפוד",
      "גולו",
      "צ'ומפי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות לא השתתפה בסרט 'גבעת חלפון אינה עונה'?",
    "correct": "חני נחמיאס",
    "answers": [
      "ניצה שאול",
      "חני נחמיאס",
      "מיקי קם",
      "חנה לאסלו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות מקראית נחשבה ל\"חכם באדם\"",
    "correct": "שלמה המלך",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "משה",
      "שלמה המלך",
      "אליהו הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מן התחומים הבאים ישראל לא זכתה בפרס נובל?",
    "correct": "פיזיקה",
    "answers": [
      "פיזיקה",
      "ספרות",
      "כימיה",
      "שלום"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארץ מוצאו של שחקן הכדורגל דידייה דרוגבה?",
    "correct": "חוף השנהב",
    "answers": [
      "צרפת",
      "ניגריה",
      "אלג'יריה",
      "חוף השנהב"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם רפרזנטטיבי הוא...",
    "correct": "ייצוגי",
    "answers": [
      "ייצוגי",
      "חלקלק",
      "לא אמין",
      "חכם"
    ]
  },
  {
    "question": "הישובים כפר-כמא וריחאניה הם ישובים:",
    "correct": "צ'רקסים",
    "answers": [
      "צ'רקסים",
      "דרוזים",
      "בדואים",
      "ארמנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מספר אטומי של יסוד כימי מייצג את מספר ה:",
    "correct": "פרוטונים",
    "answers": [
      "פרוטונים",
      "ניוטרונים",
      "אלקטרונים",
      "מולקולה"
    ]
  },
  {
    "question": "חלק מחברי איזו להקה נהרגו בהתרסקות מטוס?",
    "correct": "Lynyrd Skynyrd",
    "answers": [
      "Lynyrd Skynyrd",
      "The Beatles",
      "The Rolling Stones",
      "Dire Straits"
    ]
  },
  {
    "question": "סטאן לורל ואוליבר הארדי ידועים כ:",
    "correct": "שמן והרזה",
    "answers": [
      "שמן והרזה",
      "נערי הארדי",
      "צוות לעניין",
      "אבוט וקוסטלו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה גיל נפטר המלחין וולפגנג אמדאוס מוצרט?",
    "correct": "35",
    "answers": [
      "35",
      "50",
      "21",
      "95"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי העיר הדרומית ביותר בארץ?",
    "correct": "אילת",
    "answers": [
      "אילת",
      "באר שבע",
      "דימונה",
      "אשקלון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לעולם לא זכה באוסקר?",
    "correct": "ג'וני דפ",
    "answers": [
      "ג'וני דפ",
      "סנדרה בולוק",
      "ג'יימי פוקס",
      "טום הנקס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת הקפלה הסיסטינית?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "בראש השנה נהוג לומר: \"שנהיה לראש ולא...\"",
    "correct": "לזנב",
    "answers": [
      "לזנב",
      "נפחד",
      "נשכח",
      "לעולם חוסן"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים שיר בשם \"אני שונא\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "אברהם טל",
      "שלומי שבת",
      "אביתר בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"משימה בלתי אפשרית\"",
    "correct": "טום קרוז",
    "answers": [
      "טום קרוז",
      "וין דיזל",
      "ברוס וויליס",
      "סטיבן סיגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מגיע חטיף הגלידה קסאטה?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ספרד",
      "ישראל",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הפציצה יפאן את פרל הארבור?",
    "correct": "1941",
    "answers": [
      "1941",
      "1939",
      "1967",
      "1950"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהמוזיקאים ניתן הכינוי \"הזיקית של הרוקנ'רול\"",
    "correct": "דיוויד בואי",
    "answers": [
      "דיוויד בואי",
      "פיטר גבריאל",
      "אריק קלפטון",
      "לו ריד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קסאנקס?",
    "correct": "כדור נגד חרדה",
    "answers": [
      "שבירת מוסכמות",
      "אל מהמיתולוגיה",
      "כדור נגד חרדה",
      "נשק גרעיני"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי השיר \"אהבה קצרה\", כאן דרכנו:",
    "correct": "נפרדות",
    "answers": [
      "נפרדות",
      "נפגשות",
      "מצטלבות",
      "מתנגשות"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"לחם צר ומים לחץ\" מייצג...",
    "correct": "חוסר במזון",
    "answers": [
      "חוסר במזון",
      "חוסר בתרופות",
      "פינוק וילדותיות",
      "מעדן מעורר תאבון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"בעקבות הזמן האבוד\"",
    "correct": "מרסל פרוסט",
    "answers": [
      "אלבר קאמי",
      "טוני מוריסון",
      "ז'וזה סאראמאגו",
      "מרסל פרוסט"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה יהודים יש בעולם?",
    "correct": "כ-14 מיליון",
    "answers": [
      "כ-14 מיליון",
      "כ-20 מיליון",
      "כ-24 מיליון",
      "כ-30 מיליון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מונע התיקון ה-22 לחוקת ארצות הברית?",
    "correct": "בחירתו של נשיא יותר משתי כהונות",
    "answers": [
      "אחזקת נשק חם",
      "הוצאת דיבה",
      "בחירתו של נשיא יותר משתי כהונות",
      "משפט בפני חבר מושבעים"
    ]
  },
  {
    "question": "עבור מי כתב אביב גפן השיר \"אילנה\"",
    "correct": "אילנה ברקוביץ'",
    "answers": [
      "אילנה אביטל",
      "אילנה דיין",
      "אילנה ברקוביץ'",
      "אילנית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה חצי אי מכונה \"ארץ הארי\"",
    "correct": "סקנדינביה",
    "answers": [
      "סקנדינביה",
      "חצי האי האיברי",
      "נורדקאפ",
      "חצי האי קרים"
    ]
  },
  {
    "question": "הזכר של איזה בעל חיים יכול להיכנס להריון?",
    "correct": "סוסון ים",
    "answers": [
      "סוסון ים",
      "צלופח",
      "דג תוכי",
      "אריה ים"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו נהג המרוצים שכונה \"הפרופסור\"",
    "correct": "אלן פרוסט",
    "answers": [
      "אלן פרוסט",
      "מיכאל שומאכר",
      "נלסון פיקה",
      "ניקי לאודה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהסרטים הבאים לא בויים על ידי ויטוריו דה סיקה?",
    "correct": "הנץ ממלטה",
    "answers": [
      "גונבי האופניים",
      "הנץ ממלטה",
      "נס במילנו",
      "מצחצחי הנעליים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מיליגרם בגרם אחד?",
    "correct": "1000",
    "answers": [
      "10",
      "100",
      "1000",
      "10,000"
    ]
  },
  {
    "question": "מי התפרסמה בשיר \"טיפת מזל\"",
    "correct": "זהבה בן",
    "answers": [
      "זהבה בן",
      "שרית חדד",
      "דנה ברגר",
      "אתי לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו משפחתו המקורי של אייל גולן?",
    "correct": "ביטון",
    "answers": [
      "כהן",
      "שני",
      "ביטון",
      "לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה כיכב ג'ון פורסיית בשנות ה-80?",
    "correct": "שושלת",
    "answers": [
      "דאלאס",
      "שלושים ומשהו",
      "בלשים בלילה",
      "שושלת"
    ]
  },
  {
    "question": "וומבט הוא:",
    "correct": "בעל חיים",
    "answers": [
      "בעל חיים",
      "מאכל אירופאי",
      "סגנון לחימה",
      "שם של נהר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הרחוב בו שוכן נשיא ארה\"ב?",
    "correct": "שד' פנסילבניה",
    "answers": [
      "שד' פנסילבניה",
      "שד' הבית הלבן",
      "שד' וושינגטון",
      "שד' הנשיא"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה משקה מכונה \"הפיה הירוקה\"",
    "correct": "אבסינט",
    "answers": [
      "אבסינט",
      "ג'ין",
      "פיזנג אמבון",
      "פסטיס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אפידמיה?",
    "correct": "מגפה",
    "answers": [
      "מגפה",
      "תרופה",
      "בהלה",
      "צעקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו נוירוטרנסמיטור?",
    "correct": "הומוגלובין",
    "answers": [
      "דופמין",
      "סרוטונין",
      "אצטילכולין",
      "הומוגלובין"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת העיר הקדושה ביותר לאסלאם, \"מכה\"",
    "correct": "ערב הסעודית",
    "answers": [
      "ערב הסעודית",
      "איראן",
      "מצרים",
      "ירדן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים לא נכתב על ידי דוד גרוסמן?",
    "correct": "עשו",
    "answers": [
      "עשו",
      "מישהו לרוץ איתו",
      "יש ילדים זיג זג",
      "מומיק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה יצא מחשב המקינטוש הראשון של חברת אפל?",
    "correct": "1984",
    "answers": [
      "1984",
      "2007",
      "1973",
      "1992"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרה \"24\"",
    "correct": "קיפר סאתרלנד",
    "answers": [
      "קיפר סאתרלנד",
      "ג'ון בלושי",
      "צ'ארלי שין",
      "טרי אוקווין"
    ]
  },
  {
    "question": "מסטודון הוא סוג של...",
    "correct": "פיל קדום",
    "answers": [
      "פיל קדום",
      "עוף קדום",
      "זוחל קדום",
      "דג קדום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין מוזיקה לגרסה העברית של המחזה \"שלמה המלך ושלמי הסנדלר\" ?",
    "correct": "סשה ארגוב",
    "answers": [
      "סשה ארגוב",
      "נחום היימן",
      "מתי כספי",
      "שלום חנוך"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מי קרוייה יבשת אמריקה?",
    "correct": "אמריגו וספוצ'י",
    "answers": [
      "אמריגו וספוצ'י",
      "כריסטופר קולומבוס",
      "מגלן",
      "דה-סוטו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה הייתה מרגרט תאצ'ר ראש הממשלה?",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "אירלנד",
      "סקוטלנד",
      "דנמרק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מבעלי החיים הבאים אינו יונק?",
    "correct": "יבשתן",
    "answers": [
      "יבשתן",
      "קפיברה",
      "שד טסמני",
      "כיסנאי דואה"
    ]
  },
  {
    "question": "נגד מי מרד העם היהודי במרד הגדול?",
    "correct": "האימפריה הרומית",
    "answers": [
      "האימפריה היוונית",
      "האימפריה הרומית",
      "האימפריה העותומנית",
      "האימפריה הבבלית"
    ]
  },
  {
    "question": "אריק קארטמן הוא גיבורה של הסדרה...",
    "correct": "סאות' פארק",
    "answers": [
      "פאמילי גאי",
      "סאות' פארק",
      "משפחת סימפסון",
      "משפחת קדמוני"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הביטוי \"אחד בפה ו...\"",
    "correct": "אחד בלב",
    "answers": [
      "אחד בלב",
      "אחד בראש",
      "השני מכה",
      "אחד יהיה"
    ]
  },
  {
    "question": "אילו צדדים לחמו במלחמת 1812?",
    "correct": "ארצות הברית והאימפריה הבריטית",
    "answers": [
      "ארצות הברית והאימפריה הבריטית",
      "רוסיה וארצות הברית",
      "האימפריה הבריטית וצרפת",
      "צרפת ופרוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "אליטרציה הוא מושג הלקוח מתחום ה...",
    "correct": "ספרות",
    "answers": [
      "כימיה",
      "פיסיקה",
      "ספרות",
      "תנ\"ך"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נאמר בתנ\"ך \"הנאהבים והנעימם בחייהם ובמותם לא נפרדו\"",
    "correct": "שאול ויהונתן",
    "answers": [
      "שאול ויהונתן",
      "אברהם ויצחק",
      "שאול ודוד",
      "יעקב ועשיו"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אסתרא בלגינא קיש קיש קריא\" הוא כינוי לאדם...",
    "correct": "טיפש",
    "answers": [
      "חכם מאד",
      "מצחיק",
      "ערמומי",
      "טיפש"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי היה נשיאה השלישי של מדינת ישראל?",
    "correct": "זלמן שזר",
    "answers": [
      "יצחק נבון",
      "זלמן שזר",
      "לוי אשכול",
      "אפרים קציר"
    ]
  },
  {
    "question": "דני דותן היה סולנה של להקת...",
    "correct": "הקליק",
    "answers": [
      "הקליק",
      "מינימל קומפקט",
      "כרמלה גרוס ואגנר",
      "תערובת אסקוט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אידיוט\"",
    "correct": "פיודור דוסטויבסקי",
    "answers": [
      "פיודור דוסטויבסקי",
      "לב טולסטוי",
      "הרמן הסה",
      "מילן קונדרה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר שרון מולדאבי?",
    "correct": "גן חיות",
    "answers": [
      "גן חיות",
      "טנגו",
      "מוניקה סקס",
      "נקמת הטרקטור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה כיכבו אד אוניל וקייטי סגל?",
    "correct": "נשואים פלוס",
    "answers": [
      "נשואים פלוס",
      "חופשי על הבר",
      "שלושה בדירה אחת",
      "סיינפלד"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ברכות מברכים בחופה?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "10",
      "4",
      "7",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מי הזיז את הגבינה שלי?\"",
    "correct": "ספנסר ג'ונסון",
    "answers": [
      "ספנסר ג'ונסון",
      "ראולד דאל",
      "רוג'ר זילאזני",
      "פאולו קואלו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"הערים הסמויות מעין\"",
    "correct": "איטאלו קאלווינו",
    "answers": [
      "איטאלו קאלווינו",
      "אומברטו אקו",
      "ארי דה לוקה",
      "פרימו לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "אריק ברדון היה סולן להקת:",
    "correct": "The Animals",
    "answers": [
      "The Animals",
      "The Searchers",
      "Procol Harum",
      "The Monkees"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מתכת מוליכה חשמל בצורה הטובה ביותר?",
    "correct": "כסף",
    "answers": [
      "כסף",
      "נחושת",
      "כרום",
      "פלטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את מושון בסרט הבורקס \"חגיגה בסנוקר\"",
    "correct": "טוביה צפיר",
    "answers": [
      "יהודה ברקן",
      "טוביה צפיר",
      "זאב רווח",
      "יהורם גאון"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"בא על מקומו בשלום\" מבטא נושא...",
    "correct": "שבא על פתרונו",
    "answers": [
      "שבא על פתרונו",
      "שנשכח מלב",
      "חסר חשיבות",
      "בוער ודחוף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר מאיר פניגשטיין?",
    "correct": "כוורת",
    "answers": [
      "כוורת",
      "הבליינים",
      "טנגו",
      "מוניקה סקס"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים להרכב של אביב גפן וסטיבן ווילסון?",
    "correct": "בלאקפילד",
    "answers": [
      "מיינור",
      "בלאקפילד",
      "וויט שייטן",
      "גרייפילד"
    ]
  },
  {
    "question": "סמל שייטת 13 הוא:",
    "correct": "עטלף",
    "answers": [
      "נחש",
      "נמר",
      "עכבר",
      "עטלף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה קתולי?",
    "correct": "כללי",
    "answers": [
      "ייחודי",
      "אדוק",
      "כללי",
      "דתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הקיבוץ הראשון בישראל?",
    "correct": "דגניה",
    "answers": [
      "דגניה",
      "פלמחים",
      "מגל",
      "מנרה"
    ]
  },
  {
    "question": "המשחק \"אישקוקה\" ידוע יותר בשם...",
    "correct": "שחמט",
    "answers": [
      "דמקה",
      "שחמט",
      "שש-בש",
      "דומינו"
    ]
  },
  {
    "question": "מתי בוצעה הצניחה המבצעית היחידה בתולדות צה\"ל?",
    "correct": "מבצע קדש",
    "answers": [
      "מבצע קדש",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת לבנון הראשונה"
    ]
  },
  {
    "question": "אמנטל, קממבר וגאודה הם סוגים של...",
    "correct": "גבינות",
    "answers": [
      "צמחים",
      "גבינות",
      "משקאות",
      "עוגות"
    ]
  },
  {
    "question": "את השיר \"Hound Dog\" שר/ה במקור:",
    "correct": "Big Mama Thorton",
    "answers": [
      "Big Mama Thorton",
      "Elvis Presley",
      "Billy Holiday",
      "Ma Rainey"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אחיו של הבלש הספרותי שרלוק הולמס?",
    "correct": "מייקרופט",
    "answers": [
      "מייקרופט",
      "קונן",
      "ביופורד",
      "ווטסון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהבאים הוא שיר של להקת דודה?",
    "correct": "אלף כבאים",
    "answers": [
      "אלף כבאים",
      "רוני",
      "נתתי לה חיי",
      "לכבוד הקיץ"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נערכו המשחקים האולימפיים הראשונים בתקופה המודרנית?",
    "correct": "יוון",
    "answers": [
      "ארה\"ב",
      "אנגליה",
      "יוון",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הציע את השימוש במילה מטוס?",
    "correct": "חיים נחמן ביאליק",
    "answers": [
      "חיים נחמן ביאליק",
      "אליעזר בן יהודה",
      "נחום גוטמן",
      "רחל המשוררת"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה של הדמות הראשית בנובלה \"והיה העקוב למישור\" שכתב ש\"י עגנון?",
    "correct": "מנשה חיים",
    "answers": [
      "מנשה חיים",
      "יעקב מנשה",
      "אברהם (אברום) משה",
      "שאול רפאל"
    ]
  },
  {
    "question": "חברי להקת הסקורפיונס מגיעים במקור מ:",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "פינלנד",
      "שבדיה",
      "ארה\"ב",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה בורית?",
    "correct": "סבון",
    "answers": [
      "סבון",
      "בור קטן",
      "טיפשות",
      "תעלומה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה הייתה חברה ירדנה ארזי?",
    "correct": "שוקולד מנטה מסטיק",
    "answers": [
      "שוקולד מנטה מסטיק",
      "מנגו",
      "המכשפות",
      "החלונות הגבוהים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של הרפובליקה הדומיניקנית?",
    "correct": "סנטו דומינגו",
    "answers": [
      "סנטו דומינגו",
      "פורט-או-פרנס",
      "לימה",
      "לה פאס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה טבעה הצוללת דקר?",
    "correct": "1968",
    "answers": [
      "1968",
      "1984",
      "1957",
      "1979"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצר הסרט \"ואלס עם באשיר\"",
    "correct": "ארי פולמן",
    "answers": [
      "ארי פולמן",
      "אסי דיין",
      "אבי נשר",
      "איתן פוקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מרסל מרסו ידוע כאמן בתחום ה...",
    "correct": "הפנטומימה",
    "answers": [
      "הפיסול",
      "הפנטומימה",
      "השירה",
      "הריקוד"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת אבן השתייה?",
    "correct": "הר הבית",
    "answers": [
      "הר הבית",
      "כנרת",
      "הר הכרמל",
      "נחל דוד"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא המקום בו מתאמנים באומנויות לחיצה?",
    "correct": "דוג'ו",
    "answers": [
      "דוג'ו",
      "קרגו",
      "וודו",
      "שוגו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבין הסקסופוניסטים הבאים נחשב לאבי מוזיקת הבי בופ (ג'אז)?",
    "correct": "צ'ארלי פרקר",
    "answers": [
      "צ'ארלי פרקר",
      "דקסטר גורדון",
      "ג'ון קולטריין",
      "מייקל ברקר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה התרחש אסון צ'רנוביל?",
    "correct": "אוקראינה",
    "answers": [
      "אוקראינה",
      "בלארוס",
      "צרפת",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פרופסור אמריטוס?",
    "correct": "פרופסור שפרש לגמלאות",
    "answers": [
      "פרופסור שפרש לגמלאות",
      "מועמד לפרופסורה",
      "פרופסור ליוונית עתיקה",
      "פרופסור לכימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חברים היו ב\"הגשש החיוור\"",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "2"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות טל\"ח?",
    "correct": "טעות - לעולם חוזר",
    "answers": [
      "טעות - לעולם חוזר",
      "טוב לחיות",
      "טעות לא חוזרת",
      "טענות לפני חכמה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אהבה שהיא תלויה בדבר – בטל דבר...\"",
    "correct": "בטלה אהבה",
    "answers": [
      "בטלה אהבה",
      "נשארת אהבה",
      "מתה אהבה",
      "רק אהבה נותרה"
    ]
  },
  {
    "question": "על בסיסה של איזו דמות מ\"איש משפחה\" יצרו סדרה חדשה?",
    "correct": "קליבלנד בראון",
    "answers": [
      "קליבלנד בראון",
      "פיטר גריפין",
      "ג'ו סוונסון",
      "גלן קווגמייר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הקים את חברת \"ברקשייר האת'וויי\"",
    "correct": "וורן באפט",
    "answers": [
      "וורן באפט",
      "דונלד טראמפ",
      "מארק גולדשטיין",
      "לארי אליסון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה הנהיג הו צ'י מין?",
    "correct": "וייטנאם",
    "answers": [
      "קמבודיה",
      "סין",
      "תאילנד",
      "וייטנאם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים נחשב לאבי הגנטיקה הקלאסית?",
    "correct": "גרגול מנדל",
    "answers": [
      "צ'ארלס דרווין",
      "גרגול מנדל",
      "אלברט אינשטיין",
      "ג'יימס ווטסון"
    ]
  },
  {
    "question": "למי יש אלבום בשם \"אפר ואבק\"",
    "correct": "יהודה פוליקר",
    "answers": [
      "יהודה פוליקר",
      "גידי גוב",
      "יוני רכטר",
      "מאיר בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי השיר הידוע, באיזה צבע שמלתה של הילדה עם שתי הצמות?",
    "correct": "אדומה",
    "answers": [
      "אדומה",
      "כחולה",
      "צהובה",
      "כתומה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הזמר המפורסם שהוציא אלבום בשם \"Cloud Nine\"",
    "correct": "ג'ורג' האריסון",
    "answers": [
      "ג'ורג' האריסון",
      "מייקל ג'קסון",
      "ג'ורג' מייקל",
      "אלביס פרסלי"
    ]
  },
  {
    "question": "טיסה 001 המפורסמת ממריאה כל לילה מנמל התעופה בן גוריון ל:",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "טוקיו",
      "לוס אנג׳לס",
      "רומא"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה אלבום מהבאים הוא של שלמה ארצי?",
    "correct": "ירח",
    "answers": [
      "ירח",
      "נגעת לי בלב",
      "זה רק אור הירח",
      "מחזיק מעמד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"אגרון\"",
    "correct": "מילון מילים נרדפות",
    "answers": [
      "מילון מילים נרדפות",
      "תקופה גיאולוגית",
      "מכרסם נדיר",
      "כיסוי למנורה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הביטוי: \"חמץ בן...\"",
    "correct": "יין",
    "answers": [
      "יין",
      "מים",
      "חמץ",
      "לילה"
    ]
  },
  {
    "question": "איך מת, סולן להקת קווין, פרדי מרקורי?",
    "correct": "איידס",
    "answers": [
      "מנת יתר",
      "נרצח",
      "תאונת דרכים",
      "איידס"
    ]
  },
  {
    "question": "אודי הוא אדם טולרנטי, כלומר הוא...",
    "correct": "סובלני",
    "answers": [
      "סובלני",
      "עצבני",
      "מוצלח",
      "מתוסכל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה גורם לתופעת \"גאות ושפל\"",
    "correct": "הירח",
    "answers": [
      "הירח",
      "השמש",
      "כוכב הצפון",
      "החור באוזון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה התרגום המילולי של המילה \"פילוסופיה\"",
    "correct": "אהבת החכמה",
    "answers": [
      "אהבת הויכוח",
      "אהבת החכמה",
      "אהבת הנשגב",
      "אהבת האחר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילה את יבשת אמריקה?",
    "correct": "כריסטופר קולומבוס",
    "answers": [
      "כריסטופר קולומבוס",
      "מרקו פולו",
      "הרננדו דה סוטו",
      "פרדיננד מגלן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהיכן מגיע המאכל \"קארי\"",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "סין",
      "הודו",
      "אינדונזיה",
      "מלזיה"
    ]
  },
  {
    "question": "של מי האלבום \"לילה כיום יאיר\"",
    "correct": "אביתר בנאי",
    "answers": [
      "אביתר בנאי",
      "דודו טסה",
      "שלמה ארצי",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אתנחתה\"",
    "correct": "הפסקה קצרה",
    "answers": [
      "הפסקה קצרה",
      "בקשה גדולה",
      "מצוקה",
      "דיבור בלחש"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו הפרטי של שחקן הכדורגל הידוע בכינוי קאקה?",
    "correct": "ריקארדו",
    "answers": [
      "ריקארדו",
      "פרננדו",
      "כריסטיאנו",
      "אדוארדו"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קראו לאימו של מרקו בסדרה \"הלב\"",
    "correct": "אנה",
    "answers": [
      "אנה",
      "קונצ'טה",
      "פיורינה",
      "סרינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"הווה אמינא\"",
    "correct": "הייתי אומר",
    "answers": [
      "הייתי אומר",
      "יושר הוא צדק",
      "הזמן עובר",
      "ההווה כאן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הצבע המסמל אבלות בתרבות הסינית?",
    "correct": "לבן",
    "answers": [
      "לבן",
      "שחור",
      "צהוב",
      "אדום"
    ]
  },
  {
    "question": "סרגיי רחמנינוב התפרסם כ:",
    "correct": "מלחין",
    "answers": [
      "מלחין",
      "משורר",
      "סופר",
      "מנהיג צבאי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מיתרים יש בכינור?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "4",
      "5",
      "6",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הפוליטיקאי הישראלי שתבע את השבועון \"טיים\" על הוצאת דיבה?",
    "correct": "אריק שרון",
    "answers": [
      "אריק שרון",
      "יצחק רבין",
      "דן מרידור",
      "שמעון פרס"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם תתרן הוא...",
    "correct": "חסר חוש ריח",
    "answers": [
      "חתרן",
      "בעל חוש הומור",
      "נמוך קומה",
      "חסר חוש ריח"
    ]
  },
  {
    "question": "חזרן הוא:",
    "correct": "במבוק",
    "answers": [
      "מחזיר אור",
      "סוג של חזיר",
      "מאכל הולנדי",
      "במבוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אוקסימורון?",
    "correct": "ניב ניגודים",
    "answers": [
      "ניב ניגודים",
      "סוג של זוחל",
      "סנכרון מחשבים",
      "מטפורה"
    ]
  },
  {
    "question": "גוש המדינות המכיל את מרוקו, תוניסיה, מאוריטניה, אלג'יריה ולוב נקרא:",
    "correct": "מגרב",
    "answers": [
      "מגרב",
      "איחוד האמירויות הערביות",
      "המשרק",
      "קרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משקלו של קרט?",
    "correct": "200 מיליגרם",
    "answers": [
      "שני גרם",
      "100 גרם",
      "200 מיליגרם",
      "450 מיליגרם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט הישראלי \"מסג'יסט הצמרת\"",
    "correct": "דובי גל",
    "answers": [
      "דובי גל",
      "יוסף שילוח",
      "גבי עמרני",
      "דני שטג"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה עיתון ייסד אליעזר בן יהודה?",
    "correct": "הצבי",
    "answers": [
      "הצבי",
      "חזית העם",
      "הארץ",
      "מעריב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אביו של יהודה המכבי?",
    "correct": "מתתיהו חשמונאי (הכהן)",
    "answers": [
      "מתתיהו חשמונאי (הכהן)",
      "יוחנן הגדי",
      "שמעון התרסי",
      "יוסף בן מתתיהו"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי מבוססת, בחלקה, דמותו של דרקולה?",
    "correct": "ולאד השלישי",
    "answers": [
      "ולאד השלישי",
      "ולאד דראקול",
      "ג'ורג' החמישי",
      "הנרי השמיני"
    ]
  },
  {
    "question": "פרשנות קופנהגן מתייחסת ל....",
    "correct": "מכניקת הקוונטים",
    "answers": [
      "האפקט הפוטואלקטרי",
      "מכניקת הקוונטים",
      "פרמידת המזון",
      "יחסי ישראל מדינות ערב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"ימי בנימינה\"",
    "correct": "אהוד מנור",
    "answers": [
      "אהוד מנור",
      "חווה אלברשטיין",
      "נעמי שמר",
      "יורם טהרלב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי בעל החיים הגדול ביותר במשפחת החתולים?",
    "correct": "טיגריס",
    "answers": [
      "נמר",
      "פומה",
      "טיגריס",
      "אריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמה העברי של המלכה אסתר?",
    "correct": "הדסה",
    "answers": [
      "הדסה",
      "ימימה",
      "נעמי",
      "צרויה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה אופוזיציה?",
    "correct": "התנגדות",
    "answers": [
      "התנגדות",
      "הלאמה",
      "התגודדות",
      "מלחמה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות מפורסמת יצר סטן לי?",
    "correct": "ספיידרמן",
    "answers": [
      "ספיידרמן",
      "סופרמן",
      "סנופי",
      "וונדרוומן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהסרטים הבאים שיחקה מדונה?",
    "correct": "דיק טרייסי",
    "answers": [
      "דיק טרייסי",
      "הרומן שלי עם אנני",
      "המסכה",
      "מחיר הבגידה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ראש ממשלת בריטניה בזמן מלחמת העולם הראשונה?",
    "correct": "דייוויד לויד ג'ורג'",
    "answers": [
      "דייוויד לויד ג'ורג'",
      "וינסטון צ'רצ'יל",
      "בנג'מין ד'יזראלי",
      "נוויל צ'מברליין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר נכבשה במבצע עובדה?",
    "correct": "אילת",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "ירושלים",
      "אילת",
      "חיפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מלך אנגליה שייסד את בית טיודור?",
    "correct": "הנרי השביעי",
    "answers": [
      "הנרי השביעי",
      "הנרי השישי",
      "אדוארד הראשון",
      "ריצ'רד השני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"מיזולוגיה\"",
    "correct": "שנאת היגיון",
    "answers": [
      "שנאת היגיון",
      "שנאת בני אדם",
      "אהבת בעלי חיים",
      "שנאת דת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא בית משפט העליון?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילמה את פיבי האליוול בסדרה \"מכושפות\"",
    "correct": "אליסה מילאנו",
    "answers": [
      "אליסה מילאנו",
      "רוז מקגואן",
      "דרו בארימור",
      "רוז טײלר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עסק סוקרטס?",
    "correct": "פילוסופיה",
    "answers": [
      "פילוסופיה",
      "ביולוגיה",
      "פיזיקה",
      "ארכיאולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ילדים היו לאדם וחווה?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות \"הא בהא תליא\"",
    "correct": "דבר הקשור בדבר",
    "answers": [
      "דבר הקשור בדבר",
      "ללא מוצא",
      "סוף גנב לתלייה",
      "אדם וחברו"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אין ברכה שורה...\"",
    "correct": "אלא במעשה ידיך",
    "answers": [
      "אלא במעשה ידיך",
      "בעולם הזה",
      "לרשעים",
      "ואין הדעת נחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור סגנון המוסיקה \"באנגרה\"",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "תאילנד",
      "סין",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קורספונדנציה?",
    "correct": "התכתבות",
    "answers": [
      "התכתבות",
      "רושם עז",
      "מאבק אלים",
      "שיתוף פעולה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עוסקת ירדן ג'רבי?",
    "correct": "ג'ודו",
    "answers": [
      "ג'ודו",
      "גלישת גלים",
      "כדורסל",
      "שחייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"מה שאינו הורג אותי מחזק אותי\"",
    "correct": "פרידריך ניטשה",
    "answers": [
      "בוב מארלי",
      "פרידריך ניטשה",
      "אריסטו",
      "נפוליאון בונפרטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"חולם בספרדית\"",
    "correct": "שלמה יידוב",
    "answers": [
      "יוני רכטר",
      "דיוויד ברוזה",
      "שלמה יידוב",
      "פבלו רוזנברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב לגדול לוחמי החרב ביפן?",
    "correct": "מיימוטו מוסאשי",
    "answers": [
      "מיימוטו מוסאשי",
      "ג'גורו קאנו",
      "מוריהו אושיבה",
      "נקיימה הקודו"
    ]
  },
  {
    "question": "את מי מהספרים הבאים לא כתב לב טולסטוי?",
    "correct": "סיפורים פטרבורגיים",
    "answers": [
      "על הפטריוטיות",
      "מלחמה ושלום",
      "סיפורים פטרבורגיים",
      "מותו של איוון איליץ"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מדינות תמכו בהחלטת החלוקה (ארץ ישראל) באו\"ם ב-1947?",
    "correct": "33",
    "answers": [
      "33",
      "42",
      "15",
      "63"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת \"אנדרטת לינקולן\" בארצות הברית?",
    "correct": "וושינגטון",
    "answers": [
      "וושינגטון",
      "ניו יורק",
      "בוסטון",
      "שיקגו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קורמורן?",
    "correct": "עוף מים",
    "answers": [
      "עוף מים",
      "צמח טרופי",
      "משקה אלכוהולי",
      "אדם טיפש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אמור לי מי הם ידידיך ואגיד לך מי אתה\"",
    "correct": "מיגל דה סרוואנטס",
    "answers": [
      "מיגל דה סרוואנטס",
      "וולטיר",
      "ג'ורג' ביירון",
      "מרסל פרוסט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"אטום\" ביוונית?",
    "correct": "בלתי ניתן לחלוקה",
    "answers": [
      "בלתי ניתן לחלוקה",
      "הקטן ביותר",
      "שאינו שקוף",
      "יסודי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גר בבית הלבן?",
    "correct": "נשיא ארצות הברית",
    "answers": [
      "נשיא ארצות הברית",
      "ראש ממשלת בריטניה",
      "מלכת אנגליה",
      "קיסר יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשמעות המילולית של המילה טרקטור?",
    "correct": "מושך",
    "answers": [
      "מושך",
      "רב עוצמה",
      "רכב גדול",
      "דוחף"
    ]
  },
  {
    "question": "\"כסוף הגב\" הוא הכינוי של הזכר השליט בקבוצת:",
    "correct": "גורילות",
    "answers": [
      "גורילות",
      "אריות",
      "דובים",
      "זאבים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור מותג הבירה \"סטלה ארטואה\"",
    "correct": "בלגיה",
    "answers": [
      "בלגיה",
      "גרמניה",
      "אוסטריה",
      "שוויץ"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מגילה בתנ\"ך נכתב: \"שימני כחותם על ליבך כחותם על זרועך כי עזה כמות אהבה...\"",
    "correct": "שיר השירים",
    "answers": [
      "שיר השירים",
      "רות",
      "קהלת",
      "איכה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הישראלי הראשון שזכה במדליה אולימפית?",
    "correct": "יעל ארד",
    "answers": [
      "אורן סמדג'ה",
      "יעל ארד",
      "גל פרידמן",
      "אסתר רוט שחמורוב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה תארח את האולימפיאדה בשנת 2016?",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "רוסיה",
      "אנגליה",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "השיר \"ערב עירוני\" נכתב ע\"י:",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "נתן אלתרמן",
      "ס. יזהר",
      "אברהם שלונסקי",
      "יוסי בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום מחקר עוסקת פליאונטולוגיה?",
    "correct": "מאובנים",
    "answers": [
      "רפואי",
      "מאובנים",
      "אנרגיה ירוקה",
      "כלכלה"
    ]
  },
  {
    "question": "שמו של נילס בוהר נקשר בעיקר ל...",
    "correct": "מכניקת הקוונטים",
    "answers": [
      "תורת היחסות הכללית",
      "הטבלה המחזורית",
      "מכניקת הקוונטים",
      "תופעת דופלר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"ירושלים עיר נמל על שפת הנצח\"",
    "correct": "יהודה עמיחי",
    "answers": [
      "יהודה עמיחי",
      "ח.נ ביאליק",
      "אחד העם",
      "יהודה הלוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי האדם הראשון שכבש את פסגת הר האוורסט?",
    "correct": "אדמונד הילרי",
    "answers": [
      "אדמונד הילרי",
      "ניל ארמסטרונג",
      "נלסון מנדלה",
      "גיצ'ין פונאקושי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקצועה של אסתר שטרייט וורצל?",
    "correct": "סופרת",
    "answers": [
      "סופרת",
      "עיתונאית",
      "שחקנית קולנוע",
      "ספרנית"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד כינה אומן הבלוז בי בי קינג את הגיטרה שלו?",
    "correct": "לוסיל",
    "answers": [
      "לוסיל",
      "מארי",
      "אישתי",
      "רוז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה האח התאום של עשיו ?",
    "correct": "יעקב",
    "answers": [
      "יעקב",
      "יצחק",
      "אברהם",
      "משה"
    ]
  },
  {
    "question": "בין אילו מדינות הייתה \"המלחמה הקרה\"",
    "correct": "ארה\"ב וברית המועצות",
    "answers": [
      "ארה\"ב וברית המועצות",
      "צרפת וגרמניה",
      "ישראל וירדן",
      "אנגליה וטורקיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה חותנו של יוסף?",
    "correct": "פוטיפר",
    "answers": [
      "פוטיפר",
      "פרעה",
      "רעמסס",
      "משה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה בנו בכורו של דוד המלך?",
    "correct": "אמנון",
    "answers": [
      "אמנון",
      "שלמה",
      "אבשלום",
      "אדוניה"
    ]
  },
  {
    "question": "דיאלוג בעברית הוא...",
    "correct": "דו-שיח",
    "answers": [
      "דו-שיח",
      "חוק יסוד",
      "ויכוח נוקב",
      "שינוי מהותי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עיצב את תבליט אולם המליאה של משכן הכנסת?",
    "correct": "דני קרוואן",
    "answers": [
      "דני קרוואן",
      "רם כרמי",
      "דוד ריב",
      "מנשה קדישמן"
    ]
  },
  {
    "question": "המטבע המקומי בשוויץ הוא:",
    "correct": "פרנק",
    "answers": [
      "יורו",
      "דולר",
      "פרנק",
      "שקל"
    ]
  },
  {
    "question": "ברוטליזם הוא סגנון ב...",
    "correct": "אדריכלות",
    "answers": [
      "שירה",
      "ספרות",
      "אדריכלות",
      "עיצוב פנים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה טבעות בסמל של חברת Audi?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אצטגנין?",
    "correct": "אסטרולוג",
    "answers": [
      "אסטרולוג",
      "מומחה למחלות נפש",
      "אומן",
      "מומחה למחלות לב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"משל המערה\"",
    "correct": "אפלטון",
    "answers": [
      "אפלטון",
      "אריסטו",
      "ניקולאי מקיוואלי",
      "ז'אן ז'אק רוסו"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי חוק התנועה השני של ניוטון, למה שווה שקול הכוח?",
    "correct": "מסה כפול תאוצה",
    "answers": [
      "מסה כפול תאוצה",
      "מסה כפול זרם",
      "תאוצה בריבוע",
      "שווה ל-0"
    ]
  },
  {
    "question": "\"קמפ נואו\" הוא האיצטדיון הביתי של....",
    "correct": "ברצלונה",
    "answers": [
      "ריאל מדריד",
      "מנצ'סטר יונייטד",
      "ברצלונה",
      "באיירן מינכן"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מלך הסלים של ליגת העל הישראלית בכל הזמנים?",
    "correct": "דורון ג'מצ'י",
    "answers": [
      "דורון ג'מצ'י",
      "מיקי ברקוביץ'",
      "אנתוני פרקר",
      "בועז ינאי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"רגע כמימרא\" הוא משך זמן....",
    "correct": "קצר",
    "answers": [
      "ארוך",
      "קצר",
      "בינוני",
      "אינסופי"
    ]
  },
  {
    "question": "למי נשוי הטניסאי אנדרה אגסי?",
    "correct": "שטפי גראף",
    "answers": [
      "שטפי גראף",
      "ג'יזל",
      "קייטי הולמס",
      "מריה שראפובה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מצוות יש בתורה?",
    "correct": "תרי\"ג",
    "answers": [
      "תרי\"ג",
      "ל\"מ",
      "מצ\"ה",
      "לה\"ג"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם שאורו עיניו סביר שיהיה...",
    "correct": "שמח",
    "answers": [
      "עצוב",
      "מהורהר",
      "שמח",
      "מסונוור"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמה של בת פרעה שהצילה את משה רבנו?",
    "correct": "בתיה",
    "answers": [
      "בתיה",
      "מרים",
      "נפרטיטי",
      "שרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה אימו של שמשון הגיבור?",
    "correct": "צללפונית",
    "answers": [
      "צללפונית",
      "דלילה",
      "רות",
      "צפירה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב לאבי ז'אנר הניו-ג'ורנליזם (\"עיתונות גונזו\")?",
    "correct": "הנטר ס. תומפסון",
    "answers": [
      "הנטר ס. תומפסון",
      "רוברט ד. קפלן",
      "אדוארד מורו",
      "אלכסנדר וילוק תאייר"
    ]
  },
  {
    "question": "אובסטרוקציה היא...",
    "correct": "הפרעה",
    "answers": [
      "הפרעה",
      "האכלה",
      "שיתוף פעולה",
      "מעשה מרמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי הדמות המרכזית בספריו של הרלן קובן?",
    "correct": "מיירון בוליטר",
    "answers": [
      "מיירון בוליטר",
      "פטריק ג'יימס",
      "ג'ק ריצ'ר",
      "רנדל פלאג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"האלימות היא כרסום יסוד הדמוקרטיה הישראלית\"",
    "correct": "יצחק רבין",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "אהוד ברק",
      "דוד בן גוריון",
      "מנחם בגין"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי נגינה מנגן אל דימיולה?",
    "correct": "גיטרה",
    "answers": [
      "גיטרה",
      "תופים",
      "פסנתר",
      "כינור"
    ]
  },
  {
    "question": "אמתלה היא...",
    "correct": "תירוץ",
    "answers": [
      "תירוץ",
      "התחמקות",
      "אפליה",
      "הרגשה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה מהבאות מעולם לא הייתה קומוניסטית?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "סין",
      "הונגריה",
      "רומניה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה כוכב לכת במערכת השמש מכונה \"הכוכב האדום\"",
    "correct": "מאדים",
    "answers": [
      "מאדים",
      "נוגה",
      "צדק",
      "שבתאי"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה שיר בשם \"המושלים בסווינג\" (\"Sultans of Swing\")?",
    "correct": "דייר סטרייטס",
    "answers": [
      "דייר סטרייטס",
      "האיגלס",
      "הרולינג סטונז",
      "הביטלס"
    ]
  },
  {
    "question": "המדינה Aotearoa ידועה יותר בשם:",
    "correct": "ניו זילנד",
    "answers": [
      "אוסטרליה",
      "יפן",
      "ניו זילנד",
      "פינלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר ארקדי דוכין?",
    "correct": "החברים של נטאשה",
    "answers": [
      "החברים של נטאשה",
      "גזוז",
      "נקמת הטרקטור",
      "משינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתבה את השיר \"אנשים טובים\"",
    "correct": "נעמי שמר",
    "answers": [
      "נעמי שמר",
      "דבורה עומר",
      "סמדר שיר",
      "נורית הירש"
    ]
  },
  {
    "question": "פנק הוא סוג של....",
    "correct": "שועל",
    "answers": [
      "עכבר",
      "חתול",
      "ציפור",
      "שועל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהשחקנים הבאים לא התארח בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "ג'וני דפ",
    "answers": [
      "ג'וני דפ",
      "צ'ארלי שין",
      "ג'ורג' קלוני",
      "בראד פיט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הייתה בירת הנבטים?",
    "correct": "פטרה",
    "answers": [
      "פטרה",
      "חלוצה",
      "ניצנה",
      "נבטיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה רמטכ\"ל צה\"ל המכונה בוגי?",
    "correct": "משה יעלון",
    "answers": [
      "משה יעלון",
      "אהוד ברק",
      "שאול מופז",
      "דן שומרון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר: \"דיוק הכאב וטשטוש האושר\"",
    "correct": "יהודה עמיחי",
    "answers": [
      "יהודה עמיחי",
      "נתן אלתרמן",
      "יונה וולך",
      "זלדה"
    ]
  },
  {
    "question": "צורף עוסק בייצור:",
    "correct": "תכשיטים",
    "answers": [
      "תכשיטים",
      "בדים",
      "רהיטים",
      "בגדים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה ליוותה את הזמר קליף ריצ'רד?",
    "correct": "הצלליות",
    "answers": [
      "הצלליות",
      "המחפשים",
      "הדקוטות",
      "הקינקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה צורתו של בוב ספוג?",
    "correct": "ריבוע",
    "answers": [
      "משולש",
      "ריבוע",
      "מעוין",
      "עיגול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמות של קייזר סוזה בסרט החשוד המיידי?",
    "correct": "קווין ספייסי",
    "answers": [
      "קווין ספייסי",
      "מאט דיימון",
      "ליאונרדו דיקפריו",
      "בן אפלק"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התרחש מבצע אנטבה?",
    "correct": "אוגנדה",
    "answers": [
      "אוגנדה",
      "ישראל",
      "לבנון",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה ארנונה?",
    "correct": "מס חקלאי",
    "answers": [
      "מס חקלאי",
      "אגרת תושב",
      "שירות לאזרח",
      "הבית שלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השחקנית המחזיקה בשיא הזכיות בפרסי אוסקר?",
    "correct": "קתרין הפבורן",
    "answers": [
      "קתרין הפבורן",
      "מריל סטריפ",
      "ג'ודי פוסטר",
      "מישל פייפר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרטים \"הנוסע השמיני\" ו\"תלמה ולואיז\"",
    "correct": "רידלי סקוט",
    "answers": [
      "סטיבן שפילברג",
      "אוליבר סטון",
      "רידלי סקוט",
      "ג'ורג' לוקאס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה טוזיג?",
    "correct": "פיקניק",
    "answers": [
      "פיקניק",
      "הצקה",
      "מלחמה",
      "גרב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו המלא של הסופר והמשורר ע.הלל?",
    "correct": "הלל עומר",
    "answers": [
      "הלל עומר",
      "עדי הלל",
      "הלל עמרני",
      "עופר הלל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את סימפוניית העולם החדש?",
    "correct": "אנטונין דבוז'אק",
    "answers": [
      "אנטונין דבוז'אק",
      "פרנץ שוברט",
      "פרדריק שופן",
      "יחזקאל בראון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התקיים מונדיאל 1970 - היחידי בו ישראל השתתפה?",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "איטליה",
      "ארצות הברית",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "סטגפלציה היא מונח מתחום:",
    "correct": "הכלכלה",
    "answers": [
      "בריאות הנפש",
      "הכלכלה",
      "הביטחון",
      "האלקטרוניקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאו של המאכל \"טמפה\"",
    "correct": "אינדונזיה",
    "answers": [
      "אינדונזיה",
      "מלזיה",
      "ברזיל",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מיס פיגי\" מהחבובות הייתה...",
    "correct": "חזיר",
    "answers": [
      "חזיר",
      "צפרדע",
      "עכבר",
      "חתול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה כיכבה דמות בשם ג'יי אר יואינג?",
    "correct": "דאלאס",
    "answers": [
      "דאלאס",
      "שושלת",
      "צעירים חסרי מנוח",
      "אבודים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"חלום ליל קיץ\"",
    "correct": "ויליאם שייקספיר",
    "answers": [
      "ויליאם שייקספיר",
      "מולייר",
      "סופוקלס",
      "טנסי ויליאמס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מי היה אביהם של רחל ולאה?",
    "correct": "לבן הארמי",
    "answers": [
      "לבן הארמי",
      "עשו",
      "יתרו",
      "משה רבנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אימו של שמואל הנביא?",
    "correct": "חנה",
    "answers": [
      "חנה",
      "יוכבד",
      "עדנה",
      "שרה"
    ]
  },
  {
    "question": "לוציפר ידוע גם כ...",
    "correct": "שטן",
    "answers": [
      "שטן",
      "מלאך",
      "מלך",
      "קיסר יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהבאים אינו סרט של האחים כהן?",
    "correct": "הניצוץ",
    "answers": [
      "פארגו",
      "הניצוץ",
      "צומת מילר",
      "ביג לבובסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "גניקולוג הוא רופא העוסק ב...",
    "correct": "רפואת נשים",
    "answers": [
      "רפואת לב",
      "רפואת שיניים",
      "דרכי הנשימה",
      "רפואת נשים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ריתמוס?",
    "correct": "מקצב",
    "answers": [
      "מקצב",
      "כלי קיבול",
      "סגנון ספרותי",
      "תרכובת כימית"
    ]
  },
  {
    "question": "מחלת הקרוהן היא מחלת...",
    "correct": "מעיים",
    "answers": [
      "לב",
      "מעיים",
      "ריאות",
      "עור"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם התוכנית האמריקאית ששמה לה למטרה \"להנחית אדם על הירח ולהחזירו לכדור הארץ בשלום\"",
    "correct": "תוכנית אפולו",
    "answers": [
      "תוכנית אפולו",
      "מלחמת הכוכבים",
      "פרויקט מנהטן",
      "תכנית מרקורי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת \"ימת ויקטוריה\"",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אוסטרליה",
      "אסיה",
      "אירופה",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אלברט הופמן?",
    "correct": "מגלה סם ה-LSD",
    "answers": [
      "מגלה סם ה-LSD",
      "אבי תורת היחסות",
      "מגלה הפנצילין",
      "מגלה כוכב חמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות המילה \"ביסטרו\"",
    "correct": "מהר",
    "answers": [
      "מהר",
      "אוכל",
      "חברות",
      "ארוחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כוכבת התוכנית \"מה זה השטויות האלה?\"",
    "correct": "עדי אשכנזי",
    "answers": [
      "אורנה בנאי",
      "עדי אשכנזי",
      "מיקי קם",
      "יעל שרוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של קליפורניה?",
    "correct": "סקרמנטו",
    "answers": [
      "סקרמנטו",
      "לוס אנג'לס",
      "ניו יורק",
      "סאן דייגו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מבין סוגי סמכויות ההנהגה המנהיג הוא גבר?",
    "correct": "פטריאכלי",
    "answers": [
      "פטריאכלי",
      "פטרילוקאלי",
      "פוליאנדריאה",
      "מטריאכלי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות תנ\"כית המשילה משל על העצים המבקשים להם מלך?",
    "correct": "יותם בן גדעון",
    "answers": [
      "יותם בן גדעון",
      "אבימלך בן גדעון",
      "יהושע בן נון",
      "שמשון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם מייקל ג'ורדן?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "איגרוף",
      "טניס",
      "שחייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה תרגום המילה ''נסראללה''?",
    "correct": "ניצחון האל",
    "answers": [
      "ניצחון האל",
      "חירות האל",
      "אלוהים גדול",
      "הכול מלמעלה"
    ]
  },
  {
    "question": "איך נקראות המלחמות בין קרתגו לבין הרפובליקה הרומית?",
    "correct": "המלחמות הפוניות",
    "answers": [
      "המלחמות הפוניות",
      "המלחמות הארורות",
      "המלחמות הימיות",
      "מלחמות הדם"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת פורטוגל?",
    "correct": "ליסבון",
    "answers": [
      "ליסבון",
      "בריסל",
      "מדריד",
      "וינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור העפיפונים?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "ארצות הברית",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "טד מוסבי הוא גיבור הסדרה:",
    "correct": "איך פגשתי את אמא",
    "answers": [
      "איך פגשתי את אמא",
      "המפץ הגדול",
      "שני גברים וחצי",
      "מופע שנות השבעים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר וביער הסמוך לה מתרחשת עלילת המחזה \"חלום ליל קיץ\" של שייקספיר?",
    "correct": "אתונה",
    "answers": [
      "אתונה",
      "רומא",
      "וושינגטון",
      "לונדון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיברה את סדרת ספרי הנוער \"מנהרת-הזמן\"",
    "correct": "גלילה רון-פדר",
    "answers": [
      "גלילה רון-פדר",
      "דבורה עומר",
      "סמדר שיר",
      "אסתר שטרייט-וורצל"
    ]
  },
  {
    "question": "פיטר פארקר הוא:",
    "correct": "ספיידרמן",
    "answers": [
      "ספיידרמן",
      "באטמן",
      "סופרמן",
      "איירון מן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היתה חברה בלהקת אחרית הימים?",
    "correct": "מירי אלוני",
    "answers": [
      "מירי אלוני",
      "שולי נתן",
      "עפרה חזה",
      "דורית ראובני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"הדבר\"",
    "correct": "אלבר קאמי",
    "answers": [
      "אלבר קאמי",
      "ז'ול ורן",
      "צ'ארלס דיקנס",
      "עמוס עוז"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה איזור בלשון חש את הטעם המר?",
    "correct": "האחורי",
    "answers": [
      "האחורי",
      "הקדמי",
      "הצדדים",
      "המרכזי"
    ]
  },
  {
    "question": "Still Loving You הוא שירה של הלהקה:",
    "correct": "Scorpions",
    "answers": [
      "Scorpions",
      "The Beatles",
      "Led Zeppelin",
      "Pink Floyd"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"סופלה\" בצרפתית?",
    "correct": "תפיחה",
    "answers": [
      "תפיחה",
      "מוס",
      "תענוג",
      "עוגה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת אי התאמה בין עמדות של אדם?",
    "correct": "דיסוננס קוגניטיבי",
    "answers": [
      "אוקסימורון",
      "אקרוסטיכון",
      "פנומנולוגיה",
      "דיסוננס קוגניטיבי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אידרה?",
    "correct": "עצם של דג",
    "answers": [
      "עצם של דג",
      "שמלה חגיגית",
      "הצלחה גדולה",
      "משקה אלכוהולי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את מגילת \"שיר השירים\"",
    "correct": "שלמה המלך",
    "answers": [
      "שלמה המלך",
      "שמואל הנביא",
      "דוד המלך",
      "משה רבינו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"לדבר על מה שאין אנו יודעים גורם לנו ללומדו\"",
    "correct": "אלבר קאמי",
    "answers": [
      "אלבר קאמי",
      "ויליאם איש אוקאם",
      "ארתור שופנהאואר",
      "ניקולו מקיאוולי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מן הסרטים לא ביים אסי דיין?",
    "correct": "האסונות של נינה",
    "answers": [
      "האסונות של נינה",
      "גבעת חלפון אינה עונה",
      "החיים על פי אגפא",
      "בחינת בגרות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מסמל עלה של זית?",
    "correct": "שלום",
    "answers": [
      "שלום",
      "חופש",
      "בריאות",
      "מלחמה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה צבע הדמויות ב'משפחת סימפסון'?",
    "correct": "צהוב",
    "answers": [
      "צהוב",
      "לבן",
      "כחול",
      "שחור"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"חזבאללה\"",
    "correct": "מפלגת האל",
    "answers": [
      "ההתנגדות",
      "מפלגת האל",
      "מלחמה",
      "אלוהים גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "ריצ'ארד סטארסקי ידוע יותר בשם...",
    "correct": "רינגו סטאר",
    "answers": [
      "ריצ'ארד גיר",
      "ריצ'ארד לב הארי",
      "רינגו סטאר",
      "סלאש"
    ]
  },
  {
    "question": "הסדרה \"שובר שורות\" מתרחשת בעיר:",
    "correct": "אלבקרקי",
    "answers": [
      "אלבקרקי",
      "ניו אורלינס",
      "ניו יורק",
      "בוסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו נבחרת זכתה באליפות אירופה בכדורגל בשנת 2012?",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "ספרד",
      "פורטוגל",
      "רוסיה",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של נינט טייב?",
    "correct": "יחפה",
    "answers": [
      "יחפה",
      "נינט",
      "קומוניקטיבי",
      "מקיץ אל חלום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי במאי הסרט \"כלבי הקש\"",
    "correct": "סם פקינפה",
    "answers": [
      "סם פקינפה",
      "ג'ון יוסטון",
      "הווארד הוקס",
      "ג'ון פורד"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המושג \"מפל אדיאבטי\"",
    "correct": "מטאורולוגיה",
    "answers": [
      "מטאורולוגיה",
      "אסטרונומיה",
      "רפואה",
      "פסיכולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"משנה תורה\"",
    "correct": "רמב\"ם",
    "answers": [
      "רס\"ג",
      "רמב\"ם",
      "רמב\"ן",
      "רעק\"א"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מאה הוצגה תורת האבולוציה של צ'ארלס דרווין?",
    "correct": "המאה ה-19",
    "answers": [
      "המאה ה-19",
      "המאה ה-17",
      "המאה ה-18",
      "המאה ה-16"
    ]
  },
  {
    "question": "הסימפוניה השישית של בטהובן ידועה גם בשם:",
    "correct": "הפסטורלית",
    "answers": [
      "הפסטורלית",
      "הכוראלית",
      "הגורל",
      "ארואיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"זאב הערבה\"",
    "correct": "הרמן הסה",
    "answers": [
      "הרמן הסה",
      "פאולו קואלו",
      "תומס מאן",
      "פול אוסטר"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אוכל נבלות\" הוא כינוי לאדם...",
    "correct": "לא הגון",
    "answers": [
      "ישר",
      "ביישן",
      "ספקן",
      "לא הגון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסדה חברת Google?",
    "correct": "1998",
    "answers": [
      "1998",
      "1993",
      "1989",
      "2001"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"ללא מוצא\"",
    "correct": "רומן פולנסקי",
    "answers": [
      "רומן פולנסקי",
      "וודי אלן",
      "מילוש פורמן",
      "מרטין סקרוסזה"
    ]
  },
  {
    "question": "זעמן הוא סוג של...",
    "correct": "נחש",
    "answers": [
      "חרק",
      "פרח",
      "מכרסם",
      "נחש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"אי.טי. - חבר מכוכב אחר\"",
    "correct": "סטיבן שפילברג",
    "answers": [
      "סטיבן שפילברג",
      "ג'ורג' לוקאס",
      "אוליבר סטון",
      "רוב ריינר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"האסופית\"",
    "correct": "לוסי מוד מונטגומרי",
    "answers": [
      "לוסי מוד מונטגומרי",
      "סם מקברטני",
      "אריק הוגארד",
      "הנדריק וילם ואן לון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אמנות האהבה\"",
    "correct": "אריך פרום",
    "answers": [
      "קורט וונגוט",
      "אריך פרום",
      "מרטין בובר",
      "יורם יובל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחלקה קוריאה לשתי מדינות (הדרומית והצפונית)?",
    "correct": "1945",
    "answers": [
      "1977",
      "1945",
      "1932",
      "1878"
    ]
  },
  {
    "question": "רצ'יטטיב הוא מונח מתחום:",
    "correct": "המוזיקה",
    "answers": [
      "החקלאות",
      "המוזיקה",
      "האסטרונומיה",
      "האריתמטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות שמה של 'ונצואלה'?",
    "correct": "ונציה הקטנה",
    "answers": [
      "ונציה הקטנה",
      "אלת השחר",
      "ארץ השמש",
      "יחד לעד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של ברי סחרוף?",
    "correct": "הכל או כלום",
    "answers": [
      "הכל או כלום",
      "סימנים של חולשה",
      "חם על הירח",
      "ניצוצות"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בארץ ממוקם \"צומת עלית\"",
    "correct": "רמת גן",
    "answers": [
      "רמת גן",
      "בני ברק",
      "תל אביב",
      "גבעתיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המרכיב העיקרי במאכל \"חריימה\"",
    "correct": "דגים",
    "answers": [
      "בשר בקר",
      "דגים",
      "בשר עוף",
      "שעועית לבנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה הגיטריסט הנודע קרלוס סנטנה?",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "ונצואלה",
      "איטליה",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנשיא האמריקאי שהתפטר בעקבות פרשת \"ווטרגייט\"",
    "correct": "ריצ'ארד ניקסון",
    "answers": [
      "ג'ראלד פורד",
      "ביל קלינטון",
      "אברהם לינקולן",
      "ריצ'ארד ניקסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אפילוג?",
    "correct": "סוף דבר",
    "answers": [
      "סוף דבר",
      "תחילת דבר",
      "מעשה מעשעש",
      "סיפור בדיוני"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי מנגן ריצ'ארד קליידרמן?",
    "correct": "פסנתר",
    "answers": [
      "פסנתר",
      "תופים",
      "גיטרה",
      "חליל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"סיפור משפחתי\"",
    "correct": "עדנה מזי\"א",
    "answers": [
      "עדנה מזי\"א",
      "ויליאם שייקספיר",
      "יהושע סובול",
      "חנה אזולאי-הספרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המדינה הראשונה ששיגרה אדם לחלל?",
    "correct": "ברית המועצות",
    "answers": [
      "ברית המועצות",
      "ארצות הברית",
      "סין",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת המדינה מזרח טימור?",
    "correct": "אסיה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אפריקה",
      "אירופה",
      "דרום אמריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "קרינולינה היא סוג של:",
    "correct": "שמלה",
    "answers": [
      "שמלה",
      "חולצה",
      "חזייה",
      "ווסט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"אנקת גבהים\"",
    "correct": "אמילי ברונטה",
    "answers": [
      "אמילי ברונטה",
      "ג'ורג' אליוט",
      "וירג'יניה וולף",
      "ג'ון פאולס"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה יום נאמר \"פעמיים כי טוב\"",
    "correct": "שלישי",
    "answers": [
      "שלישי",
      "שני",
      "שישי",
      "שבת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"ירח כחול\"",
    "correct": "אליסון נואל",
    "answers": [
      "ג'יי.קיי. רולינג",
      "ג'ודי פיקו",
      "אליסון נואל",
      "דניאל סילבה"
    ]
  },
  {
    "question": "על מה דיברה רחל המשוררת כשאמרה: \"ההיית או חלמתי חלום?\"",
    "correct": "הכנרת",
    "answers": [
      "הכנרת",
      "ביתה הקטנה",
      "אחותה הגדולה",
      "הציפור בחדרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות המונח אימפרסיה?",
    "correct": "התרשמות",
    "answers": [
      "התרשמות",
      "ציור",
      "בריחה",
      "דיוקן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה נשיא ארה\"ב בזמן מלחמת האזרחים?",
    "correct": "אברהם לינקולן",
    "answers": [
      "אברהם לינקולן",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "תאודור רוזוולט",
      "ג'ון קנדי"
    ]
  },
  {
    "question": "פרט לרשת וקשת מי הייתה הזכיינית השלישית של ערוץ 2?",
    "correct": "טלעד",
    "answers": [
      "טלעד",
      "גלעד",
      "דור טלוויזיה",
      "אפיק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"צייד הצבאים\"",
    "correct": "מייקל צ'ימינו",
    "answers": [
      "ג'יימס קמרון",
      "אלן פרקר",
      "מרטין סקורסזה",
      "מייקל צ'ימינו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה \"דולצ'ה דה לצ'ה\"",
    "correct": "ריבת חלב",
    "answers": [
      "בובה רוקדת",
      "חלב חמוץ",
      "ריבת חלב",
      "חלב אם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבצעת עם שלמה ארצי את הדואט \"מעביר דף\" (המיסטיקנים הסינים)?",
    "correct": "נורית גלרון",
    "answers": [
      "נורית גלרון",
      "יהודית רביץ",
      "קורין אלאל",
      "מזי כהן"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בדחילו ורחימו\" מייצג...",
    "correct": "זהירות",
    "answers": [
      "יהירות",
      "זהירות",
      "רברבנות",
      "רחמנות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר קורדובה?",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "ספרד",
      "איטליה",
      "צ'ילה",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נולד,בי תורת האבולוציה, צ'ארלס דרווין?",
    "correct": "1809",
    "answers": [
      "1809",
      "1794",
      "1902",
      "1859"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הביטוי, \"התפוח לא נופל...\"",
    "correct": "רחוק מהעץ",
    "answers": [
      "בלי סיבה",
      "רחוק מהעץ",
      "מהשמים",
      "לבד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מחזה נאמר, \"סוס! סוס! מלכותי בעד סוס!\"",
    "correct": "ריצ'רד השלישי",
    "answers": [
      "ריצ'רד השלישי",
      "הסוחר מוונציה",
      "המלך ליר",
      "יוליוס קיסר"
    ]
  },
  {
    "question": "אברהם (יאיר) שטרן היה מפקד ומייסד תנועת: ?",
    "correct": "הלח\"י",
    "answers": [
      "האצ\"ל",
      "ההגנה",
      "הלח\"י",
      "ניל\"י"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות הביטוי \"לסה פר\"",
    "correct": "תנו לעשות",
    "answers": [
      "תנו לעשות",
      "ללכת קדימה",
      "לספר הכול",
      "מנה ראשונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה הערבית \"עספור\"",
    "correct": "ציפור",
    "answers": [
      "בדיחה",
      "שכונה",
      "נחש",
      "ציפור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"לא רציונלי ולא במקרה\"",
    "correct": "דן אריאלי",
    "answers": [
      "דן אריאלי",
      "דניאל כהנמן",
      "גדי טאוב",
      "אתגר קרת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"טאבולה ראסה\"",
    "correct": "לוח חלק",
    "answers": [
      "לוח חלק",
      "צעד בראש",
      "הרוב קובע",
      "המנצח קובע הכול"
    ]
  },
  {
    "question": "בראש איזו חברה עומד סטיב ג'ובס?",
    "correct": "Apple",
    "answers": [
      "Apple",
      "Nike",
      "Fender",
      "Dell"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא הגדולה ביותר בארצות הברית?",
    "correct": "אלסקה",
    "answers": [
      "אלסקה",
      "טקסס",
      "ניו יורק",
      "קליפורניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ענף ספורט לקוח הביטוי \"טאצ'דאון\"",
    "correct": "פוטבול",
    "answers": [
      "קריקט",
      "בייסבול",
      "פוטבול",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב לאבי מטוס הבואינג 747 (ג'מבו)?",
    "correct": "ג'ו סאטר",
    "answers": [
      "ג'ו סאטר",
      "ויליאם בואינג",
      "חואן טריפ",
      "האוורד יוז"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר ג'ון לנון?",
    "correct": "החיפושיות",
    "answers": [
      "החיפושיות",
      "רדיוהד",
      "פינק פלויד",
      "הרולינג סטונז"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מבעלי החיים הבאים הזכר נושא את העובר?",
    "correct": "סוסון ים",
    "answers": [
      "סוסון ים",
      "קפיברה",
      "ברווזן",
      "עצלן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה 'שאון'?",
    "correct": "רעש",
    "answers": [
      "רעש",
      "ארון",
      "מדף",
      "פחד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה מת בנימין זאב הרצל?",
    "correct": "1904",
    "answers": [
      "1904",
      "1859",
      "1948",
      "1978"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"עזר כנגדו\"",
    "correct": "נעמי רגן",
    "answers": [
      "מיכל שלו",
      "נעמי רגן",
      "מאיר שלו",
      "אשכול נבו"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסקת גנטיקה?",
    "correct": "הורשת תכונות",
    "answers": [
      "הורשת תכונות",
      "ריפוי מחלות",
      "חקר מוצא האדם",
      "מחלת האיידס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של התינוק בסדרה \"איש משפחה\"",
    "correct": "סטואי",
    "answers": [
      "סטואי",
      "באטרס",
      "קייל",
      "בריאן"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהדמויות הבאות הורעלה על ידי תפוח?",
    "correct": "שלגיה",
    "answers": [
      "שלגיה",
      "סינדרלה",
      "בת הים הקטנה",
      "זהבה (זהבה ושלושת הדובים)"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט ''מי הנערה הזאת''?",
    "correct": "מדונה",
    "answers": [
      "וויטני יוסטון",
      "מדונה",
      "סמנתה פוקס",
      "מריה קארי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי מחצצה?",
    "correct": "קיסם שיניים",
    "answers": [
      "קיסם שיניים",
      "שולחן עגול",
      "עפרון",
      "וילון"
    ]
  },
  {
    "question": "יורם טהרלב הינו:",
    "correct": "משורר",
    "answers": [
      "משורר",
      "זמר",
      "מלחין",
      "שחקן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"מוזיקת לילה זעירה\"",
    "correct": "מוצרט",
    "answers": [
      "שוברט",
      "מוצרט",
      "ויוואלדי",
      "באך"
    ]
  },
  {
    "question": "גאורג קנטור היה ...",
    "correct": "מתמטיקאי",
    "answers": [
      "פיזיקאי",
      "מתמטיקאי",
      "כימאי",
      "ביולוג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המילים לשיר \"אל השמחה\" (ידוע גם כ\"אודה לשמחה\")?",
    "correct": "פרידריך שילר",
    "answers": [
      "פרידריך שילר",
      "יוהאן וולפגנג פון גתה",
      "תומאס מאן",
      "הרמן הסה"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהסרטים הבאים לא ביים וודי אלן?",
    "correct": "גרין מייל",
    "answers": [
      "הרומן של עם אנני",
      "ימי הרדיו",
      "חנה ואחיותיה",
      "גרין מייל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"מי שנותן לעני מלווה לאלוהים\"",
    "correct": "ויקטור הוגו",
    "answers": [
      "הרמן הסה",
      "אוסקר ווילד",
      "ויקטור הוגו",
      "יאנוש קורצ'אק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של אתיופיה?",
    "correct": "אדיס אבבה",
    "answers": [
      "גוונדר",
      "אסמרה",
      "אדיס אבבה",
      "מוגדישו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהשירים הבאים אינו של להקת R.E.M?",
    "correct": "Comfortably Numb",
    "answers": [
      "Drive",
      "Losing My Religion",
      "Comfortably Numb",
      "The Great Beyond"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את הציור המפורסם \"The Absinthe Drinker\"",
    "correct": "פיקאסו",
    "answers": [
      "רנואר",
      "פיקאסו",
      "ואן גוך",
      "דה וינצ'י"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה צבע האות G בלוגו של Google?",
    "correct": "כחול",
    "answers": [
      "אדום",
      "כחול",
      "צהוב",
      "ירוק"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הפתגם: \"חיים ומוות...\"",
    "correct": "ביד הלשון",
    "answers": [
      "ביד הלשון",
      "תלויים באלוהים",
      "לעולם יזכרו",
      "כאיש ומשפחתו"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום נלקח המושג נוקלאוטיד\"",
    "correct": "ביולוגיה",
    "answers": [
      "ביולוגיה",
      "פיזיקה",
      "מוזיקה",
      "פסיכולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת סין?",
    "correct": "אסיה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אפריקה",
      "אמריקה הדרומית",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו שפה מגיעה המילה \"כנופיה\"",
    "correct": "ארמית",
    "answers": [
      "ארמית",
      "פרסית",
      "ערבית",
      "עברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סינופסיס?",
    "correct": "סיכום",
    "answers": [
      "מחלה בדרכי הנשימה",
      "עידן קדום",
      "סיכום",
      "משקה מוגז"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה העברי של מחלת ההמופיליה?",
    "correct": "דממת",
    "answers": [
      "דממת",
      "צפדת",
      "מחלת הנפילה",
      "שעלת"
    ]
  },
  {
    "question": "למי ניתן הכינוי \"קולה של מצרים\"",
    "correct": "אום כולתום",
    "answers": [
      "אום כולתום",
      "אסמהאן",
      "פריד אל-אטרש",
      "לילה מוראד"
    ]
  },
  {
    "question": "פדרציה היא סוג של...",
    "correct": "ברית",
    "answers": [
      "מלחמה",
      "ברית",
      "ספורט",
      "מרקם חברתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הקונצ'רטו לפסנתר \"הקיסר\"",
    "correct": "לודוויג ואן בטהובן",
    "answers": [
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "וולפנג אמדאוס מוצרט",
      "יוהן ברהמס",
      "יוהן סבסטיאן באך"
    ]
  },
  {
    "question": "בספר \"במדבר\" מי אמר \"מה טובו אהליך יעקב\"",
    "correct": "בלעם בן בעור",
    "answers": [
      "בלעם בן בעור",
      "עשו",
      "משה רבנו",
      "יחזקאל"
    ]
  },
  {
    "question": "אם אני חוגג את חג המולד סימן שאני:",
    "correct": "נוצרי",
    "answers": [
      "נוצרי",
      "מוסלמי",
      "יהודי",
      "בודהיסטי"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו שיאן העולם בקפיצה לגובה במוט?",
    "correct": "סרגיי בובקה",
    "answers": [
      "סרגיי בובקה",
      "קרל לואיס",
      "ולדיסלב קוזקייביץ'",
      "מארק ספיץ"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא המקור לריקוד הצ'ה צ'ה צ'ה?",
    "correct": "קובה",
    "answers": [
      "קובה",
      "ספרד",
      "ברזיל",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת \"כף התקוה הטובה\"",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אפריקה",
      "אירופה",
      "דרום אמריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי דיבב את החמור בסרט שרק?",
    "correct": "אדי מרפי",
    "answers": [
      "וויל סמית",
      "אדי מרפי",
      "כריס רוק",
      "קונאן או'בריין"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהספרים הבאים לא כתב פרידריך ניטשה?",
    "correct": "ביקורת התבונה הטהורה",
    "answers": [
      "ביקורת התבונה הטהורה",
      "מעבר לטוב ולרע",
      "המדע העליז",
      "הולדת הטרגדיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מי אמר: \"זכרני נא וחזקני נא\"",
    "correct": "שמשון הגיבור",
    "answers": [
      "שמשון הגיבור",
      "משה רבנו",
      "אברהם",
      "ישעיהו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה המאכל הלאומי הוא \"סביצ'ה\"",
    "correct": "פרו",
    "answers": [
      "פרו",
      "מקסיקו",
      "יפן",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום מקבלים פרס גראמי?",
    "correct": "מוזיקה",
    "answers": [
      "מוזיקה",
      "קולנוע",
      "ספורט",
      "פיזיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הלכה לעולמה אנה פרנק?",
    "correct": "1945",
    "answers": [
      "1945",
      "1875",
      "1948",
      "1968"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה כוכבי לכת נמצאים בין כדור הארץ לשמש?",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נכתב ספרו של ג'ורג' אורוול \"1984\"",
    "correct": "1948",
    "answers": [
      "1944",
      "1848",
      "1948",
      "1984"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהסיפורים הקצרים הבאים נכתב על ידי אוסקר ווילד?",
    "correct": "הרוח מטירת קאנטרוויל",
    "answers": [
      "הרוח מטירת קאנטרוויל",
      "בורחס ואני",
      "כפת הקוף",
      "יום מושלם לדגי בננה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה האוכלוסייה הקטנה ביותר?",
    "correct": "ותיקן",
    "answers": [
      "ותיקן",
      "סאן מרינו",
      "אנדורה",
      "סיישל"
    ]
  },
  {
    "question": "בין אילו מדינות התחולל קרב קורסק הנחשב לקרב השריון הגדול בהיסטוריה?",
    "correct": "גרמניה מול ברית המועצות",
    "answers": [
      "גרמניה מול ברית המועצות",
      "גרמניה מול ארצות הברית",
      "ישראל מול מצרים",
      "בריטניה מול איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"אשליות\"",
    "correct": "ניסים סרוסי",
    "answers": [
      "ניסים סרוסי",
      "שלמה ארצי",
      "מאיה בוסקילה",
      "חיים משה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי \"אד אנטיקוויטם\"",
    "correct": "בשם המסורת",
    "answers": [
      "בשם המסורת",
      "לצורך הרוב",
      "ללא מטרה",
      "עד הסוף"
    ]
  },
  {
    "question": "עם מי התחתנה עמליה מהשיר \"היא לא תשוב\" של אתניקס?",
    "correct": "ג'ימי ג'ונס",
    "answers": [
      "ג'ימי ג'ונס",
      "דנדי",
      "גל מנהלל",
      "היא לא התחתנה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה מצוי \"כיכר טייננמן\"",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "בלגיה",
      "סין",
      "יפן",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"טוב שם...\"",
    "correct": "משמן טוב",
    "answers": [
      "משמן טוב",
      "בכל עת",
      "מאשר להעלם",
      "ברוך השם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"קום והתהלך בארץ\"",
    "correct": "יורם טהרלב",
    "answers": [
      "ע' הילל",
      "יורם טהרלב",
      "יהונתן גפן",
      "חיים נחמן ביאליק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה הוגה יהודי כתב את החיבור הפילוסופי \"אני-אתה\" (אני ואתה)?",
    "correct": "מרטין בובר",
    "answers": [
      "מרטין בובר",
      "ברוך שפינוזה",
      "רמב\"ם",
      "ויקטור פרנקל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת הונדורס?",
    "correct": "טגוסיגלפה",
    "answers": [
      "בלמופן",
      "טגוסיגלפה",
      "אנדורה לה ולה",
      "הונדורס סיטי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא המקור לגזע הכלב \"דלמטי\"",
    "correct": "קרואטיה",
    "answers": [
      "קרואטיה",
      "רוסיה",
      "אנגליה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה החומש השלישי מבין חמישה חומשי תורה?",
    "correct": "ויקרא",
    "answers": [
      "ויקרא",
      "במדבר",
      "דברים",
      "שמות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פיאסקו?",
    "correct": "כישלון",
    "answers": [
      "כישלון",
      "הצלחה",
      "תחבולה",
      "דו ערכי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של סולן להקת \"טיפקס\"",
    "correct": "קובי אוז",
    "answers": [
      "קובי אוז",
      "יורם חזן",
      "מאור כהן",
      "חיים אוליאל"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את השיר, \"כי אחרי ככלות הקול והתמונה מישהו יכול...\"",
    "correct": "לשאול בלי כוונה",
    "answers": [
      "לשאול בלי כוונה",
      "לדעת מה קרה",
      "לבכות ואין נחמה",
      "לראות את השמחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מגיע המאכל לזניה?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ספרד",
      "צרפת",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה קומזיץ?",
    "correct": "בוא-שב",
    "answers": [
      "בוא-שב",
      "מדורה",
      "חברים",
      "שירה בציבור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המציא את המטוס?",
    "correct": "האחים רייט",
    "answers": [
      "תומס אדיסון",
      "האחים רייט",
      "דון ווצל",
      "ג'ק קילבי"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו הפילוסוף אשר מכונה \"אבי האמפיריציזם\"",
    "correct": "ג'ון לוק",
    "answers": [
      "ג'ון לוק",
      "גוטפריד וילהלם לייבניץ",
      "רנה דקארט",
      "עמנואל קאנט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"אליעזר בן יהודה\"",
    "correct": "ירון לונדון",
    "answers": [
      "אהוד מנור",
      "מתי כספי",
      "ירון לונדון",
      "יורם טהר-לב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה טריגונומטריה?",
    "correct": "מדידת משולשים",
    "answers": [
      "חישוב זוויות",
      "חישוב צלעות",
      "בדיקת מגמה",
      "מדידת משולשים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא נמל התעופה אורלי?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "יפן",
      "גרמניה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי התפרסמה כעורכת האגדית של המגזין הידוע \"ווג\"",
    "correct": "אנה וינטור",
    "answers": [
      "אנה וינטור",
      "רות ריישל",
      "לינדה לינגל",
      "דורותי פרקר"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אם אין קמח...\"",
    "correct": "אין תורה",
    "answers": [
      "אין תורה",
      "אין לחם",
      "אין עבודה",
      "אין אהבה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו דמות מקראית קשור הביטוי \"מעז יצא מתוק\"",
    "correct": "שמשון הגיבור",
    "answers": [
      "שמשון הגיבור",
      "דוד המלך",
      "יעקב אבינו",
      "יהושע בן נון"
    ]
  },
  {
    "question": "פייר הרמה הוא:",
    "correct": "קונדיטור",
    "answers": [
      "קונדיטור",
      "שחקן קולנוע",
      "צייר",
      "דוגמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פורמולה?",
    "correct": "נוסחה",
    "answers": [
      "בעיה",
      "שיחה ערה",
      "נוסחה",
      "צורה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דבר פרוזאי?",
    "correct": "שגרתי",
    "answers": [
      "שגרתי",
      "יוצא דופן",
      "סמלי",
      "הגיוני"
    ]
  },
  {
    "question": "אסכולת \"בית שמאי\" מייצגת:",
    "correct": "קפדנות",
    "answers": [
      "קפדנות",
      "חריצות",
      "עצלנות",
      "בזבזנות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה התמחותה של חברת קלוגס?",
    "correct": "דגני בוקר",
    "answers": [
      "דגני בוקר",
      "משקאות קלים",
      "מוצרי חלב",
      "חטיפי אנרגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה קמה מדינת ישראל?",
    "correct": "1948",
    "answers": [
      "1948",
      "1949",
      "1950",
      "1947"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קורלציה?",
    "correct": "התאמה",
    "answers": [
      "התאמה",
      "הרחקה",
      "הנמקה",
      "התראה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מיתרים בגיטרה בס רגילה?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "4",
      "6",
      "7",
      "2"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה הומצא הקרמבו?",
    "correct": "דנמרק",
    "answers": [
      "ישראל",
      "דנמרק",
      "בלגיה",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "המשפט \"אני אלפא ואומגה, ההתחלה והסוף...\" מופיע ב... ?",
    "correct": "ברית החדשה",
    "answers": [
      "ברית החדשה",
      "תנ\"ך",
      "קוראן",
      "ברהמנה"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר \"פתוגני\" גורם ל....",
    "correct": "מחלה",
    "answers": [
      "שמחה",
      "מחלה",
      "הערצה",
      "טירוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי רצח את ג'ון לנון?",
    "correct": "מארק צ'אפמן",
    "answers": [
      "לי הארווי אוסוואלד",
      "מארק צ'אפמן",
      "יגאל עמיר",
      "מייק ווינסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה \"אולטימטום\"",
    "correct": "האחרון",
    "answers": [
      "האחרון",
      "עד היום",
      "לא יאוחר מ...",
      "ראו הוזהרתם"
    ]
  },
  {
    "question": "שלום יעקב אברמוביץ' ידוע יותר בכינוי:",
    "correct": "מנדלי מוכר ספרים",
    "answers": [
      "מנדלי מוכר ספרים",
      "אחד העם",
      "בעל-מחשבות",
      "אב\"א אחימאיר"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה 'כולם אוהבים את ריימונד' ריימונד הוא...",
    "correct": "כתב ספורט",
    "answers": [
      "כתב ספורט",
      "איש מכירות",
      "דוור",
      "שוטר"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה פאות יש לקוביה?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "6",
      "4",
      "8",
      "10"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה נשיקות שלח יהורם גאון לאהובתו?",
    "correct": "1000",
    "answers": [
      "126",
      "100",
      "777",
      "1000"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"העלמות מאביניון\"",
    "correct": "פאבלו פיקאסו",
    "answers": [
      "פאבלו פיקאסו",
      "קלוד מונה",
      "אדוארד מאנה",
      "רפאל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נערכה תחרות האירווזיון הראשונה?",
    "correct": "1956",
    "answers": [
      "1948",
      "1956",
      "1977",
      "1964"
    ]
  },
  {
    "question": "אמרו חז\"ל: \"כל המרחם על אכזרים סופו..\"",
    "correct": "שיתאכזר על רחמנים",
    "answers": [
      "שיתאכזרו אליו",
      "שיתאכזר על רחמנים",
      "להיפגע בידיהם",
      "רע ומר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היו חברי \"הגשש החיוור\" לפני הקמתה?",
    "correct": "התרנגולים",
    "answers": [
      "התרנגולים",
      "גשר הירקון",
      "צליל מכוון",
      "הגבעטרון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פירוש המילה נשך?",
    "correct": "ריבית",
    "answers": [
      "ריבית",
      "גניבה",
      "קרירות",
      "אורך זמן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהסרטים הבאים לא שיחק טום קרוז?",
    "correct": "אישה יפה",
    "answers": [
      "איש הגשם",
      "צבע הכסף",
      "משימה בלתי אפשרית",
      "אישה יפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"ילדי הצל\"",
    "correct": "בן ציון תומר",
    "answers": [
      "בן ציון תומר",
      "חנוך לוין",
      "יגאל מוסינזון",
      "איציק ויינגרטן"
    ]
  },
  {
    "question": "הלוגו הרשמי של ה-NBA הוכנה מצלליתו של שחקן זה:",
    "correct": "ג'רי ווסט",
    "answers": [
      "מייקל ג'ורדן",
      "מג'יק ג'ונסון",
      "דוקטור ג'יי",
      "ג'רי ווסט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה המתאגרף שכונה \"המפציץ החום\"",
    "correct": "ג'ו לואיס",
    "answers": [
      "ג'ו לואיס",
      "מוחמד עלי",
      "מייק טייסון",
      "איוונדר הוליפילד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של \"יאצק\" בתוכנית המיתולוגית \"זהו זה\"",
    "correct": "שלמה בר אבא",
    "answers": [
      "מוני מושונוב",
      "שלמה בר אבא",
      "דבלה גליקמן",
      "אבי קושניר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב למחייה השפה העברית?",
    "correct": "אליעזר בן יהודה",
    "answers": [
      "חיים וייצמן",
      "דוד בן גוריון",
      "אליעזר זמנהוף",
      "אליעזר בן יהודה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת סינגפור?",
    "correct": "סינגפור",
    "answers": [
      "סינגפור",
      "ליסבון",
      "סינגפוריה",
      "סינגה"
    ]
  },
  {
    "question": "תסמונת סטוקהולם היא:",
    "correct": "הזדהות החטוף לשוביו",
    "answers": [
      "הזדהות החטוף לשוביו",
      "התמכרות לסמים קלים",
      "שכחה כרונית",
      "התעלפויות בלתי רצוניות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הקים את ארגון \"אל-קאעידה\"",
    "correct": "עבדאללה עזאם",
    "answers": [
      "עבדאללה עזאם",
      "אוסאמה בן לאדן",
      "יאסר ערפאת",
      "השייח' יאסין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהמושגים הבאים אינו קשור לשחמט?",
    "correct": "מאטצ' פוינט",
    "answers": [
      "פט",
      "הכתרה",
      "אן פסנט",
      "מאטצ' פוינט"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי בתנ\"ך נאמר, \"משכמו ומעלה גבוה מכל העם\"",
    "correct": "שאול המלך",
    "answers": [
      "שאול המלך",
      "שמואל הנביא",
      "יהושע בן נון",
      "דוד המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "ברות ידועה יותר בשם...",
    "correct": "דיאטה",
    "answers": [
      "טיפשות",
      "דיאטה",
      "מחשבה",
      "הלצה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הוקמה תנועת הג'יהאד האיסלמי?",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "סוריה",
      "איראן",
      "לבנון",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת סוכנות החלל הישראלית?",
    "correct": "סל\"ה",
    "answers": [
      "נאס\"א",
      "סל\"ה",
      "מפא\"ת",
      "סח\"י"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שחקן הכדורסל שפרש לאחר שנדבק באיידס?",
    "correct": "מג'יק ג'ונסון",
    "answers": [
      "מג'יק ג'ונסון",
      "ביל וולטון",
      "דניס ג'ונסון",
      "אלן אייברסון"
    ]
  },
  {
    "question": "יזהר סמילנסקי יותר מוכר בתור:",
    "correct": "הסופר ס. יזהר",
    "answers": [
      "הסופר ס. יזהר",
      "הזמר יזהר כהן",
      "הזמר יזהר אשדות",
      "הסופר ש\"י עגנון"
    ]
  },
  {
    "question": "בראשות איזו מפלגה עמד יצחק שמיר?",
    "correct": "הליכוד",
    "answers": [
      "העבודה",
      "הליכוד",
      "מולדת",
      "חד\"ש"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספר בתנ\"ך מכיל פרק אחד בלבד?",
    "correct": "עובדיה",
    "answers": [
      "עובדיה",
      "חבקוק",
      "מיכה",
      "צפניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אצטבה?",
    "correct": "מדף",
    "answers": [
      "מדף",
      "ארון",
      "גלימה",
      "סירה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו תכונה בולטת באדם \"ארך אפיים\"",
    "correct": "סבלנות",
    "answers": [
      "סבלנות",
      "יהירות",
      "בזבזנות",
      "קמצנות"
    ]
  },
  {
    "question": "ראש הממשלה הראשון, דוד בן גוריון, כיהן גם כ:",
    "correct": "שר הביטחון",
    "answers": [
      "נשיא המדינה",
      "שר הביטחון",
      "שר התחבורה",
      "שר הפנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה סומא?",
    "correct": "עיוור",
    "answers": [
      "יהיר",
      "עצל",
      "טיפש",
      "עיוור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נולד בשם \"ישעיהו גולדשטיין\"",
    "correct": "שייקה אופיר",
    "answers": [
      "שייקה אופיר",
      "דן בן אמוץ",
      "נתן אלתרמן",
      "א.ב. יהושע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר \"הקומדיה האלוהית\"",
    "correct": "דנטה אליגיירי",
    "answers": [
      "ג'יימס ג'ויס",
      "ארנסט המינגווי",
      "גווידו קבאלקנטי",
      "דנטה אליגיירי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמות הדמויות הראשיות בסדרת הסרטים \"אסקימו לימון\"",
    "correct": "מומו, בנצי ויודל'ה",
    "answers": [
      "מומי, בנצו ויודוש",
      "רועי, מאור ואיתן",
      "מומו, בנצי ויודל'ה",
      "אלכס, פישנזון ופארוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"Alone Again\"",
    "correct": "Gilbert O'Sullivan",
    "answers": [
      "Gilbert O'Sullivan",
      "Elvis Presley",
      "Prince",
      "Cat Stevens"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השורש הריבועי של 169?",
    "correct": "13",
    "answers": [
      "10",
      "13",
      "16",
      "19"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה דיאטה?",
    "correct": "אורח חיים",
    "answers": [
      "הרזייה",
      "אורח חיים",
      "הפסקת אכילה",
      "מצוקה"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזו מלחמה חקרה \"וועדת אגרנט\"",
    "correct": "מלחמת יום הכיפורים",
    "answers": [
      "מלחמת השחרור",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת ההתשה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נולד המלחין הנודע וולפגנג אמדאוס מוצרט?",
    "correct": "זלצבורג",
    "answers": [
      "זלצבורג",
      "מוסקבה",
      "וינה",
      "פריז"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה אורכה של הטיטניק?",
    "correct": "269 מטרים",
    "answers": [
      "269 מטרים",
      "305 מטרים",
      "400 מטרים",
      "577 מטרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"אני מדבר\"",
    "correct": "דני רובס",
    "answers": [
      "דני רובס",
      "מאיר אריאל",
      "דין דין אביב",
      "מיסטר הרי"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה אפשר למצוא בישוף?",
    "correct": "כנסייה",
    "answers": [
      "כנסייה",
      "בית כנסת",
      "מסגד",
      "אשראם"
    ]
  },
  {
    "question": "הר האוורסט הוא חלק מרכס הרי...",
    "correct": "ההימאליה",
    "answers": [
      "ההימאליה",
      "האנדים",
      "האלפים",
      "האטלס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר \"דיז'ון\" על שמה קרוי החרדל הידוע?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "איטליה",
      "אוסטריה",
      "צרפת",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה אירוע היסטורי קשור רוביספייר?",
    "correct": "המהפכה הצרפתית",
    "answers": [
      "המהפכה הצרפתית",
      "גילוי אוסטרליה",
      "מלחמת השושנים",
      "קרב ווטרלו"
    ]
  },
  {
    "question": "את אוזנו של מי נשך מייק טייסון בקרב האיגרוף המפורסם?",
    "correct": "איוונדר הוליפילד",
    "answers": [
      "איוונדר הוליפילד",
      "מוחמד עלי",
      "ג'ורג' פורמן",
      "שוגר ריי לאונרד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"הים ביני ובינך\"",
    "correct": "שמואל הנגיד",
    "answers": [
      "שמואל הנגיד",
      "שלמה אבן גבירול",
      "יהודה הלוי",
      "חיים נחמן ביאליק"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי הידוע \"שש אחרי המלחמה\", מתייחס במקור לאיזו מלחמה?",
    "correct": "מלחמת העולם הראשונה",
    "answers": [
      "מלחמת העולם הראשונה",
      "מלחמת וייטנאם",
      "מלחמת 100 השנים",
      "מלחמת קוריאה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת צרפת?",
    "correct": "פאריס",
    "answers": [
      "פאריס",
      "ליל",
      "בריסל",
      "קאן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קונטרסט?",
    "correct": "ניגוד",
    "answers": [
      "ניגוד",
      "תחרות",
      "הטמעה",
      "מנוחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השפה המדוברת ביותר בעולם?",
    "correct": "סינית",
    "answers": [
      "אנגלית",
      "סינית",
      "צרפתית",
      "ערבית"
    ]
  },
  {
    "question": "פונדו הוא מאכל המסמל את המטבח ה:",
    "correct": "שווייצרי",
    "answers": [
      "שווייצרי",
      "אנגלי",
      "אמריקאי",
      "איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזו קבוצת כדורסל מזוהה פטריק יואינג?",
    "correct": "ניו יורק ניקס",
    "answers": [
      "ניו יורק ניקס",
      "בוסטון סלטיקס",
      "שיקגו בולס",
      "מיאמי היט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פירוש מטבע הלשון \"אליבא דכולי עלמא\"",
    "correct": "לדעת כולם",
    "answers": [
      "לדעת כולם",
      "מה יהיה בעתיד",
      "אין כמו אישה יפה",
      "בלי תירוצים"
    ]
  },
  {
    "question": "מכמה איים מורכבת רפובליקת הפיליפינים?",
    "correct": "7107",
    "answers": [
      "7107",
      "2520",
      "224",
      "5322"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת התפיסה השוללת את כל הערכים?",
    "correct": "ניהיליזם",
    "answers": [
      "הדוניזם",
      "פאציפיזם",
      "ניהיליזם",
      "מקרתיזם"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת בזיליקת סן מרקו?",
    "correct": "וונציה, איטליה",
    "answers": [
      "וונציה, איטליה",
      "סאו פאולו, ברזיל",
      "מדריד, ספרד",
      "אדינבורו, סקוטלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של גיבור הסרט \"הוא הלך בשדות\"",
    "correct": "אסי דיין",
    "answers": [
      "אסי דיין",
      "אורי זוהר",
      "בומבה צור",
      "יהורם גאון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה איבר אחראי על הפרשת אינסולין?",
    "correct": "לבלב",
    "answers": [
      "לבלב",
      "כבד",
      "טחול",
      "כליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הזמר ששר את \"אלינור\"",
    "correct": "זהר ארגוב",
    "answers": [
      "זהר ארגוב",
      "אביתר בנאי",
      "שימי תבורי",
      "עמיר בניון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המחזאי שכתב את \"העלאה במשכורת\"",
    "correct": "ז'ורז' פרק",
    "answers": [
      "ז'ורז' פרק",
      "אדוארד אלבי",
      "ז'אן פול סארטר",
      "ז'אן-לוק גודאר"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם סלקטיבי הוא...",
    "correct": "בררן",
    "answers": [
      "קמצן",
      "בררן",
      "קפדן",
      "ישר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשכו של המשפט המפורסם \"אם אין אני לי, מי לי?\"",
    "correct": "וכשאני לעצמי, מה אני?",
    "answers": [
      "וכשאני לעצמי, מה אני?",
      "ואהבת לרעך כמוך",
      "ומי לאחי ומי לאבי",
      "רק אני, רק אני"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה משקה אלכוהולי הוא בסיסו של הקוקטייל \"מרגריטה\"",
    "correct": "טקילה",
    "answers": [
      "טקילה",
      "רום",
      "וודקה",
      "ג'ין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הצייר שחתך לעצמו את האוזן?",
    "correct": "וינסנט ואן גוך",
    "answers": [
      "קלוד מונה",
      "מיכאלאנג'לו",
      "סלבדור דאלי",
      "וינסנט ואן גוך"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השם העברי של פסיפלורה?",
    "correct": "שעונית נאכלת",
    "answers": [
      "שעונית נאכלת",
      "פרי התאווה",
      "פרי השעוונית",
      "עסיסית"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הענבל בגוף האדם ?",
    "correct": "בפה",
    "answers": [
      "בפה",
      "ברגל",
      "בבטן",
      "באוזן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"נוטריקון\"",
    "correct": "כתיבה בראשי תיבות",
    "answers": [
      "כתיבה בראשי תיבות",
      "מומחה למשפט",
      "תקופה גיאולוגית",
      "בריחה מאחריות"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה עשוי המאכל קוסקוס?",
    "correct": "סולת",
    "answers": [
      "סולת",
      "חיטה",
      "תירס",
      "שיבולת שועל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה יש דמות בשם \"שלדון קופר\"",
    "correct": "המפץ הגדול",
    "answers": [
      "חברים",
      "נשואים פלוס",
      "המפץ הגדול",
      "אבודים"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה מפורסמת היה מתופף עם יד אחת?",
    "correct": "דף לפארד",
    "answers": [
      "דף לפארד",
      "לד זפלין",
      "קווין",
      "ואן היילן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את היצירה המוזיקלית 'פר גינט'?",
    "correct": "אדוארד גריג",
    "answers": [
      "אדוארד גריג",
      "לודויג ואן בטהובן",
      "ג'ורג' גרשווין",
      "ז'ורז' ביזה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק יוהאן קרויף?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "בייסבול",
      "טניס",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה אבסטרקטי?",
    "correct": "מופשט",
    "answers": [
      "מופשט",
      "מורכב",
      "עצוב",
      "דמיוני"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה היה הפסטיגל הראשון?",
    "correct": "1981",
    "answers": [
      "1981",
      "1999",
      "1948",
      "1957"
    ]
  },
  {
    "question": "המערכת של איזה עיתון נמצאת ברחוב קרליבך בתל אביב?",
    "correct": "מעריב",
    "answers": [
      "ידיעות אחרונות",
      "מעריב",
      "הארץ",
      "ישראל היום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה 'בוסתן ספרדי'?",
    "correct": "יצחק נבון",
    "answers": [
      "יצחק נבון",
      "אפרים קציר",
      "אסי דיין",
      "עמוס אטינגר"
    ]
  },
  {
    "question": "טוני בלייר היה ראש הממשלה של איזו מדינה?",
    "correct": "בריטניה",
    "answers": [
      "בלגיה",
      "ארצות הברית",
      "בריטניה",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסקת אימונולוגיה?",
    "correct": "מערכת החיסון",
    "answers": [
      "מערכת החיסון",
      "רפואת לב",
      "שיבוט אנושי",
      "הורשת תכונות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם \"דברי סרק\"",
    "correct": "שטויות",
    "answers": [
      "שטויות",
      "דברי חכמה",
      "גידופים",
      "הלצות"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אין הברכה מצויה אלא בדבר...\"",
    "correct": "הסמוי מן העין",
    "answers": [
      "הסמוי מן העין",
      "המובן מאליו",
      "שנעשה לזולת",
      "שנשמר בסוד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצר הסדרה \"הכל אנשים\"",
    "correct": "מודי בר-און",
    "answers": [
      "מודי בר-און",
      "אורי אורבך",
      "קובי אריאלי",
      "ג'קי לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב לאבי הטלפון הסלולרי?",
    "correct": "מרטין קופר",
    "answers": [
      "תומס אדיסון",
      "מרטין קופר",
      "מנואל אריקסון",
      "פליפו סלולר"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אדום החזה\" הוא סוג של...",
    "correct": "ציפור שיר",
    "answers": [
      "נחש",
      "ציפור שיר",
      "צמח טורף",
      "כריש"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אסקופה?",
    "correct": "פתח הדלת",
    "answers": [
      "זווית השולחן",
      "אופה לחם",
      "פתח הדלת",
      "מראה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה סימפוניות כתב יוהנס ברהמס?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "4",
      "3",
      "6",
      "9"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ספורט מתחרה מייקל פלפס?",
    "correct": "שחייה",
    "answers": [
      "שחייה",
      "ריצה",
      "קפיצה לרוחק",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מפורסם על שום גילו המופלג?",
    "correct": "מתושלח",
    "answers": [
      "משה רבינו",
      "אברהם אבינו",
      "מתושלח",
      "אליהו הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף התפרסם ריאן גיגס?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "כדורסל",
      "טניס",
      "ג'ודו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אתיקה\"",
    "correct": "אריסטו",
    "answers": [
      "אריסטו",
      "עמנואל קאנט",
      "אפלטון",
      "זנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים איננו גיטריסט?",
    "correct": "קווין מור",
    "answers": [
      "סטיב ואי",
      "קווין מור",
      "ג'ון פטרוצ'י",
      "ג'ו סטריאני"
    ]
  },
  {
    "question": "אאוהיפוס הוא אביו הקדום של...",
    "correct": "הסוס",
    "answers": [
      "החמור",
      "הסוס",
      "הג'ירפה",
      "היפופוטם"
    ]
  },
  {
    "question": "מה גילה המוערך של השמש?",
    "correct": "5 מיליארד שנים",
    "answers": [
      "מיליארד שנים",
      "300 מיליון שנים",
      "770 מיליון שנים",
      "5 מיליארד שנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של בולגריה?",
    "correct": "סופיה",
    "answers": [
      "סופיה",
      "בורגס",
      "בוקרשט",
      "בודפשט"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מבעלי החיים הבאים אינו מאוסטרליה?",
    "correct": "ארמדיל",
    "answers": [
      "דינגו",
      "ארמדיל",
      "קואלה",
      "וולבי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברת סדרת הספרים \"ג'ינג'י\"",
    "correct": "גלילה רון־פדר",
    "answers": [
      "גלילה רון־פדר",
      "דבורה עומר",
      "תמר בורשטיין-לזר",
      "אלונה פרנקל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"חצוצרה בואדי\"",
    "correct": "סמי מיכאל",
    "answers": [
      "סמי מיכאל",
      "עמוס עוז",
      "אתגר קרת",
      "אשכול נבו"
    ]
  },
  {
    "question": "מוסטנג הוא סוג של:",
    "correct": "סוס",
    "answers": [
      "סוס",
      "חתול",
      "כלב",
      "ציפור"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה מהסרטים הבאים לא ביים אלפרד היצ'קוק?",
    "correct": "פחד ותשוקה",
    "answers": [
      "ורטיגו",
      "צל של ספק",
      "פחד ותשוקה",
      "הגברת נעלמת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היא ביתו של דוד המלך?",
    "correct": "תמר",
    "answers": [
      "תמר",
      "בת שבע",
      "רות",
      "רחל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה אוקיינוס טבעה הטיטאניק?",
    "correct": "האטלנטי",
    "answers": [
      "השקט",
      "ההודי",
      "האטלנטי",
      "הקרח הצפוני"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה קיבוץ גדלו מאיר אריאל ושלום חנוך?",
    "correct": "משמרות",
    "answers": [
      "פלמחים",
      "משמרות",
      "המעפיל",
      "מנרה"
    ]
  },
  {
    "question": "הסרט \"No Direction Home\" הוא ביוגרפיה על...",
    "correct": "בוב דילן",
    "answers": [
      "ג'ון לנון",
      "בוב דילן",
      "ארתור מילר",
      "מייקל ג'קסון"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שנים יש במילניום?",
    "correct": "1000",
    "answers": [
      "10",
      "100",
      "1000",
      "10,000"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא איזור מסופוטמיה ?",
    "correct": "בין הפרת והחידקל",
    "answers": [
      "בין הפרת והחידקל",
      "ליד מיקרונזיה",
      "בטיבט",
      "מונגוליה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים מופיע על הסמל של המכונית פרארי ?",
    "correct": "סוס",
    "answers": [
      "סוס",
      "חתול",
      "נשר",
      "נמר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית התפרסם הסטנדאפיסט רועי לוי?",
    "correct": "פרפר לילה",
    "answers": [
      "פרפר לילה",
      "דאבל דייט",
      "הרצועה",
      "משחק מכור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים יוצא דופן?",
    "correct": "קולי",
    "answers": [
      "בריטי כחול",
      "סיאמי",
      "פרסי",
      "קולי"
    ]
  },
  {
    "question": "טרומבון הוא סוג של...",
    "correct": "כלי נשיפה",
    "answers": [
      "כלי נשיפה",
      "מחלת דם",
      "קינות צרפתי",
      "לבוש סקוטי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט הישראלי \"מכת שמש\"",
    "correct": "יובל בנאי",
    "answers": [
      "יובל בנאי",
      "דן תורן",
      "אביב גפן",
      "ירמי קפלן"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי נגינה ניגן צ'ארלי פארקר?",
    "correct": "סקסופון",
    "answers": [
      "גיטרה",
      "תופים",
      "סקסופון",
      "פסנתר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולד הרמב\"ם?",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "ישראל",
      "ספרד",
      "צרפת",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פירוש הביטוי \"תלה את הקולר בצווארו\"",
    "correct": "האשים אדם אחר",
    "answers": [
      "האשים אדם אחר",
      "לקח אחריות",
      "התבייש",
      "נמלט בבהלה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא האיבר \"שבלול\" בגוף האדם?",
    "correct": "באוזן",
    "answers": [
      "בלב",
      "בכליות",
      "באוזן",
      "באף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"צליל מיתר\"",
    "correct": "אייל גולן",
    "answers": [
      "אייל גולן",
      "שלמה ארצי",
      "מתי כספי",
      "משה פרץ"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף התמחה טוני הוק?",
    "correct": "סקייטבורדינג",
    "answers": [
      "סקייטבורדינג",
      "שחיה",
      "בייסבול",
      "גלישת גלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את האודה לשמחה (Ode to Joy)?",
    "correct": "בטהובן",
    "answers": [
      "בטהובן",
      "מוצרט",
      "באך",
      "שוברט"
    ]
  },
  {
    "question": "דבר בר חלוף הוא...",
    "correct": "זמני",
    "answers": [
      "זמני",
      "נצחי",
      "מוחלט",
      "זול"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את המשפט: \"כתפוח בעצי...\"",
    "correct": "היער",
    "answers": [
      "השדה",
      "הלבנון",
      "הפרדס",
      "היער"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה הקימו תום פטרובר ואורית שחף?",
    "correct": "היהודים",
    "answers": [
      "היהודים",
      "נושאי המגבעת",
      "בוטן מתוק בקרקס",
      "סינרגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ניגן על גיטרה בס בלהקת \"החיפושיות\"",
    "correct": "פול מקרטני",
    "answers": [
      "פול מקרטני",
      "ג'ון לנון",
      "ג'ורג' האריסון",
      "רינגו סטאר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"חיכה עד בוש\"",
    "correct": "חיכה לשווא",
    "answers": [
      "חיכה לשווא",
      "התבייש",
      "איחר",
      "לא הגיע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"מדריך לתזמורת לבני הנעורים\"",
    "correct": "בנג'מין בריטן",
    "answers": [
      "בנג'מין בריטן",
      "רודי שטפאן",
      "פרנץ ליסט",
      "הקטור ברליוז"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מייסד תורת ההומאופתיה?",
    "correct": "סמואל האנמן",
    "answers": [
      "סמואל האנמן",
      "זיגמונד פרויד",
      "היפוקרטס",
      "פרצלזיוס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הוותיקן?",
    "correct": "רומא",
    "answers": [
      "רומא",
      "לונדון",
      "פאריז",
      "ברצלונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"ציפור שניה\"",
    "correct": "נתן זך",
    "answers": [
      "נתן זך",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נעמי שמר",
      "עוזי חיטמן"
    ]
  },
  {
    "question": "בייצור מה מתמחה חברת Fender?",
    "correct": "גיטרות",
    "answers": [
      "גיטרות",
      "פסנתרים",
      "מחשבים",
      "רהיטים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של חיל האוויר הגרמני?",
    "correct": "לופטוואפה",
    "answers": [
      "דויטשה פלוג",
      "לופטוואפה",
      "פולקסמארשה",
      "אירופלוט"
    ]
  },
  {
    "question": "פרדוקס העורבים נוסח על ידי:",
    "correct": "קרל המפל",
    "answers": [
      "קרל המפל",
      "איזופוס",
      "זנון",
      "ברטראנד ראסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את רב המכר \"מלתעות\" עליו מבוסס הסרט הידוע?",
    "correct": "פיטר בנצ'לי",
    "answers": [
      "פיטר בנצ'לי",
      "ג'ון גרישם",
      "ארנסט המינגווי",
      "ג'.ר.ר טולקין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מטבח הוא מקורו של המאכל שווארמה?",
    "correct": "טורקי",
    "answers": [
      "טורקי",
      "מרוקאי",
      "פולני",
      "רומני"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המודל החלקיקי, בין החלקיקים יש:",
    "correct": "ריק",
    "answers": [
      "ריק",
      "חמצן",
      "פחמן דו חמצני",
      "חנקן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של ליידי גאגא?",
    "correct": "The Fame",
    "answers": [
      "The Fame",
      "Lady Gaga",
      "Top Of Me",
      "Telephone"
    ]
  },
  {
    "question": "עפ\"י האגדה מה נפל על ראשו של אייזיק ניוטון?",
    "correct": "תפוח",
    "answers": [
      "תפוח",
      "תפוז",
      "אבן",
      "גרגר חול"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה הרומית, מיהו טרמינוס?",
    "correct": "אל הגבולות",
    "answers": [
      "אל הגבולות",
      "אל המוות",
      "אל האהבה",
      "אל בעלי החיים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר נודעה כמקום מושבם של החשמונאים?",
    "correct": "מודיעין",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "מודיעין",
      "קרית ארבע",
      "יפו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה התחילה מחנות כובעים קטנה בפריז?",
    "correct": "שאנל",
    "answers": [
      "גוצ'י",
      "דיור",
      "לואי ויטון",
      "שאנל"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המונח \"גשטלט\"",
    "correct": "פסיכולוגיה",
    "answers": [
      "פסיכולוגיה",
      "פילוסופיה",
      "גיאוגרפיה",
      "בלשנות"
    ]
  },
  {
    "question": "חוק סטוקס שייך לתחום ה:",
    "correct": "פיזיקה",
    "answers": [
      "כימיה",
      "פיזיקה",
      "כלכלה",
      "חוקה וממשל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת פירמידת אל קסטיליו?",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "פרו",
      "בוליביה",
      "גואטמלה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה מהבאים קשור \"עקרון ההכבדה\"",
    "correct": "זואולוגיה",
    "answers": [
      "כלכלה",
      "פיסיקה",
      "גיאולוגיה",
      "זואולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מעמד הפרולטריון?",
    "correct": "המעמד הנמוך",
    "answers": [
      "המעמד הנמוך",
      "המעמד הבינוני",
      "המעמד הגבוה",
      "המעמד העליון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קברנה סובניון?",
    "correct": "זן ענבים",
    "answers": [
      "זן ענבים",
      "זן תמרים",
      "זן תאנים",
      "זן פרחים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שיר של להקת הדלתות נכתב על ידי ברטולד ברכט?",
    "correct": "Alabama Song",
    "answers": [
      "Alabama Song",
      "The End",
      "L.A. Woman",
      "People Are Strange"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הציון המקסימלי בבחינה הפסיכומטרית?",
    "correct": "800",
    "answers": [
      "600",
      "700",
      "800",
      "900"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה הצאר הרוסי האחרון?",
    "correct": "ניקולאי השני",
    "answers": [
      "ניקולאי השני",
      "אלכסנדר הראשון",
      "פיטר הגדול",
      "איוואן הרביעי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא חוש הטעם של הפרפרים?",
    "correct": "ברגליים",
    "answers": [
      "בקצה הלשון",
      "ברגליים",
      "במחושים",
      "בבטן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הר אדיר?",
    "correct": "בגליל העליון",
    "answers": [
      "בגליל העליון",
      "מישור החוף",
      "שפלת החוף",
      "ים המלח"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה אזור נמצא נחל דרגה?",
    "correct": "מדבר יהודה",
    "answers": [
      "מדבר יהודה",
      "הגליל המערבי",
      "רמת הגולן",
      "מישור החוף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר הוצא להורג המרגל הישראלי אלי כהן?",
    "correct": "דמשק",
    "answers": [
      "דמשק",
      "ביירות",
      "קהיר",
      "רבת עמון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"אינצידנט\"",
    "correct": "תקרית",
    "answers": [
      "תקרית",
      "תוספתן",
      "מטרה",
      "הכרעה"
    ]
  },
  {
    "question": "אווה בראון הייתה רעייתו של...",
    "correct": "אדולף היטלר",
    "answers": [
      "אדולף היטלר",
      "יוזף סטאלין",
      "בניטו מוסוליני",
      "ג'אקומו מאטיאוטי"
    ]
  },
  {
    "question": "'המיוחד' הוא כינויו של מאמן הכדורגל:",
    "correct": "ז'וז'ה מוריניו",
    "answers": [
      "אורי מלמיליאן",
      "פפ גווארדיולה",
      "ז'וז'ה מוריניו",
      "אלכס פרגוסון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את הלהיט \"It's My Life\"",
    "correct": "Bon Jovi",
    "answers": [
      "Bon Jovi",
      "Led Zeppelin",
      "Boston",
      "R.E.M."
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קומוניקט?",
    "correct": "מנשר",
    "answers": [
      "מנשר",
      "תיבת דואר",
      "מפקד בצבא",
      "טענה חסרת שחר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ג'קסון פולוק?",
    "correct": "צייר אמריקאי",
    "answers": [
      "צייר אמריקאי",
      "פסל אנגלי",
      "סופר אירי",
      "נגן צ'לו אוסטרלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות ראשי התיבות קג\"ב ברוסית?",
    "correct": "הועדה לבטחון המדינה",
    "answers": [
      "הועדה לבטחון המדינה",
      "השירות החשאי",
      "המדינה שלנו",
      "הכוחות המיוחדים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי העיתונאי שחשף את \"פרשת חשבון הדולרים\" של רבין?",
    "correct": "דן מרגלית",
    "answers": [
      "דן מרגלית",
      "אמנון אברמוביץ",
      "חיים יבין",
      "רפי רשף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם החללית האנושית הראשונה בחלל?",
    "correct": "ספוטניק 1",
    "answers": [
      "אפולו 11",
      "ספוטניק 1",
      "הצ'לנג'ר",
      "אטלנטיס 1"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה \"קשאסה\" הוא המשקה הלאומי?",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "איטליה",
      "תאילנד",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהי \"בירת העמק\"",
    "correct": "עפולה",
    "answers": [
      "נהלל",
      "קרית שמונה",
      "בית שאן",
      "עפולה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שפה נכתב במקור הספר \"הנסיך הקטן\"",
    "correct": "צרפתית",
    "answers": [
      "צרפתית",
      "איטלקית",
      "אנגלית",
      "גרמנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו אלבום של אהוד בנאי?",
    "correct": "עומד על נייר",
    "answers": [
      "עומד על נייר",
      "השלישי",
      "ענה לי",
      "רסיסי לילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את המסה \"הנסיך\"",
    "correct": "ניקולו מקיאוולי",
    "answers": [
      "זאן ז'אק רוסו",
      "דיוויד יום",
      "תומס הובס",
      "ניקולו מקיאוולי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"הולדת הטרגדיה\"",
    "correct": "פרידריך ניטשה",
    "answers": [
      "פרידריך ניטשה",
      "לודוויג ויטגנשטיין",
      "תומס הובס",
      "מונטסקייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"שיר הפריחה\"",
    "correct": "אסי דיין",
    "answers": [
      "צביקה פיק",
      "אסי דיין",
      "יזהר אשדות",
      "מני פאר"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה עשוי צמר גפן?",
    "correct": "סיבי כותנה",
    "answers": [
      "סיבי כותנה",
      "גפני ענבים",
      "צמר כבשים",
      "עץ האלון"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נכתב השיר \"נפלת חזק\" של להקת \"איפה הילד\"",
    "correct": "דנה ברגר",
    "answers": [
      "דנה ברגר",
      "איגי וקסמן",
      "אילנה ברקוביץ'",
      "דנה מודן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הם בני יוסף?",
    "correct": "מנשה ואפרים",
    "answers": [
      "מנשה ואפרים",
      "נדב ואביהו",
      "אלדד ומידד",
      "אלעזר ואיתמר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט \"טיטניק\"",
    "correct": "קייט וינסלט",
    "answers": [
      "ג'וליה רוברטס",
      "קייט וינסלט",
      "דרו בארימור",
      "קמרון דיאז"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת הכיכר האדומה?",
    "correct": "מוסקבה",
    "answers": [
      "ברלין",
      "ורשה",
      "מוסקבה",
      "שנחאי"
    ]
  },
  {
    "question": "את המשקה קלבדוס מכינים מ:",
    "correct": "תפוחים",
    "answers": [
      "אגסים",
      "ענבים",
      "תפוחים",
      "תאנים"
    ]
  },
  {
    "question": "אוטוסוגסטיה היא:",
    "correct": "שכנוע עצמי",
    "answers": [
      "שכנוע עצמי",
      "שחרור",
      "אלימות קשה",
      "פרידה כואבת"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזה אומן ליווה במשך שנים הקלידן ערן מיטלמן?",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "שלמה ארצי",
      "שלום חנוך",
      "עברי לידר"
    ]
  },
  {
    "question": "את מי מהנ\"ל לא כתב ס' יזהר?",
    "correct": "מסע באב",
    "answers": [
      "ימי צקלג",
      "שיירה של חצות",
      "סיפורי מישור",
      "מסע באב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו אחד משמותיו של משה רבנו?",
    "correct": "שדאור",
    "answers": [
      "שדאור",
      "אביגדור",
      "יקותיאל",
      "טוביה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את הדמות \"חכם חנוכה\" בסרט \"חגיגה בסנוקר\"",
    "correct": "זאב רווח",
    "answers": [
      "זאב רווח",
      "יוסף שילוח",
      "יהודה ברקן",
      "טוביה צפיר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר יאיר ניצני?",
    "correct": "תיסלם",
    "answers": [
      "תיסלם",
      "בנזין",
      "החברים של נטאשה",
      "נוער שוליים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מסכתות בתלמוד הבבלי?",
    "correct": "37",
    "answers": [
      "37",
      "24",
      "18",
      "48"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה אבודים מה מקצועו של \"ג'ק שפרד\"",
    "correct": "רופא",
    "answers": [
      "רופא",
      "טייס",
      "אדריכל",
      "פיסיקאי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה איזור בארץ נמצאת בריכת המשושים?",
    "correct": "רמת הגולן",
    "answers": [
      "רמת הגולן",
      "מדבר יהודה",
      "עמק הירדן",
      "הגליל המערבי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם, מתוך שירה של רחל: \"רק על עצמי לספר ידעתי, צר עולמי...\"",
    "correct": "כעולם נמלה",
    "answers": [
      "כעולם נמלה",
      "כמחשבות הגלות",
      "וקצר הוא הזמן",
      "כפרח בשדה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"בעת ניצחון הינך ראוי לשמפניה; בעת הפסד - אתה זקוק לה\"",
    "correct": "נפוליאון בונפרטה",
    "answers": [
      "יוליוס קיסר",
      "אלכסנדר מוקדון",
      "נפוליאון בונפרטה",
      "חמורבי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ההר השני בגובהו בעולם אחרי הר האוורסט?",
    "correct": "K2",
    "answers": [
      "K2",
      "הקלימנג'רו",
      "הר קניה",
      "הר סיני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת מונגוליה?",
    "correct": "אולן בטור",
    "answers": [
      "אולן בטור",
      "קטמנדו",
      "שאנגחאי",
      "קואלה למפור"
    ]
  },
  {
    "question": "ביהדות תופעת קשת בענן היא זכר ל:",
    "correct": "מבול",
    "answers": [
      "מבול",
      "בריאת האדם",
      "שלמה המלך",
      "אדם וחוה"
    ]
  },
  {
    "question": "בין אלו שתי מדינות זורמים מפלי הניאגרה?",
    "correct": "קנדה וארצות הברית",
    "answers": [
      "קנדה וארצות הברית",
      "ארצות הברית ומקסיקו",
      "ספרד וצרפת",
      "פורטוגל וספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "קוקו שאנל הייתה:",
    "correct": "מעצבת אופנה",
    "answers": [
      "מעצבת אופנה",
      "שחקנית",
      "זמרת",
      "במאית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חיה השתתפה בניסוי המחשבתי של שרדינגר?",
    "correct": "חתול",
    "answers": [
      "ארנב",
      "חתול",
      "אדם",
      "עכבר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהחגים הבאים הוא אחד משלושת הרגלים?",
    "correct": "סוכות",
    "answers": [
      "ראש השנה",
      "סוכות",
      "חנוכה",
      "פורים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פקקת?",
    "correct": "כריש דם",
    "answers": [
      "סוג של אגוז",
      "כריש דם",
      "עומס תנועה",
      "מצבור מחצבים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הומצא משחק הגולף?",
    "correct": "סקוטלנד",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "סקוטלנד",
      "קנדה",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה מפורסמת שרה את \"Somthing\"",
    "correct": "The Beatles",
    "answers": [
      "The Beatles",
      "Pink Floyd",
      "Rolling Stones",
      "The Doors"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות המילה \"צימר\" שמקורה בשפה הגרמנית?",
    "correct": "חדר",
    "answers": [
      "חדר",
      "בית נופש",
      "חופשה",
      "צמר גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברי להקת החיפושיות (The Beatles) ביצע את השיר הידוע \"Let It Be\"",
    "correct": "פול מקרטני",
    "answers": [
      "פול מקרטני",
      "רינגו סטאר",
      "ג'ון לנון",
      "ג'ורג' הריסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה הומצא \"דיסק און קי\"",
    "correct": "ישראל",
    "answers": [
      "סין",
      "ארה\"ב",
      "ישראל",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המילה העברית לשמפו?",
    "correct": "תחפיף",
    "answers": [
      "תחפיף",
      "שיערון",
      "חפיפון",
      "חופפון"
    ]
  },
  {
    "question": "העיר הלבנה הוא כינוי רווח לכמה מאזוריה הישנים של:",
    "correct": "תל-אביב",
    "answers": [
      "תל-אביב",
      "ירושלים",
      "חיפה",
      "טבריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"נקרופוביה\"",
    "correct": "פחד ממוות",
    "answers": [
      "פחד ממוות",
      "פחד ממים",
      "פחד מבעלי חיים",
      "פחד ממקומות פתוחים"
    ]
  },
  {
    "question": "עבור איזו מדינה פעל המרגל ריכרד זורגה?",
    "correct": "ברית המועצות",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "ברית המועצות",
      "שוודיה",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "פגיעה באיזה איבר גורמת למחלת הסוכרת?",
    "correct": "לבלב",
    "answers": [
      "לב",
      "כליות",
      "לבלב",
      "המעי הגס"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה המיתולוגית \"מישהו מטפל בך?\", מי גילם את דמותו של מר האמפריז?",
    "correct": "ג'ון אינמן",
    "answers": [
      "ג'ון אינמן",
      "ניקולס סמית",
      "ארתור ברו",
      "פרנק ת'ורנטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הקטור ברליוז?",
    "correct": "מלחין צרפתי",
    "answers": [
      "מלחין צרפתי",
      "ממציא יין המרלו",
      "חוקר חרקים פורץ דרך",
      "סופר אוסטרי מפורסם"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא מחוז דורדון?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "ספרד",
      "שוויץ",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילה את הרדיום?",
    "correct": "מארי קירי",
    "answers": [
      "אמאדו אבוגדרו",
      "לואי פסטר",
      "מארי קירי",
      "ג'ון דלטון"
    ]
  },
  {
    "question": "סמלה של איזו חברה הוא תפוח?",
    "correct": "Apple",
    "answers": [
      "Apple",
      "IBM",
      "Adidas",
      "Nestle"
    ]
  },
  {
    "question": "מה עיסוקם של גיבורי סדרת הטלוויזיה \"האנטומיה של גריי\"",
    "correct": "רופאים מנתחים",
    "answers": [
      "רופאים מנתחים",
      "ביולוגים",
      "רפואה משפטית",
      "חוקרים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו בעיה פילוסופית עוסקת ביחסים בין הגוף והנפש?",
    "correct": "הבעיה הפסיכופיזית",
    "answers": [
      "הבעיה של האוניברסלים",
      "הבעיה הפסיכופיזית",
      "הבעיה של הספקנות",
      "הבעיה של other minds"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את הדמות סמי בן טובים בסרט ''מתחת לאף''?",
    "correct": "אורי גבריאל",
    "answers": [
      "אורי גבריאל",
      "משה איבגי",
      "אלברט אילוז",
      "שאול מזרחי"
    ]
  },
  {
    "question": "בכמה מעלות צלזיוס רותחים מים?",
    "correct": "100 מעלות",
    "answers": [
      "80 מעלות",
      "100 מעלות",
      "120 מעלות",
      "140 מעלות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"אישה מתרחצת באמבט\"",
    "correct": "אדגר דגה",
    "answers": [
      "אדגר דגה",
      "קלוד מונה",
      "אדואר מאנה",
      "פייר-אוגוסט רנואר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן ניתן למצוא \"מינבר\"",
    "correct": "מסגד",
    "answers": [
      "מסגד",
      "בית כנסת",
      "כנסייה",
      "בית חולים"
    ]
  },
  {
    "question": "סאקי הוא סוג של....",
    "correct": "קוף",
    "answers": [
      "קוף",
      "דורס לילה",
      "חתול",
      "דג"
    ]
  },
  {
    "question": "רחביה היא שכונה ב:",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "ראשון לציון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את היצירה המוזיקלית \"שחרזדה\"",
    "correct": "רימסקי-קורסקוב",
    "answers": [
      "רימסקי-קורסקוב",
      "שוסטקוביץ",
      "מוסורגסקי",
      "צ'ייקובסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו אות מתחיל שמו האמצעי של הומר סימפסון?",
    "correct": "J",
    "answers": [
      "K",
      "J",
      "A",
      "P"
    ]
  },
  {
    "question": "בכמה אליפויות NBA זכה מייקל ג'ורדן?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו גיארדיה?",
    "correct": "טפיל מעיים",
    "answers": [
      "מערך לוחם",
      "טפיל מעיים",
      "ספר ישן",
      "אדם שומר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"האמנה החברתית\"",
    "correct": "ז'אן ז'אק רוסו",
    "answers": [
      "ז'אן ז'אק רוסו",
      "מונטסקייה",
      "סוקרטס",
      "פרידריך וילהלם שלינג"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מכונה חומצת הגרעין של בני אדם?",
    "correct": "דנא",
    "answers": [
      "דנא",
      "רנא",
      "רנא דו גלילי",
      "רנא חד גלילי"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"מאזניים מעוינים\" מסמל?",
    "correct": "איזון מוחלט",
    "answers": [
      "איזון מוחלט",
      "רמאות",
      "הטייה",
      "הסכמה שבשתיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"מובי דיק\"",
    "correct": "הרמן מלוויל",
    "answers": [
      "הרמן מלוויל",
      "ג'י קי רולינג",
      "אלדוס האקסלי",
      "הינר גרוס"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המסורת - על איזה בעל חיים ירכב המשיח כשיגיע?",
    "correct": "חמור",
    "answers": [
      "חמור",
      "סוס",
      "פרה",
      "עגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אצטומכא?",
    "correct": "קיבה",
    "answers": [
      "כליה",
      "ריאה",
      "קיבה",
      "אוזן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"ממנטו מורי\"",
    "correct": "זכור את המוות",
    "answers": [
      "זכור את המוות",
      "הזמן עובר",
      "כאן ועכשיו",
      "להרף עין"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה צלעות למתומן?",
    "correct": "8",
    "answers": [
      "8",
      "6",
      "9",
      "7"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה איימי ווינהאוס?",
    "correct": "זמרת ידועה",
    "answers": [
      "מגישת תוכניות טלוויזיה",
      "זמרת ידועה",
      "דוגמנית",
      "סופרת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה \"הזקן מנהריים\"",
    "correct": "פנחס רוטנברג",
    "answers": [
      "דוד בן גוריון",
      "פנחס רוטנברג",
      "שמעון פרס",
      "משה שרת"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אינטרפרטציה?",
    "correct": "פרשנות",
    "answers": [
      "פרשנות",
      "לעגנות",
      "למידה",
      "הכחשה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"מגדל סירס\"",
    "correct": "שיקגו",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "שיקגו",
      "בוסטון",
      "סאן דייגו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מבעלי החיים הבאים אינו יונק?",
    "correct": "כריש",
    "answers": [
      "כריש",
      "לוויתן",
      "דולפין",
      "כלב ים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה אפשר לשמוע אנשים מדברים בשפה \"טגלוג\"",
    "correct": "פיליפינים",
    "answers": [
      "פיליפינים",
      "סין",
      "קמבודיה",
      "מלזיה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי נאמר בתנ\"ך \"לך לך מארצך וממולדתך ומבית אביך אל הארץ אשר אראך\"",
    "correct": "אברהם אבינו",
    "answers": [
      "אברהם אבינו",
      "משה רבינו",
      "אליהו הנביא",
      "יעקב אבינו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה כיכבה דמות בשם \"ברנדון וולש\"",
    "correct": "בוורלי הילס 90210",
    "answers": [
      "מלרוז פלייס",
      "בוורלי הילס 90210",
      "הצלצול הגואל",
      "הסמוייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת נפאל?",
    "correct": "קטמנדו",
    "answers": [
      "קטמנדו",
      "שנחאי",
      "ג'קרטה",
      "דילי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת תחנת הכוח, הגדולה בישראל, \"אורות רבין\"",
    "correct": "חדרה",
    "answers": [
      "חדרה",
      "תל-אביב",
      "אשקלון",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה נשיא ארה\"ב בזמן הטלת פצצות האטום על יפן?",
    "correct": "הארי טרומן",
    "answers": [
      "ג'ארלד פורד",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "הארי טרומן",
      "ג'יימס פולק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"שטח ההפקר\"",
    "correct": "גידי גוב",
    "answers": [
      "יוני רכטר",
      "גידי גוב",
      "שם טוב לוי",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "בבגרותו גילה טרזן את שמו האמיתי. מהו?",
    "correct": "ג'ון קלייטון השלישי",
    "answers": [
      "ג'ון קלייטון השלישי",
      "אדגר ברואוז",
      "ג'וני וויסמילר",
      "אדוארד לוק השני"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אינפורמציה?",
    "correct": "מידע",
    "answers": [
      "מידע",
      "הישג",
      "וירוס",
      "מחלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של סולן להקת רדיוהד?",
    "correct": "תום יורק",
    "answers": [
      "תום יורק",
      "ג'יימס האטפילד",
      "ג'ף באקלי",
      "ג'ימי פייג'"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"נהג מונית\"",
    "correct": "מרטין סקורסזה",
    "answers": [
      "מרטין סקורסזה",
      "פרנסיס פורד קופולה",
      "קוונטין טרנטינו",
      "רוברט דה נירו"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מיתרים בגיטרה רגילה?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם לאוקוציטים?",
    "correct": "תאי דם לבנים",
    "answers": [
      "תאי דם לבנים",
      "חיידקים טורפים",
      "תאי דם אדומים",
      "מחלות כרוניות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי מנת המשכל (אי קיו) הממוצעת?",
    "correct": "100",
    "answers": [
      "60",
      "80",
      "100",
      "120"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא המקור לריקוד הפלמנקו?",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "ספרד",
      "צרפת",
      "ברזיל",
      "פורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "בסרט \"באטמן חוזר\" מגלם דני דה ויטו את:",
    "correct": "הפינגווין",
    "answers": [
      "הפינגווין",
      "באטמן",
      "הג'וקר",
      "אלפרד"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו קבוצת כדורגל שרים \"לעולם לא תצעדי לבד\"",
    "correct": "ליברפול",
    "answers": [
      "ליברפול",
      "מנצ'סטר יונייטד",
      "ברצלונה",
      "ריאל מדריד"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה כוכב הגיע סופרמן?",
    "correct": "קריפטון",
    "answers": [
      "קריפטון",
      "נוגה",
      "מאדים",
      "סופרסאטורן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הענף המדעי העוסק בחקר האדם?",
    "correct": "אנתרופולוגיה",
    "answers": [
      "פסיכולוגיה",
      "אנתרופולוגיה",
      "פילסופיה",
      "גיאולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "הסכם השלום בין צפון אירלנד לבריטניה ידוע בכינוי:",
    "correct": "יום שישי הטוב",
    "answers": [
      "יום שישי הטוב",
      "היום הגדול",
      "יום הברכה",
      "זריחת יום השלישי"
    ]
  },
  {
    "question": "תומס האדסון הוא גיבור הספר:",
    "correct": "איים בזרם",
    "answers": [
      "איים בזרם",
      "התפסן בשדה השיפון",
      "הזקן והים",
      "המפרץ הנעלם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים היה חבר בכנסת הראשונה?",
    "correct": "אליעזר ליבנה",
    "answers": [
      "אליעזר ליבנה",
      "אריאל שרון",
      "שמעון פרס",
      "יצחק שמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם ג'ימי קונורס?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "גולף",
      "כדורסל",
      "בייסבול"
    ]
  },
  {
    "question": "בלוגראס הוא סגנון מוזיקלי המחבר בין:",
    "correct": "קאנטרי אירי ובלוז",
    "answers": [
      "פופ ורוק",
      "קאנטרי אירי ובלוז",
      "היפ הופ ומטאל",
      "טראנס ודאנס"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה מלך תנ\"כי הייתה נשואה איזבל?",
    "correct": "אחאב",
    "answers": [
      "אחאב",
      "שלמה",
      "דוד",
      "שאול"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצת נשים ישראלית זכתה בגביע אירופי בכדורסל?",
    "correct": "אליצור רמלה",
    "answers": [
      "אליצור רמלה",
      "אליצור חולון",
      "הפועל ראשון לציון",
      "רמת השרון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של \"נוסטלגיה\"",
    "correct": "הכאב שבחזרה הביתה",
    "answers": [
      "הכאב שבחזרה הביתה",
      "פעם היה טוב יותר",
      "דכאון",
      "חיים פעם אחת"
    ]
  },
  {
    "question": "סולנה של איזו מהלהקות הבאות התאבד?",
    "correct": "נירוונה",
    "answers": [
      "נירוונה",
      "פינק פלויד",
      "לד זפלין",
      "פרל ג'אם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הבאים לא שיתף פעולה עם מייקל ג'ורדן בשיקגו בולס?",
    "correct": "אלן אייברסון",
    "answers": [
      "סקוטי פיפן",
      "דניס רודמן",
      "אלן אייברסון",
      "ג'ון פקסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא כיהן כרמטכ\"ל?",
    "correct": "יצחק מרדכי",
    "answers": [
      "יצחק מרדכי",
      "יצחק רבין",
      "רפאל איתן",
      "יעקב דורי"
    ]
  },
  {
    "question": "זאב נחמה הוא חבר להקת ...",
    "correct": "אתינקס",
    "answers": [
      "אתינקס",
      "משינה",
      "תיסלם",
      "טיפקס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר אוטרכט?",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "גרמניה",
      "אנגליה",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהבאות אינה יצירה של צ'ייקובסקי?",
    "correct": "פאנטום האופרה",
    "answers": [
      "אגם הברבורים",
      "מפצח האגוזים",
      "היפהפיה הנרדמת",
      "פאנטום האופרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של \"פסיכיאטריה\"",
    "correct": "ריפוי הנפש",
    "answers": [
      "ריפוי הנפש",
      "חקר הנפש",
      "תורת הנפש",
      "נפש האדם"
    ]
  },
  {
    "question": "'חוק הכלים השלובים' הוא חוק:",
    "correct": "פיזיקלי",
    "answers": [
      "פסיכולוגי",
      "רפואי",
      "אסטרולוגי",
      "פיזיקלי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"הכל מבינה\"",
    "correct": "פורטרט",
    "answers": [
      "פורטרט",
      "החברים של נטאשה",
      "ג'ינג'יות",
      "נקמת הטרקטור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא אגם גארדה?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "הולנד",
      "ספרד",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב, לצידה של וויטני יוסטון, בסרט \"שומר הראש\"",
    "correct": "קווין קוסטנר",
    "answers": [
      "קווין קוסטנר",
      "בראד פיט",
      "ברוס וויליס",
      "ריצ'ארד גיר"
    ]
  },
  {
    "question": "המושג 'דז'ה וו' מקורו בשפה ה:",
    "correct": "צרפתית",
    "answers": [
      "צרפתית",
      "אנגלית",
      "רוסית",
      "אמהרית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ממציא מכונת הדפוס?",
    "correct": "יוהן גוטנברג",
    "answers": [
      "יוהן גוטנברג",
      "דין קיימן",
      "ניקולס טסלה",
      "מרטין קופר"
    ]
  },
  {
    "question": "הלהקה ג'פרסון איירפליין שרה על...",
    "correct": "ארנב לבן",
    "answers": [
      "שועל לבן",
      "סנאי קטן",
      "חתול חמקן",
      "ארנב לבן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה מוחמד עלי?",
    "correct": "איגרוף",
    "answers": [
      "איגרוף",
      "ריצת 100 מטר",
      "כדורסל",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של האיצטדיון של קבוצת הכדורגל ליברפול?",
    "correct": "אנפילד",
    "answers": [
      "וומבלי",
      "בלומפילד",
      "אנפילד",
      "סן-סירו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו היפוקמפוס?",
    "correct": "איזור במוח",
    "answers": [
      "איזור במוח",
      "פילוסוף יווני",
      "מאכל ים יפני",
      "אוניברסיטה באיטלקית"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הספר \"הביצים הגורליות\"",
    "correct": "מיכאיל בולגקוב",
    "answers": [
      "מיכאיל בולגקוב",
      "ולדימיר נבוקוב",
      "אנדריי פלטונוב",
      "איוואן גונצ'רוב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מאה חי הפילוסוף היהודי-הולנדי ברוך שפינוזה?",
    "correct": "המאה ה-17",
    "answers": [
      "המאה ה-17",
      "המאה ה-16",
      "המאה ה-18",
      "המאה ה-19"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הפליג כריסטופר קולומבוס לאמריקה?",
    "correct": "1492",
    "answers": [
      "1344",
      "1792",
      "1647",
      "1492"
    ]
  },
  {
    "question": "למי יש אלבום בשם \"חום יולי-אוגוסט\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "שלום חנוך",
      "מאיר אריאל",
      "צביקה פיק"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מצא את מותו מקסימיליאן רובספייר (ממנהיגי המהפכה הצרפתית)?",
    "correct": "ראשו נערף",
    "answers": [
      "ראשו נערף",
      "התאבד",
      "דום לב",
      "נורה במהלך קרב"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מייסד אסכולת הפסיכולוגיה האינדיבידואלית?",
    "correct": "אלפרד אדלר",
    "answers": [
      "אלפרד אדלר",
      "פרידריך ניטשה",
      "זיגמונד פרויד",
      "עמנואל קאנט"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה אינה שוכנת על חצי האי האפניני?",
    "correct": "אנדורה",
    "answers": [
      "אנדורה",
      "קריית הוותיקן",
      "איטליה",
      "סן מרינו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה איבר פוגעת מחלת הצהבת?",
    "correct": "כבד",
    "answers": [
      "כבד",
      "לב",
      "לבלב",
      "ריאות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"סנונית אחת אינה מבשרת את בוא האביב\"",
    "correct": "אריסטו",
    "answers": [
      "אריסטו",
      "אפלטון",
      "פרידריך הגל",
      "קרל מרקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי סקולריזציה?",
    "correct": "תהליך חילון",
    "answers": [
      "תהליך חזרה בתשובה",
      "ייאוש",
      "עזרה הדדית",
      "תהליך חילון"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים פונט בעברית?",
    "correct": "גופן",
    "answers": [
      "גופן",
      "צורן",
      "אותן",
      "גושן"
    ]
  },
  {
    "question": "קלאופטרה הייתה:",
    "correct": "מלכת מצרים",
    "answers": [
      "מלכת שבא",
      "מלכת יוון",
      "מלכת מצרים",
      "מלכת בני האינקה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום קשורה שיטת מונטה קרלו ?",
    "correct": "מתמטיקה",
    "answers": [
      "מתמטיקה",
      "ספרות",
      "ציור",
      "הימורים"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם - \"לא טוב היות האדם...\"",
    "correct": "לבדו",
    "answers": [
      "ללא משפחתו",
      "לבדו",
      "עם חברו",
      "עצוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה עושה שייקה אופיר בסצנת הסיום של הסרט ''השוטר אזולאי''?",
    "correct": "מזיל דמעה",
    "answers": [
      "מזיל דמעה",
      "מתחתן",
      "עולה על מטוס",
      "נפרד ממשפחתו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עוסק רפאל נדאל?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "כדורגל",
      "כדורסל",
      "שחייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"סיפור פשוט\"",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "ש\"י עגנון",
      "רם אורן",
      "שולמית לפיד",
      "חיים נחמן ביאליק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את השיר \"ברית עולם\"",
    "correct": "מתי כספי",
    "answers": [
      "מתי כספי",
      "יוני רכטר",
      "בעז שרעבי",
      "אביהו מדינה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר בארצות הברית מכונה \"עיר הרוחות\"",
    "correct": "שיקגו",
    "answers": [
      "שיקגו",
      "לוס אנג'לס",
      "ניו יורק",
      "בוסטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה המקורי של העיר רמת גן?",
    "correct": "עיר גנים",
    "answers": [
      "גני השלום",
      "עיר גנים",
      "רמות הגנים",
      "בית וגן"
    ]
  },
  {
    "question": "ווין גרצקי היה ספורטאי מצטיין בענף: ?",
    "correct": "הוקי קרח",
    "answers": [
      "אתלטיקה קלה",
      "כדורעף",
      "הוקי קרח",
      "שייט"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו קבוצה מספר הזכיות הגבוה ביותר בסופרבול?",
    "correct": "פיטסבורג סטילרס",
    "answers": [
      "ניו יורק ג'איינטס",
      "בולטימור קולטס",
      "סן פרנסיסקו 49'",
      "פיטסבורג סטילרס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ממקימי חברת אפל?",
    "correct": "סטיב ווזניאק",
    "answers": [
      "ביל גייטס",
      "סטיב ווזניאק",
      "שון פארקר",
      "מארק צוקרברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הסינגל הנמכר ביותר בכל הזמנים?",
    "correct": "Candle In The Wind",
    "answers": [
      "Candle In The Wind",
      "Hey Jude",
      "I'm A Believer",
      "White Christmas"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הלך לעולמו איש הקולנוע הנודע צ'ארלי צ'פלין?",
    "correct": "1977",
    "answers": [
      "1977",
      "1948",
      "1967",
      "1914"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו אוניברסיטה בארצות הברית הוקמה הרשת החברתית \"פייסבוק\"",
    "correct": "הרווארד",
    "answers": [
      "הרווארד",
      "ייל",
      "קולומביה",
      "סטנפורד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"מכה אפורה\"",
    "correct": "מוניקה סקס",
    "answers": [
      "מוניקה סקס",
      "כנסיית השכל",
      "אביב גפן",
      "איפה הילד?"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"אני והכפר\"",
    "correct": "מארק שאגאל",
    "answers": [
      "מארק שאגאל",
      "קונסטנטין סאוויצקי",
      "קלוד מונה",
      "אנרי דה טולוז-לוטרק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר מיכה שטרית?",
    "correct": "החברים של נטאשה",
    "answers": [
      "החברים של נטאשה",
      "משינה",
      "גזוז",
      "תיסלם"
    ]
  },
  {
    "question": "משירה של להקת משינה, \"דורי בניו יורק הוא טס לשם...\"",
    "correct": "בצ'ארטר",
    "answers": [
      "בצ'ארטר",
      "אתמול",
      "לחיות",
      "לנצח"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסקת \"אמנת ברן\"",
    "correct": "יצירות ספרותיות ואמנותיות",
    "answers": [
      "יצירות ספרותיות ואמנותיות",
      "חוקי מלחמה",
      "רפואה",
      "סמים בספורט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את סיפור הילדים \"שמלת השבת של חנה'לה\"",
    "correct": "יצחק דמיאל",
    "answers": [
      "יצחק דמיאל",
      "אסתר שטרייט-וורצל",
      "יהודה אטלס",
      "לאה נאור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה שר הביטחון במלחמת לבנון השנייה?",
    "correct": "עמיר פרץ",
    "answers": [
      "עמיר פרץ",
      "דן חלוץ",
      "שאול מופז",
      "אהוד אולמרט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מכונה \"האורקל מאומהה\"",
    "correct": "וורן באפט",
    "answers": [
      "וורן באפט",
      "ביל גייטס",
      "ברק אובמה",
      "ברוס וויליס"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נערך בשנות ה-60 פסטיבל וודסטוק?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "אנגליה",
      "צרפת",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אפיסטמולוגיה?",
    "correct": "תורת ההכרה",
    "answers": [
      "תורת המוסר",
      "תורת ההכרה",
      "תורת הקבלה",
      "תורת הנסתר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה תבלין מופק מהצמח \"אוג הבורסקאים\"",
    "correct": "סומאק",
    "answers": [
      "סומאק",
      "פפריקה",
      "כורכום",
      "זעתר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה עיתון מתפרסם מוסף \"7 לילות\"",
    "correct": "ידיעות אחרונות",
    "answers": [
      "ידיעות אחרונות",
      "מעריב",
      "ישראל היום",
      "הארץ"
    ]
  },
  {
    "question": "הצייר רנה מגריט היה ממוצא:",
    "correct": "בלגי",
    "answers": [
      "בלגי",
      "הולנדי",
      "צרפתי",
      "גרמני"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקרת הבריולוגיה?",
    "correct": "טחבים",
    "answers": [
      "בעלי חיים במדבר",
      "טחבים",
      "צמחי מרפא",
      "מאובנים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה זמן לערך לוקח לאור להגיע מהשמש לכדור הארץ?",
    "correct": "שמונה דקות ו-18 שניות",
    "answers": [
      "שלושה ימים",
      "שעתיים ו-15 דקות",
      "שמונה דקות ו-18 שניות",
      "ארבעה חודשים"
    ]
  },
  {
    "question": "הצמד \"שמשון ויובב\" הם דמויות מתוכנית הילדים:",
    "correct": "פינוקיו",
    "answers": [
      "פינוקיו",
      "הדרדסים",
      "החתול במגפים",
      "נילס הולגרסון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן תועדה עוצמת רעידת אדמה הגבוהה בהיסטוריה?",
    "correct": "צ'ילה",
    "answers": [
      "צ'ילה",
      "תאילנד",
      "רוסיה",
      "אינדונזיה"
    ]
  },
  {
    "question": "הביצוע המקורי של השיר \"פסק זמן\" הוא של...",
    "correct": "אריק איינשטיין",
    "answers": [
      "קרן פלס",
      "רן דנקר",
      "אריק איינשטיין",
      "שלום חנוך"
    ]
  },
  {
    "question": "באילו שנים ארעו הפוגרומים המכונים \"הסופות בנגב\"",
    "correct": "1881-1882",
    "answers": [
      "1881-1882",
      "1929-1930",
      "1786-1790",
      "1947-1948"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה עשוי מרציפן?",
    "correct": "שקדים",
    "answers": [
      "שקדים",
      "אגוזים",
      "בוטנים",
      "קוקוס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה התפרסם פיל קולינס כמתופף?",
    "correct": "ג'נסיס",
    "answers": [
      "ג'נסיס",
      "פינק פלויד",
      "פוליס",
      "רדיוהד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט: \"לוק, סטוק ושני קנים מעשנים\"",
    "correct": "גיא ריצ'י",
    "answers": [
      "גיא ריצ'י",
      "פרנסיס פורד קופולה",
      "קוונטין טרנטינו",
      "האחים כהן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מין התוכי הגדול בעולם?",
    "correct": "ארה יקינטונית",
    "answers": [
      "ארה יקינטונית",
      "אפרור אפריקני (ג'אקו)",
      "קיאה",
      "קאקאפו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המדינה הראשונה שאליה פלשה גרמניה הנאצית?",
    "correct": "פולין",
    "answers": [
      "פולין",
      "צרפת",
      "שבדיה",
      "רומניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהמדענים הבאים היה הראשון שהסביר את האפקט הפוטואלקטרי?",
    "correct": "אלברט איינשטיין",
    "answers": [
      "אלברט איינשטיין",
      "לואי פסטר",
      "חיים וייצמן",
      "ג'יימס וואט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אוסטרקון?",
    "correct": "כלי חרס",
    "answers": [
      "עידן גיאולוגי",
      "בעל חיים קדום",
      "מפה אסטרולוגית",
      "כלי חרס"
    ]
  },
  {
    "question": "במחזהו של שייקספיר - המלט היה נסיך ממלכת:",
    "correct": "דנמרק",
    "answers": [
      "דנמרק",
      "אנגליה",
      "צרפת",
      "שוודיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"גלובוס\" בלטינית?",
    "correct": "כדור",
    "answers": [
      "כדור",
      "עולם",
      "היקף",
      "עיגול"
    ]
  },
  {
    "question": "שמה של איזו עיר היה \"עיר גנים\"",
    "correct": "רמת גן",
    "answers": [
      "רמת גן",
      "גבעתיים",
      "חיפה",
      "ראשון לציון"
    ]
  },
  {
    "question": "טייץ (מכנס) נקרא בעברית...",
    "correct": "צמודונים",
    "answers": [
      "צמודונים",
      "מהודקים",
      "סקיני",
      "מכנסונים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה זרם קולנועי התפתח באיטליה?",
    "correct": "נאו-ריאליזם",
    "answers": [
      "נאו-ריאליזם",
      "האקספרסיוניזם",
      "הדוגמה",
      "הגל החדש"
    ]
  },
  {
    "question": "ליש היא מילה נרדפת ל: ?",
    "correct": "אריה",
    "answers": [
      "אריה",
      "דוב קוטב",
      "תנין",
      "שימפנזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הכרוז האומר \"אל נלך כצאן לטבח..\" (1941)?",
    "correct": "אבא קובנר",
    "answers": [
      "מרדכי אנילביץ'",
      "אבא קובנר",
      "מנחם בגין",
      "אנטק צוקרמן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה טעם ליקר \"טריפל סק\"",
    "correct": "תפוזים",
    "answers": [
      "תפוזים",
      "תפוחים",
      "אבטיח",
      "אננס"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חוליות יש לאדם בצוואר?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "7",
      "5",
      "2",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "קטמון הוא שם של שכונה בעיר:",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "חיפה",
      "באר שבע",
      "תל אביב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהשחקנים הבאים כיכב בקבוצת ליברפול?",
    "correct": "רוני רוזנטל",
    "answers": [
      "רוני רוזנטל",
      "אלי אוחנה",
      "שלום תקווה",
      "אייל ברקוביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן קבור מנחם בגין?",
    "correct": "הר הזיתים",
    "answers": [
      "הר הזיתים",
      "הר הרצל",
      "שדה בוקר",
      "צפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו רצידיביסט?",
    "correct": "עבריין חוזר",
    "answers": [
      "עבריין חוזר",
      "אסיר משוחרר",
      "חוקר פשעים",
      "מומחה למשפט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה פרצה מלחמת לבנון השנייה?",
    "correct": "2006",
    "answers": [
      "1996",
      "2002",
      "2006",
      "2009"
    ]
  },
  {
    "question": "אריק אריקסון היה חוקר בתחום ה:",
    "correct": "פסיכולוגיה",
    "answers": [
      "פסיכולוגיה",
      "זואולוגיה",
      "בוטניקה",
      "מיקרו-ביולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של השחף בספרו הידוע של ריצ'ארד באך?",
    "correct": "ג'ונתן לווינגסטון",
    "answers": [
      "ג'ונתן לווינגסטון",
      "הארולד סמית'",
      "ראסל ג'קסון",
      "צ'ארלס גריי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את 'שיר השיירה'?",
    "correct": "אריק איינשטיין",
    "answers": [
      "אריק איינשטיין",
      "אייל גולן",
      "אביב גפן",
      "ריטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה 'אטופיק דרמטיטיס'?",
    "correct": "מחלת עור",
    "answers": [
      "מחלת עור",
      "חרק קדום",
      "אל מהמיתולוגיה היוונית",
      "מאכל מסורתי מחוף השנהב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"קופסה שחורה\"",
    "correct": "עמוס עוז",
    "answers": [
      "מאיר שלו",
      "עמוס עוז",
      "רם אורן",
      "אשכול נבו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"הצילו את המציל\"",
    "correct": "אורי זוהר",
    "answers": [
      "אורי זוהר",
      "זאב רווח",
      "גבי עמרני",
      "מאיר סוויסה"
    ]
  },
  {
    "question": "עד איזה גיל נשאר הקנגורו בכיס אימו?",
    "correct": "שנה",
    "answers": [
      "5 חודשים",
      "9 חודשים",
      "שנה",
      "שנתיים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עוסק צביקה שרף?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "טניס",
      "קפיצה במוט"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו סידרה אמריקאית מבוססת על הסידרה הישראלית \"חטופים\"",
    "correct": "הומלנד",
    "answers": [
      "הומלנד",
      "אימפריית הפשע",
      "המנטליסט",
      "המפענחת"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ימים נמשכה מלחמת ששת הימים?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "6",
      "7",
      "5",
      "9"
    ]
  },
  {
    "question": "מקסי ג'אז הוא סולנה של איזו להקה?",
    "correct": "פיית'לס",
    "answers": [
      "פיית'לס",
      "אסטרל פרוג'קשן",
      "האקספלויטד",
      "סופרגראס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"השעונים הנוזלים\"",
    "correct": "סלבדור דאלי",
    "answers": [
      "סלבדור דאלי",
      "ז'ואן מירו",
      "רנה מגריט",
      "וינסנט ואן גוך"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה שיר בשם \"גוליית\"",
    "correct": "כוורת",
    "answers": [
      "כוורת",
      "טיפקס",
      "הדג נחש",
      "אתניקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו תפקידו העיקרי של ההמוגלובין בדם?",
    "correct": "נשיאת חמצן לתאים",
    "answers": [
      "הובלת כדוריות דם",
      "נשיאת חמצן לתאים",
      "כרישת דם",
      "נשיאת חנקן לתאים"
    ]
  },
  {
    "question": "הסופר רומן גארי כתב גם תחת שם זה:",
    "correct": "אמיל אז'אר",
    "answers": [
      "אמיל אז'אר",
      "אמיל זולא",
      "רומן פולנסקי",
      "הרמן מלוויל"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו אבי תוכנית טנק המרכבה?",
    "correct": "ישראל טל",
    "answers": [
      "ישראל גלילי",
      "אביגדור קהלני",
      "ישראל טל",
      "עוזיאל גל"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אסטריקס\" ו\"אובליקס\", דמויות הקומיקס, הם:",
    "correct": "גאלים",
    "answers": [
      "גאלים",
      "גרמנים",
      "וולשים",
      "רומאים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כונה 'הצנחן המזמר'?",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "אריאל זילבר",
      "מאיר אריאל",
      "גרי אקשטיין",
      "בני ברמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנחה את \"סוף עונת התפוזים - סיפורו של הרוק הישראלי\"",
    "correct": "יואב קוטנר",
    "answers": [
      "יואב קוטנר",
      "שרון מולדבי",
      "יוסי חרסונסקי",
      "מאיר אריאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור הקינוח \"קרם ברולה\"",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "ארגנטינה",
      "ספרד",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו סדרה לקוחה הדמות 'בלייק קרינגטון'?",
    "correct": "שושלת",
    "answers": [
      "שושלת",
      "היפים והאמיצים",
      "אבודים",
      "דאלאס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי מטמורפוזה?",
    "correct": "שינוי צורה",
    "answers": [
      "שינוי צורה",
      "מאמץ גדול",
      "כוח על חושי",
      "כישלון צורב"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו משה גרשוני?",
    "correct": "צייר ופסל",
    "answers": [
      "צייר ופסל",
      "פולטיקאי",
      "שחקן כדורגל",
      "שחקן תאטרון"
    ]
  },
  {
    "question": "\"קלונדייק\" הינו:",
    "correct": "משחק קלפים",
    "answers": [
      "משחק קלפים",
      "רובה גרמני",
      "סופה סוב-טרופית",
      "קקטוס סיבירי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"ההנאה שבאיטיות\"",
    "correct": "מילן קונדרה",
    "answers": [
      "ג'ון גרישם",
      "הרלן קובן",
      "מילן קונדרה",
      "ג'ון מילטון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה אורן סמדג'ה?",
    "correct": "ג'ודו",
    "answers": [
      "ג'ודו",
      "גלישת רוח",
      "טניס",
      "האבקות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה נוצר מתוצאת זיווג סוס וחמור?",
    "correct": "פרד",
    "answers": [
      "פרד",
      "אתון",
      "עגל",
      "זברה"
    ]
  },
  {
    "question": "עקומת פיליפס מתארת את היחס בין...",
    "correct": "שכר לאבטלה",
    "answers": [
      "שכר לאבטלה",
      "שכר לעוני",
      "אבטלה לפשיעה",
      "אבטלה לעוני"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי ניגן המוזיקאי ג׳ון קולטריין?",
    "correct": "סקסופון",
    "answers": [
      "סקסופון",
      "חצוצרה",
      "תופים",
      "פסנתר"
    ]
  },
  {
    "question": "אוד הוא....",
    "correct": "גחל",
    "answers": [
      "גחל",
      "כלי נגינה",
      "משקה קל",
      "מאכל תימני"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקם משכן הכנסת בגבעת רם בירושלים?",
    "correct": "1966",
    "answers": [
      "1966",
      "1973",
      "1948",
      "1952"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חוליות צוואריות יש לג'ירפה?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "12",
      "16",
      "7",
      "10"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של אמו של משה רבנו?",
    "correct": "יוכבד",
    "answers": [
      "יוכבד",
      "אסתר",
      "מרים",
      "אלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהמיתולוגיה הרומית - מיהו מארס?",
    "correct": "אל המלחמה",
    "answers": [
      "אל המלחמה",
      "אל הכוכבים",
      "אל הידידותיות",
      "אל היין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אינטרוספקציה\"",
    "correct": "בחינה עצמית",
    "answers": [
      "בחינה עצמית",
      "הליך רפואי",
      "פירוש",
      "הליכה לאחור"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית התפרסם ישראל בר-און?",
    "correct": "כוכב נולד",
    "answers": [
      "האח הגדול",
      "כוכב נולד",
      "לה לה לנד",
      "היפה והחנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאו של פרי המשמש?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "אנגליה",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"מים שקטים..\"",
    "correct": "חודרים עמוק",
    "answers": [
      "חודרים עמוק",
      "מזינים את הנפש",
      "לא מרעישים",
      "זולגים רחוק"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הנס החכם\" היה...",
    "correct": "סוס",
    "answers": [
      "סוס",
      "אריה",
      "שימפנזה",
      "נשר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו ארץ מכונה ארץ הארזים?",
    "correct": "לבנון",
    "answers": [
      "לבנון",
      "ישראל",
      "סוריה",
      "שוויץ"
    ]
  },
  {
    "question": "\"נאן\" הוא סוג של...",
    "correct": "לחם",
    "answers": [
      "קינוח בטעם שוקולד",
      "לחם",
      "מרק",
      "תבשיל קדירה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את מילות השיר \"רעיה\"",
    "correct": "אביהו מדינה",
    "answers": [
      "זוהר ארגוב",
      "ישי לוי",
      "אביהו מדינה",
      "יוסי גיספן"
    ]
  },
  {
    "question": "ליכטנשטיין היא מדינה ביבשת:",
    "correct": "אירופה",
    "answers": [
      "אירופה",
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "אמריקה הדרומית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות אינה מדינה בארצות הברית?",
    "correct": "אורלנדו",
    "answers": [
      "יוטה",
      "ארקנסו",
      "הוואי",
      "אורלנדו"
    ]
  },
  {
    "question": "\"כליל החורש\" הוא סוג של:",
    "correct": "עץ",
    "answers": [
      "עץ",
      "פרח בר",
      "נשק ישראלי",
      "פרפר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קאנדידט?",
    "correct": "מועמד",
    "answers": [
      "מועמד",
      "עקשן",
      "פורץ גבולות",
      "חדשני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב/ה את הרומן האוטוביוגרפי-למחצה \"פעמון הזכוכית\"",
    "correct": "סילביה פלאת'",
    "answers": [
      "סילביה פלאת'",
      "טד יוז",
      "טוני מוריסון",
      "הארוקי מורקמי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסמה בילי ג'ין קינג?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "טניס",
      "כדורסל",
      "ג'ודו",
      "קפיצה במוט"
    ]
  },
  {
    "question": "ההתניה האופרנטית התגלתה על ידי:",
    "correct": "פרדריק סקינר",
    "answers": [
      "פרדריק סקינר",
      "איוואן פבלוב",
      "זיגמונד פרויד",
      "אייזיק ניוטון"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שחלות יש בגוף האשה?",
    "correct": "1",
    "answers": [
      "2",
      "1",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום מגיע המונטריזם?",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "דת",
      "כלכלה",
      "פילוסופיה",
      "גיאוגרפיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה השפה הרשמית היא \"מלגשית\"",
    "correct": "מדגסקר",
    "answers": [
      "מדגסקר",
      "איי גלפגוס",
      "צ'ילה",
      "גינאה החדשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"עוד חוזר הניגון\"",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "חיים נחמן ביאליק",
      "יהושוע סובול",
      "נתן אלתרמן",
      "נתן זך"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בבילון 5\" היא סדרת...",
    "correct": "מדע בדיוני",
    "answers": [
      "מתח",
      "מדע בדיוני",
      "דרמה",
      "קומדיה"
    ]
  },
  {
    "question": "השחקנית דמי מור הייתה נשואה בעברה ל...",
    "correct": "ברוס וויליס",
    "answers": [
      "ברוס וויליס",
      "מאט דיימון",
      "ג'ק ניקולסון",
      "צ'אק נוריס"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר לקוחה הדמות \"חתול צ'שייר\"",
    "correct": "הרפתקאות אליס בארץ הפלאות",
    "answers": [
      "הרפתקאות אליס בארץ הפלאות",
      "הקוסם מארץ עוץ",
      "הסיפור שאינו נגמר",
      "מרי פופינס"
    ]
  },
  {
    "question": "שקע ברומטרי מתאפיין ב:",
    "correct": "לחץ נמוך",
    "answers": [
      "לחץ נמוך",
      "לחץ גבוה",
      "טמפרטורה נמוכה",
      "טמפרטורה גבוהה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"טיטאניק\"",
    "correct": "לאונרדו דיקפריו",
    "answers": [
      "לאונרדו דיקפריו",
      "ג'וני דפ",
      "ויל סמית'",
      "גרג קיניר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"יש לבכות על בני אדם בלידתם ולא במותם\"",
    "correct": "מונטסקייה",
    "answers": [
      "מונטסקייה",
      "קרל פופר",
      "ישעיהו ברלין",
      "ג'ון רולס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה זכתה במונדיאל הראשון?",
    "correct": "אורגוואי",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "גרמניה המערבית",
      "אורגוואי",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים מייצג את 'דואר ישראל'?",
    "correct": "צבי",
    "answers": [
      "צבי",
      "דוב",
      "אייל",
      "ארנב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו קבוצה היא שיאנית הזכיות בפרמייר ליג (הליגה האנגלית)?",
    "correct": "מנצ'סטר יונייטד",
    "answers": [
      "מנצ'סטר יונייטד",
      "ליברפול",
      "ארסנל",
      "צ'לסי"
    ]
  },
  {
    "question": "מנהיגה של איזו מדינה היה ח'ומייני?",
    "correct": "איראן",
    "answers": [
      "עירק",
      "איראן",
      "לוב",
      "אלג'ריה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מההרכבים לא היה חבר אריק איינשטיין?",
    "correct": "גזוז",
    "answers": [
      "גזוז",
      "החלונות הגבוהים",
      "שלישיית גשר הירקון",
      "להקת הנח\"ל"
    ]
  },
  {
    "question": "פוליאנדריה היא נישואים בין...",
    "correct": "אישה למספר גברים",
    "answers": [
      "אישה למספר גברים",
      "גבר למספר נשים",
      "אישה למספר נשים",
      "גבר למספר גברים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אריסטוקרטיה?",
    "correct": "שכבת האצולה",
    "answers": [
      "שכבת האצולה",
      "סנוביות",
      "מעמד הפועלים",
      "עשיית עושר במרמה"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזו קבוצה מזוהה הזמר אריק איינשטיין?",
    "correct": "הפועל ת\"א",
    "answers": [
      "מכבי ת\"א",
      "מכבי חיפה",
      "הפועל חיפה",
      "הפועל ת\"א"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו חמרן?",
    "correct": "אלומיניום",
    "answers": [
      "חמור קטן",
      "אדם תאב בצע",
      "מפסל בחימר",
      "אלומיניום"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה מוצג הציור המפורסם \"מונה ליזה\"",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "ארה\"ב",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השם הפרטי של גוליבר?",
    "correct": "למיואל",
    "answers": [
      "ג'ורג'",
      "למיואל",
      "לאונרד",
      "כריסטופר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת המערה המלאכותית הגדולה בישראל, \"מערת צדקיהו\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "באר שבע",
      "צפת",
      "חיפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיברה את הספר \"בילבי\"",
    "correct": "אסטריד לינדגרן",
    "answers": [
      "אסטריד לינדגרן",
      "סלמה לגרלף",
      "מרגרט מייהי",
      "טובה ינסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחק בסרט \"לרקוד עם טייסים\"",
    "correct": "צ'ארלי שין",
    "answers": [
      "צ'ארלי שין",
      "ברוס וויליס",
      "וויל סמית'",
      "ג'וני דפ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"חמדת\"",
    "correct": "טוני מוריסון",
    "answers": [
      "טוני מוריסון",
      "טום ביירון",
      "ארי דה לוקה",
      "איין ראנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מריון הוא סוג של:",
    "correct": "מכרסם",
    "answers": [
      "מכרסם",
      "כלי נגינה",
      "ליצן חצר",
      "סגנון מוזיקלי עתיק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קונטקסט?",
    "correct": "הקשר",
    "answers": [
      "הקשר",
      "הרחבה",
      "חיבור",
      "הסרה"
    ]
  },
  {
    "question": "סולן להקת 'מוניקה סקס' הוא בנו של...",
    "correct": "יהושוע סובול",
    "answers": [
      "יהונתן גפן",
      "בני אמדורסקי",
      "יהושוע סובול",
      "ירון לונדון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את הביטוי \"חמש עשרה דקות של תהילה\"",
    "correct": "אנדי וורהול",
    "answers": [
      "אנדי וורהול",
      "מיק ג'אגר",
      "פריס הילטון",
      "סטנלי קובריק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו תזאורוס (בעברית אגרון)?",
    "correct": "מילון של מילים נרדפות",
    "answers": [
      "מילון של מילים נרדפות",
      "סוג של דינוזאור טורף",
      "מס רכישה",
      "תקופה פרהיסטורית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם משפחתו המקורי של אהוד ברק?",
    "correct": "ברוג",
    "answers": [
      "ברוג",
      "ברקוביץ",
      "בורק",
      "ברקוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הפוליטיקאי שרצה להיבחר לראשות הממשלה באמצעות \"התרגיל המסריח\"",
    "correct": "שמעון פרס",
    "answers": [
      "שמעון פרס",
      "יצחק רבין",
      "יצחק שמיר",
      "אהוד ברק"
    ]
  },
  {
    "question": "יעקב שמעוני ידוע יותר כ...",
    "correct": "סאבלימינל",
    "answers": [
      "סאבלימינל",
      "אלון דה לוקו",
      "שורטי",
      "קוואמי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מדינות יש בארצות הברית?",
    "correct": "50",
    "answers": [
      "40",
      "47",
      "50",
      "62"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית - מיהי ניקה?",
    "correct": "אלת הניצחון",
    "answers": [
      "אלת הניצחון",
      "אלת הציד",
      "אלת הריקוד",
      "אלת הגשם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה צבע לא מופיע בדגל איטליה?",
    "correct": "כחול",
    "answers": [
      "כחול",
      "ירוק",
      "לבן",
      "אדום"
    ]
  },
  {
    "question": "\"על הרצפה\" הוא שירה של להקת:",
    "correct": "מוניקה סקס",
    "answers": [
      "משינה",
      "איפה הילד?",
      "סינרגיה",
      "מוניקה סקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם המטוס שהטיל את פצצת האטום על הירושימה?",
    "correct": "אנולה גיי",
    "answers": [
      "אנולה גיי",
      "מיס רייס",
      "ביג אייר",
      "גוד מאן"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה הנורדית תור הוא אל:",
    "correct": "הרעם",
    "answers": [
      "הרעם",
      "האדמה",
      "הצמחים",
      "האש"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא הפסל \"דוד\" של מיכאלנג'לו?",
    "correct": "פירנצה",
    "answers": [
      "פירנצה",
      "רומא",
      "פריז",
      "מדריד"
    ]
  },
  {
    "question": "ריצ'רד אשקרופט היה סולנה של איזו להקה ?",
    "correct": "The Verve",
    "answers": [
      "The Verve",
      "Five",
      "Pulp",
      "Alice In Chains"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המכה העשירית בעשר מכות מצרים?",
    "correct": "מכת בכורות",
    "answers": [
      "מכת בכורות",
      "מכת צפרדע",
      "מכת דם",
      "מכת חושך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה האדם הראשון בחלל?",
    "correct": "יורי גגארין",
    "answers": [
      "יורי גגארין",
      "ניל ארמסטרונג",
      "אלן שפרד",
      "אלכסיי ליאונוב"
    ]
  },
  {
    "question": "האטיוד \"רוח חורף\" הוא יצירה מאת:",
    "correct": "פרדריק שופן",
    "answers": [
      "פרדריק שופן",
      "קלוד דביסי",
      "רוברט שומאן",
      "פרנץ ליסט"
    ]
  },
  {
    "question": "אלפרדו די ללו ידוע בהמצאת...",
    "correct": "רוטב אלפרדו",
    "answers": [
      "רוטב אלפרדו",
      "מכונת הדפוס",
      "מנוע הקיטור",
      "טלסקופ"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ספרים יש בתנ\"ך?",
    "correct": "24",
    "answers": [
      "12",
      "24",
      "36",
      "48"
    ]
  },
  {
    "question": "חלבון הוא שרשרת של:",
    "correct": "חומצות אמיניות",
    "answers": [
      "חומצות אמיניות",
      "ויטמינים",
      "פחמימות",
      "מינרלים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה צמד מאמנים ישראלי זכה לכינוי ש.ג?",
    "correct": "שניאור וגרונדמן",
    "answers": [
      "שניאור וגרונדמן",
      "שרף וגרנט",
      "שום וגלילי",
      "שפיגל וגדעון"
    ]
  },
  {
    "question": "פרודוקטיביות הינה:",
    "correct": "יעילות",
    "answers": [
      "עקשנות",
      "דברנות",
      "יעילות",
      "היגיון בריא"
    ]
  },
  {
    "question": "במה ידוע רחוב ברודוויי בניו יורק?",
    "correct": "תאטראות",
    "answers": [
      "תאטראות",
      "מסעדות",
      "חנויות",
      "פשיעה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הפירוש העברי לצמד המילים הלטיני \"קמרה אובסקורה\"",
    "correct": "לשכה אפלה",
    "answers": [
      "מצלמת רחף",
      "לשכה אפלה",
      "המנהיג העליון",
      "מצלמת חריר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השחקנית הראשית בסדרה ובסרט 'סקס והעיר הגדולה'?",
    "correct": "שרה ג'סיקה פרקר",
    "answers": [
      "שרה ג'סיקה פרקר",
      "ג'וליה רוברטס",
      "ג'ניפר אניסטון",
      "קייטי הולמס"
    ]
  },
  {
    "question": "אחוזת גרייסלנד הייתה ביתו של...",
    "correct": "אלביס פרסלי",
    "answers": [
      "אלביס פרסלי",
      "מייקל ג'קסון",
      "ביל קלינטון",
      "פרנק סינטרה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא המוסד הלימודי \"הטכניון\"",
    "correct": "חיפה",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "באר שבע",
      "חיפה",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור \"שושלת הבסבורג\"",
    "correct": "שוויץ",
    "answers": [
      "שוויץ",
      "אוסטריה",
      "גרמניה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"הידיים ידי יעקב והקול קול עשיו\"",
    "correct": "יצחק",
    "answers": [
      "יצחק",
      "אברהם אבינו",
      "משה רבנו",
      "אליהו הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "סימפוניית \"הים\" נכתבה בידי:",
    "correct": "קלוד דביסי",
    "answers": [
      "קלוד דביסי",
      "מוריס ראוול",
      "גבריאל פורה",
      "איגור סטרווינסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מאכל השקשוקה מבוסס על:",
    "correct": "עגבניות",
    "answers": [
      "עגבניות",
      "מלפפוים",
      "קישואים",
      "זיתים"
    ]
  },
  {
    "question": "לפני שגרמניה התאחדה, לכמה נסיכויות הייתה מחולקת?",
    "correct": "38",
    "answers": [
      "17",
      "38",
      "40",
      "26"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חברות בלהקת 'מנגו'?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "3",
      "2",
      "4",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "סרט מונפש הוא סרט...",
    "correct": "מצויר",
    "answers": [
      "מצויר",
      "מצחיק",
      "מפחיד",
      "מותח"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו העברי של צמח הבזיליקום?",
    "correct": "ריחן",
    "answers": [
      "ריחן",
      "זעתר",
      "לענה דרקונית",
      "נענע"
    ]
  },
  {
    "question": "סטפני ג'ואן אנג'לינה ג'רמנוטה ידועה יותר בשם הבמה...",
    "correct": "ליידי גאגא",
    "answers": [
      "מדונה",
      "ליידי גאגא",
      "גוון סטפאני",
      "ביורק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא הצפונית ביותר בארה\"ב?",
    "correct": "אלסקה",
    "answers": [
      "טקסס",
      "אלסקה",
      "ניו המפשייר",
      "וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"גמר אומר\"",
    "correct": "החליט",
    "answers": [
      "סיים לדבר",
      "החליט",
      "היסס",
      "בז לדבר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצה אירופית שחקו יחדיו יוסי בניון ודודו אוואט?",
    "correct": "ראסינג סנטאנדר",
    "answers": [
      "ראסינג סנטאנדר",
      "ווסטהאם יונייטד",
      "דפורטיבו לה קורוניה",
      "ליברפול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארה\"ב התרחשו עלילות \"הסופרנוס\"",
    "correct": "ניו ג'רזי",
    "answers": [
      "ניו ג'רזי",
      "ניו יורק",
      "פלורידה",
      "קליפורניה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הוקמה תנועת \"הג'יהאד האיסלמי\"",
    "correct": "מצרים",
    "answers": [
      "סוריה",
      "לבנון",
      "ישראל",
      "מצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא זכה מעולם באליפות ה-NBA?",
    "correct": "צ'ארלס בארקלי",
    "answers": [
      "גארי פייטון",
      "סקוטי פיפן",
      "צ'ארלס בארקלי",
      "דיוויד רובינסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה התאטרון הלאומי של ישראל?",
    "correct": "הבימה",
    "answers": [
      "הבימה",
      "הקאמרי",
      "בית לסין",
      "תאטרון חיפה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה מהבאות מורכבת מאיים?",
    "correct": "יפן",
    "answers": [
      "יפן",
      "צרפת",
      "ישראל",
      "דנמרק"
    ]
  },
  {
    "question": "איוואן שישקין היה:",
    "correct": "צייר",
    "answers": [
      "צייר",
      "סופר",
      "גנרל רוסי",
      "טייס חלל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה חבר שלמה בר?",
    "correct": "הברירה הטבעית",
    "answers": [
      "הברירה הטבעית",
      "הכל עובר חביבי",
      "שפתיים",
      "החברים של נטאשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהי אמם של יעקב ועשו?",
    "correct": "רבקה",
    "answers": [
      "שרה",
      "רבקה",
      "רחל",
      "לאה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת נקבת הגמל?",
    "correct": "נאקה",
    "answers": [
      "אתון",
      "נאקה",
      "נואבה",
      "ניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"אוהבת אותך עוזבת אותך\" ששרה דפנה ארמוני?",
    "correct": "שלום חנוך",
    "answers": [
      "שלום חנוך",
      "אביב גפן",
      "אריק איינשטיין",
      "אהוד מנור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט 'כשהארי פגש את סאלי'?",
    "correct": "בילי קריסטל",
    "answers": [
      "בילי קריסטל",
      "רוברט דה נירו",
      "טום קרוז",
      "טים רובינס"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה סרט לקוח השיר \"My Heart Will Go On\"",
    "correct": "טיטאניק",
    "answers": [
      "רובין הוד",
      "שומר ראש",
      "טיטאניק",
      "אישה יפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פיתח את שפת התכנות C?",
    "correct": "דניס ריצ'י",
    "answers": [
      "דניס ריצ'י",
      "סטיב ג'ובס",
      "ביל גייטס",
      "לינוס טורבלדס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"החבר'ה הטובים\"",
    "correct": "רוברט דה נירו",
    "answers": [
      "רוברט דה נירו",
      "ג'ק ניקולסון",
      "מרלון ברנדו",
      "טום הנקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"מדוע הילד צחק בחלום\"",
    "correct": "לאה גולדברג",
    "answers": [
      "לאה גולדברג",
      "יהונתן גפן",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "יהודה עמיחי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אגן?",
    "correct": "קערה",
    "answers": [
      "חבית",
      "קערה",
      "צלחת",
      "צמח בר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא השאנז אליזה?",
    "correct": "פריז",
    "answers": [
      "פריז",
      "לונדון",
      "רומא",
      "פראג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הישראלי שזכה בפרס נובל לכימיה על גילוי מבנה הריבוזום?",
    "correct": "עדה יונת",
    "answers": [
      "עדה יונת",
      "דן שכטמן",
      "אברהם הרשקו",
      "ישראל אומן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה ג'ורג' פורמן?",
    "correct": "איגרוף",
    "answers": [
      "איגרוף",
      "כדורסל",
      "פוטבול",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצר הלבלב?",
    "correct": "אינסולין",
    "answers": [
      "אסטרוגן",
      "ברזל",
      "טסטוסטרון",
      "אינסולין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הצטרף ללהקת משינה באלבום השני?",
    "correct": "אבנר חודורוב",
    "answers": [
      "אבנר חודורוב",
      "מייקל בנסון",
      "איגי דיין",
      "שלומי ברכה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מספר הכוכבים בדגל הצ'רקסי?",
    "correct": "12",
    "answers": [
      "9",
      "5",
      "12",
      "21"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ממציא הסוללה החשמלית?",
    "correct": "אלסנדרו וולטה",
    "answers": [
      "תומס אדיסון",
      "ניקולה טסלה",
      "אלכסנדר גרהם בל",
      "אלסנדרו וולטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הישראלי הראשון שזכה בפרס נובל?",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "אהרן צ'חנובר",
      "ש\"י עגנון",
      "ישראל אומן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"דיוקן האמן כאיש צעיר\"",
    "correct": "ג'יימס ג'ויס",
    "answers": [
      "ג'יימס ג'ויס",
      "סמואל בקט",
      "מרסל פרוסט",
      "אוסקר ווילד"
    ]
  },
  {
    "question": "חומת ירושלים הקיימת עד היום נבנתה בפקודת:",
    "correct": "הסולטאן סולימאן הראשון",
    "answers": [
      "הסולטאן סולימאן הראשון",
      "שלמה המלך",
      "דוד המלך",
      "דוד בן-גוריון"
    ]
  },
  {
    "question": "אומרים שמשה \"אינו קוטל קנים\" כלומר...",
    "correct": "אין לזלזל בו",
    "answers": [
      "אין לזלזל בו",
      "אין לקנא בו",
      "עדיף להתרחק ממנו",
      "הוא כישלון"
    ]
  },
  {
    "question": "מישל פיליפס התפרסמה בלהקת:",
    "correct": "The Mamas and the Papas",
    "answers": [
      "The Mamas and the Papas",
      "Fleetwood Mac",
      "The Cardigans",
      "Destiny's Child"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב לאבי הפילוסופיה הקיומית (אקזיסטנציאליזם)?",
    "correct": "סרן קירקגור",
    "answers": [
      "סרן קירקגור",
      "פרידריך ניטשה",
      "סוקרטס",
      "ברוך שפינוזה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המטוס הגדול ביותר בעולם?",
    "correct": "אנטונוב An-225",
    "answers": [
      "בואינ 747 (ג'מבו)",
      "איירבוס a380",
      "אנטונוב An-225",
      "בואינג 777"
    ]
  },
  {
    "question": "שפיפון הנגב הוא סוג של:",
    "correct": "נחש",
    "answers": [
      "נחש",
      "פרח",
      "עץ",
      "ציפור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא היה חבר בלהקת \"צליל מכוון\"",
    "correct": "שלמה גרוניך",
    "answers": [
      "שלמה גרוניך",
      "יצחק קלפטר",
      "שם-טוב לוי",
      "שלמה יידוב"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שנים יש ביובל?",
    "correct": "50",
    "answers": [
      "25",
      "50",
      "100",
      "250"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את סדרת הספרים \"בון\"",
    "correct": "ג'ף סמית",
    "answers": [
      "ג'ף סמית",
      "ויויאן פרנץ",
      "אריך קסטנר",
      "ג'יי קיי רולינג"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נערך מדי שנה טקס חלוקת פרסי האוסקר?",
    "correct": "לוס אנג'לס",
    "answers": [
      "לוס אנג'לס",
      "סן פרנסיסקו",
      "ניו יורק",
      "לונדון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"חוות החיות\"",
    "correct": "ג'ורג' אורוול",
    "answers": [
      "ג'ורג' אורוול",
      "מארק טווין",
      "אלנה פרנטה",
      "רומן גארי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הראשון היה הראשון שקפץ לים סוף, בטרם הים נקרע לשניים?",
    "correct": "נחשון בן עמינדב",
    "answers": [
      "משה רבנו",
      "יהושע בן נון",
      "נחשון בן עמינדב",
      "אהרון הכהן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהמלחינים הבאים איבד את שמיעתו במהלך חייו?",
    "correct": "בדז'יך סמטנה",
    "answers": [
      "בדז'יך סמטנה",
      "אנטונין דבוז'אק",
      "אנטוניו ויוואלדי",
      "מודסט מוסורגסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים הוא אוקסימורון?",
    "correct": "כאב מתוק",
    "answers": [
      "מחלה קשה",
      "בדיחה מצחיקה",
      "כאב מתוק",
      "צעקה חזקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פילנטרופיה?",
    "correct": "נדבנות",
    "answers": [
      "נדבנות",
      "קמצנות",
      "וכחנות",
      "שרלטנות"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה איש ציבור ישראלי הייתה רטייה?",
    "correct": "משה דיין",
    "answers": [
      "משה דיין",
      "משה שרת",
      "דוד בן גוריון",
      "לוי אשכול"
    ]
  },
  {
    "question": "על תפקידה באיזה סרט זכתה ברברה סטרייסנד בפרס האוסקר?",
    "correct": "מצחיקונת",
    "answers": [
      "מצחיקונת",
      "כך היינו",
      "ינטל",
      "נסיך הגאות והשפל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינה דמות בסדרה סיינפלד?",
    "correct": "קליף קלייבן",
    "answers": [
      "ג'ורג' קוסטנזה",
      "קוזמו קרמר",
      "איליין בניס",
      "קליף קלייבן"
    ]
  },
  {
    "question": "נהר הסן זורם ב:",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "רוסיה",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום קשורה שבועת היפוקרטס?",
    "correct": "רפואה",
    "answers": [
      "פיזיקה",
      "רפואה",
      "ספרות",
      "צביעות"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ספורטאים ישראלים נרצחו בטבח באולימפיאדת מינכן 1972?",
    "correct": "11",
    "answers": [
      "11",
      "7",
      "17",
      "3"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הומצא משחק ה\"לגו\"",
    "correct": "דנמרק",
    "answers": [
      "דנמרק",
      "קנדה",
      "שוויץ",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מחבר הספר באדולינה: ?",
    "correct": "גבי ניצן",
    "answers": [
      "גבי ניצן",
      "דויד גרוסמן",
      "פאולו קואלו",
      "מיכל סנונית"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"במקום שאין אנשים...\"",
    "correct": "השתדל להיות איש",
    "answers": [
      "השתדל להיות איש",
      "אין תורה",
      "אין שורה הברכה",
      "אין אנושיות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי שמורת הטבע הראשונה בישראל?",
    "correct": "ימת החולה",
    "answers": [
      "ימת החולה",
      "עיר דוד",
      "עמק איילון",
      "חוף האלמוגים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה תלמידו המפורסם של סוקרטס?",
    "correct": "אפלטון",
    "answers": [
      "אפלטון",
      "תאלס",
      "פיתגורס",
      "ארס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משך ההריון של לביאה?",
    "correct": "3 חודשים",
    "answers": [
      "3 חודשים",
      "6 חודשים",
      "9 חודשים",
      "12 חודשים"
    ]
  },
  {
    "question": "יהודה עמיחי היה:",
    "correct": "משורר",
    "answers": [
      "צייר",
      "פסל",
      "זמר",
      "משורר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה \"טכנולוגיה\"",
    "correct": "אמנות הלימוד",
    "answers": [
      "תורת החלקים",
      "אמנות היצירה",
      "תורת הקידמה",
      "אמנות הלימוד"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הביטוי: \"חיה...\"",
    "correct": "ותן לחיות",
    "answers": [
      "ונזדקן יחד",
      "ואני אחיה לבדי",
      "ותן לחיות",
      "איך שבא לך"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה גובלת עם מספר המדינות הגדול ביותר?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "גרמניה",
      "צרפת",
      "ארה''ב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נולד המלחין וולפגנג אמדאוס מוצרט?",
    "correct": "1756",
    "answers": [
      "1756",
      "1014",
      "760",
      "1890"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה קרב הפסיד נפוליאון והוגלה לאי סנט הלנה?",
    "correct": "ווטרלו",
    "answers": [
      "ווטרלו",
      "גטיסבורג",
      "אל עלמיין",
      "ג'יוליאנצ'נג"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחסת כתיבת מגילת איכה?",
    "correct": "הנביא ירמיהו",
    "answers": [
      "הנביא ירמיהו",
      "משה רבנו",
      "אליהו הנביא",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי גזוזטרה?",
    "correct": "מרפסת",
    "answers": [
      "שאלה",
      "מרפסת",
      "רחבת משחקים",
      "גינה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים הוא הסמל של המשקה רום \"בקרדי\"",
    "correct": "עטלף",
    "answers": [
      "נשר",
      "אריה",
      "חזיר בר",
      "עטלף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"פתאום דפיקה בדלת\"",
    "correct": "אתגר קרת",
    "answers": [
      "אתגר קרת",
      "דויד גרוסמן",
      "אשכול נבו",
      "מאיר שלו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסיפור \"הזמיר והשושנה\"",
    "correct": "אוסקר ויילד",
    "answers": [
      "אוסקר ויילד",
      "הרמן הסה",
      "קורט וונגוט",
      "טוני מוריסון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר מכונה \"לה לה לנד\"",
    "correct": "לוס אנג'לס",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "מיאמי",
      "בוסטו"
    ]
  },
  {
    "question": "אלי הורוביץ ידוע כמייסד חברת...",
    "correct": "טבע",
    "answers": [
      "עלית",
      "צ'ק פוינט",
      "טבע",
      "אמדוקס"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מירין\" הוא ליקר...",
    "correct": "אורז",
    "answers": [
      "אורז",
      "תפוזים",
      "אגסים",
      "אננס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה כיכבו דמויות בשמות מאלדר וסקאלי?",
    "correct": "תיקים באפלה",
    "answers": [
      "תיקים באפלה",
      "טווין פיקס",
      "חשיפה לצפון",
      "דקסטר"
    ]
  },
  {
    "question": "\"איש שמן\" ו\"ילד קטן\" הם כינויים ל....",
    "correct": "פצצות האטום שהוטלו על הירושימה",
    "answers": [
      "סדרות קומיות משנות ה-40",
      "סוכני מוסד שפעלו בסוריה",
      "פצצות האטום שהוטלו על הירושימה",
      "מבצעים צבאיים במלחמת השחרור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את האגדה \"הנסיך המאושר\"",
    "correct": "אוסקר ווילד",
    "answers": [
      "אוסקר ווילד",
      "האחים גרים",
      "ז'ול וורן",
      "ויליאם שייקספיר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן שוכן שבט ארוכות הצוואר?",
    "correct": "תאילנד",
    "answers": [
      "תאילנד",
      "הודו",
      "מלזיה",
      "בורמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של השכן במשפחת סימפסון?",
    "correct": "נד פלנדרז",
    "answers": [
      "נד פלנדרז",
      "סימור סקינר",
      "קראסטי הליצן",
      "מונטגומרי ברנז"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספר טבע את הביטוי \"האח הגדול\"",
    "correct": "1984",
    "answers": [
      "מלכוד 22",
      "1984",
      "ספר הצחוק והשיכחה",
      "רופא כפרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה בין מייסדי חברת צ'ק פוינט?",
    "correct": "גיל שוויד",
    "answers": [
      "גיל שוויד",
      "ביל גייטס",
      "אריק ורדי",
      "סטיב ג'ובס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה מפורסמת הקימו לארי פייג' וסרג'יי ברין?",
    "correct": "Google",
    "answers": [
      "IBM",
      "Google",
      "Dell",
      "Facebook"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מבין הספרים הבאים לא נכתב על ידי צ'ארלס דיקנס?",
    "correct": "האשה בלבן",
    "answers": [
      "האשה בלבן",
      "ידידנו המשותף",
      "בין שתי ערים",
      "דוריט הקטנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו גז אציל?",
    "correct": "אמוניה",
    "answers": [
      "אמוניה",
      "הליום",
      "ארגון",
      "ניאון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היוצא דופן?",
    "correct": "עיטם",
    "answers": [
      "עיטם",
      "אוח",
      "תנשמת",
      "כוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"בשלהי\"",
    "correct": "בסוף",
    "answers": [
      "בסוף",
      "בהתחלה",
      "באמצע",
      "לאחר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו נוירוטרנסמיטר?",
    "correct": "אקסון",
    "answers": [
      "אקסון",
      "סרוטונין",
      "דופמין",
      "אצטילכולין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נולד וולט דיסני?",
    "correct": "1901",
    "answers": [
      "1901",
      "1876",
      "1948",
      "1920"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי הפעולה ההופכית לחזקה?",
    "correct": "הוצאת שורש",
    "answers": [
      "הוצאת שורש",
      "העלאה בריבוע",
      "ערך מוחלט",
      "חלוקה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"צימעס\" הוא סוג של...",
    "correct": "מאכל",
    "answers": [
      "מאכל",
      "משקה",
      "שיר",
      "תפילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי מטרת מערכת הדם הכלילית בגוף האדם?",
    "correct": "לספק דם ללב",
    "answers": [
      "לספק דם ללב",
      "לספק דם לכבד",
      "לספק דם לכליות",
      "לספק דם למוח"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא שדה התעופה הית'רו?",
    "correct": "לונדון",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "לונדון",
      "פאריז",
      "רומא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כונה \"הידיד\"",
    "correct": "אורד וינגייט",
    "answers": [
      "אורד וינגייט",
      "משה שרת",
      "חיים וייצמן",
      "משה מונטיפיורי"
    ]
  },
  {
    "question": "בעקבות איזו מלחמה הוקם פיקוד העורף?",
    "correct": "מלחמת המפרץ",
    "answers": [
      "מלחמת המפרץ",
      "מלחמת ההתשה",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת יום הכיפורים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחתם \"הסכם אוסלו\"",
    "correct": "1993",
    "answers": [
      "1989",
      "1991",
      "1993",
      "1995"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"פסטה\" באיטלקית?",
    "correct": "בצק",
    "answers": [
      "בצק",
      "מתוק",
      "טעם",
      "מנוחה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה יושב ראש הכנסת הראשון?",
    "correct": "יוסף שפרינצק",
    "answers": [
      "יוסף שפרינצק",
      "יצחק שמיר",
      "שלמה הילל",
      "מנחם סבידור"
    ]
  },
  {
    "question": "חוק (כוח) לורנץ הוא מתחום:",
    "correct": "החשמל",
    "answers": [
      "החשמל",
      "המשפט",
      "הפילוסופיה",
      "הכימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התרחשו פיגועי 11 בספטמבר?",
    "correct": "2001",
    "answers": [
      "2001",
      "1999",
      "2003",
      "2005"
    ]
  },
  {
    "question": "השחקן ניקולס קייג' הוא אחיינו של הבמאי:",
    "correct": "פרנסיס פורד קופולה",
    "answers": [
      "פרנסיס פורד קופולה",
      "רוב ריינר",
      "סטיבן ספילברג",
      "רון הווארד"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזו זכות מגן התיקון השני לחוקת ארצות הברית?",
    "correct": "נשיאת נשק",
    "answers": [
      "נשיאת נשק",
      "חופש דת",
      "חופש התקהלות",
      "זכות השתיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השחקנית שגילמה את דמותה של חנה בתוכנית הטלוויזיה \"קרובים קרובים\"",
    "correct": "חנה מרון",
    "answers": [
      "חנה מרון",
      "חנה רוט",
      "חנה לסלאו",
      "חנה רובינא"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה החלה בניית מגדל אייפל שבפריז?",
    "correct": "1887",
    "answers": [
      "1887",
      "1930",
      "1823",
      "1789"
    ]
  },
  {
    "question": "הגדרה כללית של חומצה היא:",
    "correct": "תרכובת המוסרת פרוטון",
    "answers": [
      "תרכובת המוסרת פרוטון",
      "תרכובת המקבלת פרוטון",
      "תרכובת המוסרת אלקטרון",
      "תרכובת המקבלת אלקטרון"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא אגם לוך נס?",
    "correct": "סקוטלנד",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "צרפת",
      "סקוטלנד",
      "פולין"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה ז'אנר מוסיקלי משוייך \"בי בופ\"",
    "correct": "ג'אז",
    "answers": [
      "רוק",
      "מוסיקה קלאסית",
      "בלוז",
      "ג'אז"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאו של נהר האיגואסו?",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "פרו",
      "בוליביה",
      "צ'ילה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם מתוך שירה של ריקי גל: \"יש לי חבר שקוראים לו..\"",
    "correct": "בנימין",
    "answers": [
      "ברוך",
      "שלומי",
      "בני",
      "בנימין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"אמברגו\"",
    "correct": "חרם",
    "answers": [
      "חרם",
      "ערבות מדינית",
      "משבר הומניטרי",
      "הכרזת מלחמה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו יצרנית רכב אינה צרפתית?",
    "correct": "פיאט",
    "answers": [
      "פיאט",
      "פיג'ו",
      "סיטרואן",
      "רנו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מבין המילים אפשר להגות גם בזכר וגם בנקבה?",
    "correct": "שמש",
    "answers": [
      "שמש",
      "עץ",
      "כדור",
      "כסא"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש הביטוי \"יושב קרנות\"",
    "correct": "בטלן",
    "answers": [
      "בטלן",
      "אדם מלומד",
      "צייד",
      "סגפן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נבחרה לראשונה נשיאה בארה\"ב?",
    "correct": "מעולם לא נבחרה",
    "answers": [
      "מעולם לא נבחרה",
      "1992",
      "1964",
      "2008"
    ]
  },
  {
    "question": "רוני דואני ידועה בשם הבמה...",
    "correct": "רוני סופרסטאר",
    "answers": [
      "רוני סופרסטאר",
      "רוני היפה",
      "רוני והפיג'מות",
      "רוני והשמלות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הגה את התורה הפילוסופית \"אובייקטיביזם\"",
    "correct": "איין ראנד",
    "answers": [
      "איין ראנד",
      "קרל מרקס",
      "קורט וונגוט",
      "אלפרד אדלר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה הייתה הראשונה לנחות על הירח?",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "יפן",
      "רוסיה",
      "ארצות הברית",
      "ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה זרועות לתמנון?",
    "correct": "8",
    "answers": [
      "5",
      "8",
      "6",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה צ'ארלס בארקלי?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "איגרוף",
      "סנוקר",
      "ג'ודו"
    ]
  },
  {
    "question": "איך נקרא כלי הנגינה צ'לו בעברית?",
    "correct": "בטנונית",
    "answers": [
      "ויולה",
      "בטנונית",
      "כינור",
      "עוגב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"הכול מים\"",
    "correct": "תאלס",
    "answers": [
      "תאלס",
      "אריסטו",
      "אפלטון",
      "סוקרטס"
    ]
  },
  {
    "question": "אזור מפורז הוא אזור ללא...",
    "correct": "צבא",
    "answers": [
      "צבא",
      "אנשים",
      "אוצרות טבע",
      "בעלי חיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"עטור מצחך\"",
    "correct": "אריק איינשטיין",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "אביב גפן",
      "אריק איינשטיין",
      "יצחק קלפטר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום מוענק פרס הטוני?",
    "correct": "תאטרון",
    "answers": [
      "תאטרון",
      "מוזיקה",
      "קולנוע",
      "ספרות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"תמונתו של דוריאן גריי\"",
    "correct": "אוסקר ווילד",
    "answers": [
      "אוסקר ווילד",
      "טום קלנסי",
      "אריך קסטנר",
      "מילן קונדרה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה כלי מנגנים שלישיית אדלר?",
    "correct": "מפוחית",
    "answers": [
      "משולש",
      "מפוחית",
      "עוגב",
      "נבל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר \"בסוף מתרגלים להכול\"",
    "correct": "דודו טסה",
    "answers": [
      "דודו טסה",
      "אברהם טל",
      "אפרים שמיר",
      "אביתר בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"ביסטרו\" הוא סוג של...",
    "correct": "מסעדה",
    "answers": [
      "מסעדה",
      "תאטרון",
      "בית מלון",
      "סינמטק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת ניו זילנד?",
    "correct": "ולינגטון",
    "answers": [
      "אוקלנד",
      "ניו זילנד",
      "ולינגטון",
      "אוטגו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סלוגן?",
    "correct": "סיסמה פרסומית",
    "answers": [
      "סיסמה פרסומית",
      "מותג על",
      "הצלחה גדולה",
      "הפסד גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "בויאבז הוא:",
    "correct": "מרק דגים צרפתי",
    "answers": [
      "מרק דגים צרפתי",
      "שליט קובה בעבר",
      "להקת בנים",
      "דמות ב\"פנתר הורוד\""
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחק בתפקיד הראשי בסרט \"שוגון\"",
    "correct": "ריצ'רד צ'מברליין",
    "answers": [
      "ריצ'רד צ'מברליין",
      "רוק האדסון",
      "קירק דאגלס",
      "פיטר או'טול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המחזאי הישראלי שכתב את המחזה \"יעקובי ולידנטל\"",
    "correct": "חנוך לוין",
    "answers": [
      "חנוך לוין",
      "ניסים אלוני",
      "אילן חצור",
      "יעקב שבתאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהתנ\"ך - מי היה יתרו?",
    "correct": "חותן משה",
    "answers": [
      "חותן משה",
      "מלך מצרים",
      "סבו של אליהו הנביא",
      "אח של שרה אמנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"מי אוהב אותך יותר ממני\"",
    "correct": "ארקדי דוכין",
    "answers": [
      "ארקדי דוכין",
      "נתן גושן",
      "אייל גולן",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השחקן היחיד שהופיע בתוכנית \"זהו זה\" במשך כל 20 העונות?",
    "correct": "מוני מושונוב",
    "answers": [
      "מוני מושונוב",
      "דובלה גליקמן",
      "אבי קושניר",
      "גידי גוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מואשם, עפ\"י הנצרות, בכך שבגד בישו ומסר אותו לידי השלטונות הרומאיים?",
    "correct": "יהודה איש קריות",
    "answers": [
      "יהודה איש קריות",
      "פטרוס",
      "יוחנן המטביל",
      "יוחנן בן זבדי"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה זמן נמשכת הארכה במשחק כדורגל?",
    "correct": "30 דקות",
    "answers": [
      "30 דקות",
      "90 דקות",
      "60 דקות",
      "45 דקות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הגה את תאוריית הדיסוננס הקוגניטיבי?",
    "correct": "לאון פסטינגר",
    "answers": [
      "לאון פסטינגר",
      "זיגמונד פרויד",
      "אריק אריקסון",
      "מרגרט מאהלר"
    ]
  },
  {
    "question": "מבין הדרגות הבאות איזוהי הבכירה ביותר?",
    "correct": "רב אלוף",
    "answers": [
      "רב אלוף",
      "רב סרן",
      "אלוף משנה",
      "רב נגד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה סגנון שחייה נחשב למהיר ביותר?",
    "correct": "חתירה",
    "answers": [
      "חתירה",
      "חזה",
      "גב",
      "פרפר"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה נשיאים אמריקנים נרצחו במהלך כהונתם?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו אחד משלושת רעי איוב?",
    "correct": "מידן הארמי",
    "answers": [
      "מידן הארמי",
      "בלדד השוחי",
      "צופר הנעמתי",
      "אליפז התימני"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה תפקידו של אייל ברקוביץ ?",
    "correct": "קשר",
    "answers": [
      "חלוץ",
      "קשר",
      "בלם",
      "שוער"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכה בפרס נובל לספרות בצוותא עם ש\"י עגנון?",
    "correct": "נלי זק\"ש",
    "answers": [
      "נלי זק\"ש",
      "אלי ויזל",
      "יצחק בשביס-זינגר",
      "סול בלו"
    ]
  },
  {
    "question": "אם אני בן ארצו של הפילוסוף הידוע, סרן קירקגור, אני...",
    "correct": "דני",
    "answers": [
      "דני",
      "בריטי",
      "צ'כי",
      "גרמני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הרג את מדוזה על פי המיתולוגיה היוונית?",
    "correct": "פרסאוס",
    "answers": [
      "הרקלוס",
      "פרסאוס",
      "זאוס",
      "אתנה"
    ]
  },
  {
    "question": "היצירה 'קרנבל החיות' נכתבה על ידי:",
    "correct": "קאמי סן-סנס",
    "answers": [
      "קאמי סן-סנס",
      "קלוד דביסי",
      "מוריס ראוול",
      "אריק סאטי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת ירדן?",
    "correct": "עמאן",
    "answers": [
      "רבאט",
      "דמשק",
      "עמאן",
      "פריז"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה חברת המכוניות המפורסמת \"פרארי\"",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "צרפת",
      "רומניה",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות שב\"כ?",
    "correct": "שירות בטחון כללי",
    "answers": [
      "שירות בטחון כללי",
      "שירות בטיחות וכלכלה",
      "שירות בריאות כללי",
      "שירות בטחון כלכלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה בירת אתיופיה לפני אדיס אבבה?",
    "correct": "גונדר",
    "answers": [
      "גונדר",
      "אסמרה",
      "בהר דר",
      "הרר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ה\"יבשת השחורה\"",
    "correct": "אפריקה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אירופה",
      "אסיה",
      "אמריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"רוזה מרציפן\"",
    "correct": "שלמה גרוניך",
    "answers": [
      "שלמה גרוניך",
      "רן דנקר",
      "רונה קינן",
      "מתי כספי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו משימה של נאס\"א נאמר המשפט המפורסם: \"יוסטון, הייתה לנו בעיה כאן\"",
    "correct": "אפולו 13",
    "answers": [
      "אפולו 13",
      "ריינג'ר 3",
      "אקספלורר 5",
      "פיוניר 9"
    ]
  },
  {
    "question": "בתנ\"ך לאה היא אשתו של:",
    "correct": "יעקב",
    "answers": [
      "יעקב",
      "יצחק",
      "אברהם",
      "משה רבנו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה בייב רות'?",
    "correct": "בייסבול",
    "answers": [
      "בייסבול",
      "טניס",
      "כדורסל",
      "ג'ודו"
    ]
  },
  {
    "question": "אנדודונט הוא מומחה ל:",
    "correct": "כף היד",
    "answers": [
      "כף היד",
      "טיפולי שורש",
      "ריקוד",
      "אפייה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה אורי מלמיליאן?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "טניס",
      "כדורסל",
      "שחיה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה בנים היו ליוסף?",
    "correct": "2",
    "answers": [
      "2",
      "4",
      "6",
      "3"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"מרדף הכבשה\"",
    "correct": "הרוקי מורקמי",
    "answers": [
      "הרוקי מורקמי",
      "רומן גארי",
      "מנשה קדישמן",
      "סילביה פלאת'"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בלהקת \"בלאגן\" לצד דנה ברגר?",
    "correct": "דן תורן",
    "answers": [
      "דן תורן",
      "חמי רודנר",
      "ערן צור",
      "יהלי סובול"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה יסוד כימי מסומן כ-H?",
    "correct": "מימן",
    "answers": [
      "מימן",
      "חמצן",
      "חנקן",
      "הליום"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה מייצרת את הטלפון הסלולרי מדגם גלקסי?",
    "correct": "סמסונג",
    "answers": [
      "גוגל",
      "סמסונג",
      "אפל",
      "סוני"
    ]
  },
  {
    "question": "פגסוס הינו:",
    "correct": "סוס מכונף מהמיתולוגיה",
    "answers": [
      "סוס מכונף מהמיתולוגיה",
      "סוס פרא ממרכז אמריקה",
      "סוס יאור",
      "מכונית ספורטיבית יקרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנחה את תוכנית הבידור המיתולוגית 'מוצ\"ש'?",
    "correct": "אבי אתגר",
    "answers": [
      "אבי אתגר",
      "ספי ריבלין",
      "דן שילון",
      "שלום אסייג"
    ]
  },
  {
    "question": "בחברות קלטיות קדומות מי היו הדרואידים?",
    "correct": "כהני דת",
    "answers": [
      "כהני דת",
      "ציידים",
      "מפלצות מיתולוגיות",
      "שבטים נודדים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה With or without You?",
    "correct": "U2",
    "answers": [
      "Coldplay",
      "U2",
      "R.E.M",
      "Bon Jovi"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה אלים שוכנים על האולימפוס?",
    "correct": "12",
    "answers": [
      "12",
      "8",
      "17",
      "24"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הרומן \"בית בודנברוק\"",
    "correct": "תומס מאן",
    "answers": [
      "תומס מאן",
      "הרמן הסה",
      "שטפן צוייג",
      "היינריך בל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את המשפט \"אי אפשר להיכנס לאותו נהר פעמיים\"",
    "correct": "הרקליטוס",
    "answers": [
      "ארכימדס",
      "הרקליטוס",
      "אריסטו",
      "זנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאו של פרי האבוקדו?",
    "correct": "מרכז אמריקה",
    "answers": [
      "דרום מזרח אסיה",
      "מרכז אמריקה",
      "צפון אפריקה",
      "מערב אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבצע בדואט, עם בן ארצי, את השיר \"17\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "עברי לידר",
      "יהלי סובול",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "הסרט שם הוורד מבוסס על ספרו של:",
    "correct": "אומברטו אקו",
    "answers": [
      "אומברטו אקו",
      "ארתור מילר",
      "רומן גארי",
      "מילן קונדרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו כלי הנגינה העיקרי של מלחין הג'אז הנודע צ'יק קוריאה?",
    "correct": "פסנתר",
    "answers": [
      "פסנתר",
      "קונטרה בס",
      "סקסופון",
      "קסילופון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"בא אל אבותיו\"",
    "correct": "נפטר",
    "answers": [
      "נפטר",
      "נולד",
      "נכנע",
      "נלכד"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי 'קשרי הון-שלטון' רומז למצב של:",
    "correct": "שחיתות",
    "answers": [
      "שחיתות",
      "רווחה כלכלית",
      "דמוקרטיה",
      "דיקטטורה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה טרקלין?",
    "correct": "חדר גדול",
    "answers": [
      "חדר גדול",
      "מקום יוקרתי",
      "מסעדה",
      "מקום לריקודים"
    ]
  },
  {
    "question": "בחירות מוניציפליות (לרשויות המקומיות) מתקיימות כל:",
    "correct": "5 שנים",
    "answers": [
      "5 שנים",
      "4 שנים",
      "3 שנים",
      "10 שנים"
    ]
  },
  {
    "question": "את מי מהספרים הבאים לא כתב פיודור דוסטוייבסקי?",
    "correct": "לוליטה",
    "answers": [
      "החטא ועונשו",
      "לוליטה",
      "שדים",
      "אנשים עלובים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה לא יצאה מהעיר שדרות?",
    "correct": "מוניקה סקס",
    "answers": [
      "כנסיית השכל",
      "טיפקס",
      "מוניקה סקס",
      "שפתיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו גזע של כלב?",
    "correct": "גורדון רמזי",
    "answers": [
      "בורדר קולי",
      "קוקר ספניאל",
      "גורדון רמזי",
      "טוי פומרניין"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק מדע האתולוגיה?",
    "correct": "בעלי חיים",
    "answers": [
      "דת",
      "רפואה",
      "בעלי חיים",
      "מוסר"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את משפטו של ארכימדס: \"תנו לי נקודת משען ו...\"",
    "correct": "אזיז את העולם ממקומו",
    "answers": [
      "אזיז את העולם ממקומו",
      "אנצח בכל מחיר",
      "אתן לכם מלוכה",
      "אפצח את האטום"
    ]
  },
  {
    "question": "יעקב פיאדה ידוע היום בשם...",
    "correct": "יעקב איילון",
    "answers": [
      "יעקב איילון",
      "קובי אוז",
      "קובי מידן",
      "פישי הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הפואמה \"העורב\"",
    "correct": "אדגר אלן פו",
    "answers": [
      "אדגר אלן פו",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "ארנסט המינגווי",
      "ויליאם שייקספיר"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה מיתרים יש בבוזוקי?",
    "correct": "8",
    "answers": [
      "8",
      "4",
      "6",
      "3"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נערכה \"ועידת השולחן העגול\"",
    "correct": "1939",
    "answers": [
      "1939",
      "1978",
      "1876",
      "1948"
    ]
  },
  {
    "question": "לפי שירה המפורסם של כוורת \"המגפיים של ברוך\", הוא קנה אותן:",
    "correct": "בזול",
    "answers": [
      "בזול",
      "בשוק",
      "בחצי מחיר",
      "בחנות"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה החל בישראל התהליך המכונה \"המהפכה החוקתית\"",
    "correct": "1992",
    "answers": [
      "1992",
      "2008",
      "1950",
      "1972"
    ]
  },
  {
    "question": "על כמה מדינות מלך אחשוורוש?",
    "correct": "127",
    "answers": [
      "127",
      "97",
      "112",
      "221"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם בעל ידיעות רבות מכונה...",
    "correct": "אוצר בלום",
    "answers": [
      "בור סוד",
      "אוצר בלום",
      "איש חרמו",
      "איש הבינים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ימים ארכה מלחמת יום הכיפורים?",
    "correct": "19 ימים",
    "answers": [
      "19 ימים",
      "8 ימים",
      "6 ימים",
      "31 ימים"
    ]
  },
  {
    "question": "אלת הנצחון במיתולוגיה היוונית היא:",
    "correct": "ניקה",
    "answers": [
      "ניקה",
      "ארטמיס",
      "אדידס",
      "הרה"
    ]
  },
  {
    "question": "נפוליאון היה כובש...",
    "correct": "צרפתי",
    "answers": [
      "צרפתי",
      "אנגלי",
      "ספרדי",
      "איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלמת את איליין בתוכנית סיינפלד?",
    "correct": "ג'וליה לואי-דרייפוס",
    "answers": [
      "ג'וליה לואי-דרייפוס",
      "ליסה קודרו",
      "ג'וליאנה מרגוליס",
      "מייגן מולאלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקצועו של ג'ואי בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "שחקן",
    "answers": [
      "שחקן",
      "נגר",
      "רואה חשבון",
      "טבח"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הספר \"הזקן והים\"",
    "correct": "ארנסט המינגווי",
    "answers": [
      "ארנסט המינגווי",
      "צ'ארלס דיקנס",
      "מייקל קרייטון",
      "אייזיק אסימוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו סוג של מסוק?",
    "correct": "אלבטרוס",
    "answers": [
      "סיקורסקי",
      "בלק הוק",
      "אלבטרוס",
      "אפאצ'י"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות מד\"ב?",
    "correct": "מדע בדיוני",
    "answers": [
      "מדע בדיוני",
      "מדריכת בנות",
      "מדע ביולוגי",
      "מדרגת ביניים"
    ]
  },
  {
    "question": "פצע שהעלה ארוכה הוא פצע ש...",
    "correct": "הגליד",
    "answers": [
      "הגליד",
      "הזדהם",
      "החמיר",
      "גדל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"ביבליופיליה\"",
    "correct": "אהבה לספרים",
    "answers": [
      "אהבה לספרים",
      "פחד לקרוא",
      "פחד מדיבור בפני קהל",
      "אהבת אדם"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי חיית המחמד של הגיבור בספר \"האי ברחוב הציפורים\"",
    "correct": "עכבר",
    "answers": [
      "ציפור",
      "עכבר",
      "כלב",
      "חתול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אפיפית?",
    "correct": "ופל",
    "answers": [
      "ופל",
      "סוליית נעל",
      "עפיפון",
      "מחבת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מפקח המשטרה בסדרה משפחת סמפסון?",
    "correct": "צ'יף ויגאם",
    "answers": [
      "צ'יף ויגאם",
      "צ'יף פלנדרז",
      "צ'יף סמיתרס",
      "צ'יף סקינר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו השם המדעי של האדם המודרני החי כיום?",
    "correct": "הומו ספינס",
    "answers": [
      "הומו ספינס",
      "הומו ארקטוס",
      "הומו גאורגיקוס",
      "הומו הביליס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר שטרסבורג?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "גרמניה",
      "הולנד",
      "דנמרק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו סדרת ספרים מפורסמת כתבה ג'יי קיי רולינג?",
    "correct": "הארי פוטר",
    "answers": [
      "הארי פוטר",
      "שר הטבעות",
      "משחקי הרעב",
      "דמדומים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה קרה \"אסון המסוקים\"",
    "correct": "1997",
    "answers": [
      "2003",
      "1997",
      "1999",
      "1992"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אין משיחין בשעת הסעודה\" , פירוש המילה משיחין היא:",
    "correct": "מדברים",
    "answers": [
      "מדברים",
      "צועקים",
      "שומעים",
      "אוכלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הבאים אינו חלק מהאטום?",
    "correct": "ברילון",
    "answers": [
      "פרוטון",
      "ניוטרון",
      "אלקטרון",
      "ברילון"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המונח \"קונטרפונקט\"",
    "correct": "מוזיקה",
    "answers": [
      "מוזיקה",
      "ספרות",
      "כימיה",
      "פיזיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר ניק קרטר?",
    "correct": "Backstreet Boys",
    "answers": [
      "Backstreet Boys",
      "Boyzone",
      "Take That",
      "Westlife"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו משחק בסרט \"שבעה חטאים\"",
    "correct": "ברוס וויליס",
    "answers": [
      "ברוס וויליס",
      "גווינת' פלטרו",
      "גווינת' פלטרו",
      "בראד פיט"
    ]
  },
  {
    "question": "יצירותיו של איזה מלחין לא מנוגנות ע\"י התזמורת הפילהרמונית הישראלית?",
    "correct": "ריכרד וגנר",
    "answers": [
      "ריכרד וגנר",
      "יוהאן שטראוס",
      "גוסטב מאהלר",
      "יוזף היידן"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה אבנים יש במשחק הסיני העתיק \"גו\"",
    "correct": "361",
    "answers": [
      "361",
      "125",
      "183",
      "40"
    ]
  },
  {
    "question": "מנקס הוא סוג של...",
    "correct": "חתול",
    "answers": [
      "חתול",
      "כלב",
      "תוכי",
      "דג"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מייצרים אספלט?",
    "correct": "נפט",
    "answers": [
      "עץ",
      "סלעים",
      "נפט",
      "גז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"אתה פה חסר לי\"",
    "correct": "אביב גפן",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "ארקדי דוכין",
      "שלום חנוך",
      "נורית גלרון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הסולן של להקת \"כנפיים\"",
    "correct": "פול מקרטני",
    "answers": [
      "ג'ון לנון",
      "פול מקרטני",
      "אלטון ג'ון",
      "ג'ורג מייקל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו אופרה הינה היחידה שכתב בטהובן?",
    "correct": "פידליו",
    "answers": [
      "פידליו",
      "טבעת הניבלונגים",
      "חנינתו של טיטו",
      "כוחו של גורל"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא מחוז גאנסו?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "גרמניה",
      "יפן",
      "הודו"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי הלטיני \"divide et impera\" ידוע בעברית בתור...",
    "correct": "הפרד ומשול",
    "answers": [
      "הרוב קובע",
      "הפרד ומשול",
      "החזק שורד",
      "מגדל השן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה ג'נוסייד?",
    "correct": "רצח עם",
    "answers": [
      "רצח עם",
      "גרעין הסידן",
      "גן מרהיב",
      "בחירת צד"
    ]
  },
  {
    "question": "בחומר זה משתמשים להגנה מקרינה רדיואקטיבית:",
    "correct": "עופרת",
    "answers": [
      "עופרת",
      "אשלגן",
      "אורניום",
      "בדיל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים שיחק בסרט \"פחד ותיעוב בלאס וגאס\"",
    "correct": "בניסיו דל טורו",
    "answers": [
      "בניסיו דל טורו",
      "האנטר ס. תומפסון",
      "בט מידלר",
      "ניק נולטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות השם \"נטורי קרתא\"",
    "correct": "שומרי העיר",
    "answers": [
      "קיצוניים ביותר",
      "שומרי העיר",
      "מאמינים השם",
      "שומרי תורה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו החומר הקשה ביותר בטבע?",
    "correct": "יהלום",
    "answers": [
      "יהלום",
      "זהב",
      "אלומיניום",
      "טופז"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"אינקויזיציה\" (לטינית)?",
    "correct": "חקירה",
    "answers": [
      "חקירה",
      "עינוי",
      "הרשעה",
      "בידוד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"אינטגרציה\"",
    "correct": "שילוב",
    "answers": [
      "שילוב",
      "הפסד",
      "חשבון נפש",
      "סיבוב"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה סגנון ציור מאפיין בעיקר את מונה?",
    "correct": "אימפרסיוניסטי",
    "answers": [
      "אקספרסיוניסטי",
      "קוביסטי",
      "אימפרסיוניסטי",
      "אבסטרקטי"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אנשים ריקים ופוחזים\" הם...",
    "correct": "חסרי אחריות",
    "answers": [
      "שמחים",
      "חסרי אחריות",
      "רשעים",
      "טיפשים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אספקלריה?",
    "correct": "מראה",
    "answers": [
      "מדף",
      "מראה",
      "מחלת פרקים",
      "ארובה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אחיו של אברהם אבינו?",
    "correct": "נחור",
    "answers": [
      "נחור",
      "עובדיה",
      "יצחק",
      "לוט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארה\"ב שוכנת העיר אטלנטה?",
    "correct": "ג'ורג'יה",
    "answers": [
      "איווה",
      "ג'ורג'יה",
      "פנסילבניה",
      "טקסס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי כבודה?",
    "correct": "מטען",
    "answers": [
      "מטען",
      "לבנה",
      "כיבוד",
      "כבוד גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארץ מולדתו של שחקן הכדורגל ליאו מסי?",
    "correct": "ארגנטינה",
    "answers": [
      "ארגנטינה",
      "ברזיל",
      "איטליה",
      "ספרד"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מייסדה העיקרי של תנועת החסידות?",
    "correct": "הבעל שם טוב",
    "answers": [
      "הבעל שם טוב",
      "רבי נחמן מברסלב",
      "הרבי מלובביץ'",
      "הרמב\"ם"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מהבאות תוחלת החיים הגבוהה ביותר?",
    "correct": "יפן",
    "answers": [
      "סין",
      "ארה\"ב",
      "יפן",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות שמה של בירת ארגנטינה \"בואנוס איירס\"",
    "correct": "אוויר טוב",
    "answers": [
      "אוויר טוב",
      "עיר האלוהים",
      "פסגת העולם",
      "המקום היפה"
    ]
  },
  {
    "question": "דונלד ויניקוט התפרסם הודות לעיסוקו ב:",
    "correct": "פסיכואנליזה",
    "answers": [
      "פסיכואנליזה",
      "כימיה",
      "מתמטיקה",
      "פילוסופיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של נסיך אראגון במחזה \"מהומה רבה על לא דבר\" מאת ויליאם שייקספיר?",
    "correct": "פדרו",
    "answers": [
      "פדרו",
      "קלאודיו",
      "בנדיק",
      "לאונאטו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הספר \"גאווה ודעה קדומה\"",
    "correct": "ג'יין אוסטן",
    "answers": [
      "ג'יין אוסטן",
      "שרלוט ברונטה",
      "טרייסי שבלייה",
      "שרה שפרד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחומים זכתה מארי קירי בפרס נובל?",
    "correct": "פיזיקה וכימיה",
    "answers": [
      "פיזיקה וכימיה",
      "ספרות ושלום",
      "ספרות ופיזיקה",
      "כלכלה וכימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"רץ כצבי...\"",
    "correct": "וגיבור כארי",
    "answers": [
      "וגיבור כארי",
      "רחוק מהעץ",
      "ומקפץ כאיילה",
      "עד עלות השחר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא גשר קארל?",
    "correct": "פראג",
    "answers": [
      "פראג",
      "בודפשט",
      "פרנקפורט",
      "וינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי: \"חומץ בן יין\"",
    "correct": "רשע בן צדיק",
    "answers": [
      "צדיק בן רשע",
      "חומץ שעשוי מיין",
      "רשע בן צדיק",
      "יין חמוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "על שום מה נבחר שמה של העיר \"קרית שמונה\"",
    "correct": "לזכר הרוגי תל חי",
    "answers": [
      "לזכר הרוגי תל חי",
      "שם ישוב קדום",
      "נס פח השמן",
      "שמונה ימי מילה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים מסמל חריצות?",
    "correct": "נמלה",
    "answers": [
      "נמלה",
      "חמור",
      "צפרדע",
      "סוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של הכלב בספר \"שלושה בסירה אחת (מלבד הכלב)\"",
    "correct": "מונמורנסי",
    "answers": [
      "מונמורנסי",
      "ג'ורג'",
      "האריס",
      "ג'רום"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השיר הראשון שהקליט אביב גפן?",
    "correct": "חבר",
    "answers": [
      "חבר",
      "אור הירח",
      "מיליארד טועים",
      "עכשיו מעונן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר יהודה פוליקר?",
    "correct": "בנזין",
    "answers": [
      "תיסלם",
      "משינה",
      "בנזין",
      "גזוז"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם מייקל ג'ונסון?",
    "correct": "ריצת 200 מטר",
    "answers": [
      "ריצת 200 מטר",
      "קפיצה משולשת",
      "כדורסל",
      "איגרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה אושפיזין?",
    "correct": "אורחים",
    "answers": [
      "אורחים",
      "קדושים",
      "חגיגיים",
      "מקושטים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי שבלונה?",
    "correct": "תבנית",
    "answers": [
      "נקבת השבלול",
      "תבנית",
      "חיקוי גרוע",
      "שעמום עז"
    ]
  },
  {
    "question": "למי נשואה הזמרת נורית גלרון?",
    "correct": "רפי רשף",
    "answers": [
      "רפי רשף",
      "אמנון לוי",
      "מאיר שלו",
      "רון קופמן"
    ]
  },
  {
    "question": "אריק בלייר ידוע יותר בשם...",
    "correct": "ג'ורג' אורוול",
    "answers": [
      "וודי אלן",
      "אריק קלפטון",
      "ארנסט המינגווי",
      "ג'ורג' אורוול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"אראגון\"",
    "correct": "כריסטופר פאוליני",
    "answers": [
      "כריסטופר פאוליני",
      "מייקל סקוט",
      "פילו צוקרמן",
      "קרלוס רואיס סאפון"
    ]
  },
  {
    "question": "בתנ\"ך - מי היה יואב בן צרויה?",
    "correct": "שר הצבא",
    "answers": [
      "שר הצבא",
      "נביא",
      "שופט",
      "בנו של משה רבנו"
    ]
  },
  {
    "question": "לאחר שפוטר מאפל, הקים סטיב ג'ובס את חברת:",
    "correct": "פיקסאר",
    "answers": [
      "פיקסאר",
      "סוני",
      "דרימוורקס",
      "דיסני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"שלוש אחיות\"",
    "correct": "אנטון צ'כוב",
    "answers": [
      "אנטון צ'כוב",
      "אוסקר ווילד",
      "חנוך לוין",
      "ויליאם שייקספיר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהאלבומים הבאים אינו של הביטלס?",
    "correct": "The Wall",
    "answers": [
      "Rubber Soul",
      "The Wall",
      "Abbey Road",
      "Revolver"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה כלי נגינה המציא ברתולומיאו כריסטופרי?",
    "correct": "פסנתר",
    "answers": [
      "גיטרה",
      "חצוצרה",
      "פסנתר",
      "קסילופון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הטורף היבשתי הגדול ביותר בעולם?",
    "correct": "דוב קוטב",
    "answers": [
      "טיגריס סיבירי",
      "דוב קוטב",
      "צבוע",
      "אריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"עשת\"",
    "correct": "גוש פלדה",
    "answers": [
      "גוש פלדה",
      "מפל מים",
      "חלון גדול",
      "החלק העליון בפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר בתנ\"ך לקוח הביטוי \"שלום שלום ואין שלום\"",
    "correct": "ירמיהו",
    "answers": [
      "ירמיהו",
      "בראשית",
      "מלאכי",
      "דברים"
    ]
  },
  {
    "question": "יהודי מנוחין ידוע כ...",
    "correct": "כנר",
    "answers": [
      "צייר",
      "משורר",
      "כנר",
      "פסל"
    ]
  },
  {
    "question": "בעברית קפריזה היא:",
    "correct": "גחמה",
    "answers": [
      "גחמה",
      "ריגוש",
      "רצייה",
      "תירוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "המלחין פרדריק שופן היה בן הלאום ה:",
    "correct": "פולני",
    "answers": [
      "פולני",
      "צרפתי",
      "גרמני",
      "בלגי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת חלוקה למעמדות על פי ייחוס משפחתי?",
    "correct": "קאסטות",
    "answers": [
      "חמולה",
      "סמומה",
      "קאסטות",
      "גילדות"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא נהר אכלאוס?",
    "correct": "יוון",
    "answers": [
      "יוון",
      "אנגליה",
      "קפריסין",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "עם מי שלמה ארצי לא ביצע דואט?",
    "correct": "נינט טייב",
    "answers": [
      "נינט טייב",
      "בן ארצי",
      "נורית גלרון",
      "ריטה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים אלבום בשם \"בדרך אל האושר\"",
    "correct": "דני רובס",
    "answers": [
      "דני רובס",
      "דני ליטני",
      "אריק סיני",
      "יוסי אלפנט"
    ]
  },
  {
    "question": "אקסוציטוזה הוא מושג ב:",
    "correct": "ביולוגיה",
    "answers": [
      "ביולוגיה",
      "הנדסה",
      "אתלטיקה",
      "מדעי המחשב"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תקופה חי המלחין שופן?",
    "correct": "התקופה הרומנטית",
    "answers": [
      "התקופה הרומנטית",
      "תקופת הבארוק",
      "התקופה הקלאסית",
      "התקופה המודרנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"הגלגול\"",
    "correct": "פרנץ קפקא",
    "answers": [
      "פרנץ קפקא",
      "אנטון צ'כוב",
      "ויליאם שייקספיר",
      "הומרוס"
    ]
  },
  {
    "question": "ביאליק כתב את השיר \"צנח לו זלזל\" - מהו זלזל?",
    "correct": "ענף דק",
    "answers": [
      "ענף דק",
      "פרי בשל",
      "מצב רוח",
      "עלה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו זמרת אלבום בשם \"21\"",
    "correct": "אדל",
    "answers": [
      "אדל",
      "שאקירה",
      "מדונה",
      "ליידי גאגא"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ענף ספורט אינו אולימפי?",
    "correct": "גולף",
    "answers": [
      "טניס",
      "בדמינטון (כדור נוצה)",
      "טקוואנדו",
      "גולף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר מתרחשות עלילות \"משפחת סימפסון\"",
    "correct": "ספרינגפילד",
    "answers": [
      "ספרינגפילד",
      "פורטלנד",
      "הרטפורד",
      "מדיסון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דרגה ראשונית מוענקת לחייל שמתגייס לצה\"ל?",
    "correct": "טוראי",
    "answers": [
      "טוראי",
      "רב טוראי",
      "סמל",
      "נגד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"מכבנה\"",
    "correct": "סיכת ראש",
    "answers": [
      "מכונת כביסה",
      "סיכת ראש",
      "מהומה גדולה",
      "צלחת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר במקור את השיר שחידש אביב גפן \"גשם כבד עומד ליפול\"",
    "correct": "בוב דילן",
    "answers": [
      "בוב דילן",
      "ג'ון לנון",
      "אלטון ג'ון",
      "אריק קלפטון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נימצאת ג'מייקה?",
    "correct": "אמריקה",
    "answers": [
      "אמריקה",
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "הפילוסוף קארל מרקס הוא ממוצא:",
    "correct": "גרמני",
    "answers": [
      "גרמני",
      "רוסי",
      "אנגלי",
      "בלגי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הרב שכונה 'החפץ חיים'?",
    "correct": "ישראל מאיר הכהן מראדין",
    "answers": [
      "ישראל מאיר הכהן מראדין",
      "חיים הלוי סולובייצ'יק",
      "עובדיה יוסף",
      "נחמן מברסלב"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו אסכולה משתייך הפילוסוף הצרפתי אלבר קאמי?",
    "correct": "אקזיסטנציאליזם",
    "answers": [
      "אקזיסטנציאליזם",
      "אידאליזם",
      "דטרמיניזם",
      "דרוויניזם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מילה יוצאת דופן?",
    "correct": "אח",
    "answers": [
      "חבר",
      "רע",
      "אח",
      "ידיד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"גרניקה\"",
    "correct": "פבלו פיקאסו",
    "answers": [
      "פבלו פיקאסו",
      "קלוד מונה",
      "ליאונרדו דה וינצ'י",
      "וינסנט ואן גוך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"ספר הג'ונגל\"",
    "correct": "רודיארד קיפלינג",
    "answers": [
      "רודולף אאוקן",
      "סלמה לגרלף",
      "רודיארד קיפלינג",
      "בירנסטירנה בירנסון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"הקיץ האחרון\"",
    "correct": "שפיות זמנית",
    "answers": [
      "שפיות זמנית",
      "נקמת הטרקטור",
      "הקליק",
      "גזוז"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים ידוע בתרגום בלדות סקוטיות?",
    "correct": "נתן אלתרמן",
    "answers": [
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נפתלי הרץ אימבר",
      "נתן אלתרמן",
      "נעמי שמר"
    ]
  },
  {
    "question": "המאכל \"טרטור\" הוא סוג של...",
    "correct": "מרק",
    "answers": [
      "מרק",
      "עוגה",
      "לחם",
      "קצפת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו שפה היא המקור למילה \"בנק\"",
    "correct": "איטלקית",
    "answers": [
      "לטינית",
      "איטלקית",
      "ספרדית",
      "אנגלית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הפרשה האחרונה בתורה אשר נקראת בשמחת תורה?",
    "correct": "וזאת הברכה",
    "answers": [
      "וזאת הברכה",
      "בראשית",
      "וילך",
      "שופטים"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן סביר שנמצא אלפס?",
    "correct": "במטבח",
    "answers": [
      "במטבח",
      "ברפת",
      "בבריכה",
      "במטוס"
    ]
  },
  {
    "question": "בין אלו מדינות נחתם \"הסכם סייקס - פיקו\"",
    "correct": "צרפת ובריטניה",
    "answers": [
      "ארצות הברית ורוסיה",
      "איראן ועירק",
      "גרמניה ורוסיה",
      "צרפת ובריטניה"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"אליה וקוץ בה\" מבטא דבר טוב שיש בו...",
    "correct": "חסרון",
    "answers": [
      "הבטחה גדולה",
      "חסרון",
      "פשע גדול",
      "כאב עצום"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר ג'ימי פייג' ?",
    "correct": "לד זפלין",
    "answers": [
      "פינק פלויד",
      "לד זפלין",
      "דייר סטרייטס",
      "רולינג סטונס"
    ]
  },
  {
    "question": "סופרמטיזם הוא סגנון...",
    "correct": "ציור",
    "answers": [
      "ציור",
      "מוסיקה",
      "פיסול",
      "ריקוד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המייסד של האתר פייסבוק?",
    "correct": "מארק צוקרברג",
    "answers": [
      "סטיב ג'ובס",
      "ביל גייטס",
      "לארי אליסון",
      "מארק צוקרברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"המגפיים של ברוך\"",
    "correct": "כוורת",
    "answers": [
      "כוורת",
      "בנזין",
      "גזוז",
      "דודה"
    ]
  },
  {
    "question": "טירנה היא בירת...",
    "correct": "אלבניה",
    "answers": [
      "בולגריה",
      "אלבניה",
      "קרואטיה",
      "לוכסמבורג"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאם של חברי הצמד \"רוקסט\"",
    "correct": "שבדיה",
    "answers": [
      "שבדיה",
      "ארצות הברית",
      "גרמניה",
      "בריטניה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה פרקים יש בספר עובדיה?",
    "correct": "1",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הטרגדיה 'פאוסט'?",
    "correct": "יוהאן וולפגנג פון גתה",
    "answers": [
      "יוהאן וולפגנג פון גתה",
      "הנריק איבסן",
      "שמואל יוסף עגנון",
      "צ'ארלס דיקנס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קוגניציה?",
    "correct": "הכרה",
    "answers": [
      "שמיעה",
      "הכרה",
      "הדחקה",
      "הטמעה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהסרטים הבאים זכה ביותר פרסי אוסקר?",
    "correct": "שר הטבעות",
    "answers": [
      "הפצוע האנגלי",
      "שר הטבעות",
      "חלף עם הרוח",
      "חופי הכרך"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מהמדינות הבאות אין נושאת מטוסים?",
    "correct": "ישראל",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "רוסיה",
      "איטליה",
      "ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת אוניברסיטת בן גוריון?",
    "correct": "באר שבע",
    "answers": [
      "חיפה",
      "תל אביב",
      "ירושלים",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"שעון נוזל\"",
    "correct": "סלבדור דאלי",
    "answers": [
      "סלבדור דאלי",
      "ניקולא פוסן",
      "ליאונרדו דה וינצ'י",
      "רמברנדט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשמעות המילולית של המילה \"מלריה\"",
    "correct": "אוויר רע",
    "answers": [
      "אוויר רע",
      "מחלה קשה",
      "מוות בייסורים",
      "קריסת ריאות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה דפדפן פיתחה חברת \"אפל\"",
    "correct": "ספארי",
    "answers": [
      "פיירפוקס",
      "ספארי",
      "אופרה",
      "אינטרנט אקספלורר"
    ]
  },
  {
    "question": "על משחקו באיזה סרט זכה השחקן המפרי בוגרט באוסקר?",
    "correct": "מלכה אפריקאית",
    "answers": [
      "מלכה אפריקאית",
      "האוצר מסיירה מדרה",
      "קזבלנקה",
      "קי לארגו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"אם תרצו - אין זו אגדה\"",
    "correct": "בנימין זאב הרצל",
    "answers": [
      "בנימין זאב הרצל",
      "דוד בן גוריון",
      "מנחם אוסישקין",
      "חיים וייצמן"
    ]
  },
  {
    "question": "ב-NBA הלייקרס הוא כינוייה של קבוצת הכדורסל של איזו עיר?",
    "correct": "לוס אנג'לס",
    "answers": [
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "בוסטון",
      "מיאמי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה \"טי זקס\"",
    "correct": "מחלה תורשתית",
    "answers": [
      "מחלה תורשתית",
      "דינוזאור קדום",
      "צמח טורף",
      "מכרסם אוסטרלי"
    ]
  },
  {
    "question": "האונה הטמפוראלית קשורה ל:",
    "correct": "שמיעה",
    "answers": [
      "ראיה",
      "שמיעה",
      "טעם",
      "נשימה"
    ]
  },
  {
    "question": "ברק אובמה הוא הנשיא ה-___ של ארצות הברית?",
    "correct": "44",
    "answers": [
      "44",
      "22",
      "37",
      "76"
    ]
  },
  {
    "question": "עפ\"י האגדה - מה איבדה סינדרלה?",
    "correct": "נעל",
    "answers": [
      "עגיל",
      "נעל",
      "טבעת",
      "מטפחת ראש"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחתם הסכם השלום עם מצרים?",
    "correct": "1979",
    "answers": [
      "1971",
      "1979",
      "1983",
      "1987"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת סרטים שיחק ויגו מורטנסן?",
    "correct": "שר הטבעות",
    "answers": [
      "שודדי הקאריביים",
      "משימה בלתי אפשרית",
      "שר הטבעות",
      "מלחמת הכוכבים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי תיכנן את הסגרדה פמיליה בברצלונה?",
    "correct": "גאודי",
    "answers": [
      "גאודי",
      "גואל",
      "פיקאסו",
      "חואן מירו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרתה ענת דרייגור?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "טניס",
      "ג'ודו",
      "התעמלות קרקע"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכתה במונדיאל 2010?",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "ארגנטינה",
      "ספרד",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"Blowin' in the Wind\"",
    "correct": "בוב דילן",
    "answers": [
      "בוב דילן",
      "ג'ון לנון",
      "רוג'ר ווטרס",
      "קאט סטיבנס"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא אלבום הבכורה של דור דניאל?",
    "correct": "בין החלומות",
    "answers": [
      "בין החלומות",
      "מקום לצידך",
      "דור דניאל",
      "אהבות שלא היו"
    ]
  },
  {
    "question": "שמה של מדינת ישראל נקבע על פי הצעתו של מי?",
    "correct": "דוד בן גוריון",
    "answers": [
      "משה שרת",
      "מנחם בגין",
      "דוד בן גוריון",
      "שאול טשרנחובסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קיתון?",
    "correct": "כלי לנוזלים",
    "answers": [
      "כלי לנוזלים",
      "עשן",
      "צורה גיאומטרית",
      "מעשה מרכבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילה שאמריקה היא יבשת נפרדת ולא חלק מיבשת אסיה?",
    "correct": "אמריגו וספוצ'י",
    "answers": [
      "כריסטופר קולומבוס",
      "אמריגו וספוצ'י",
      "אנריקה הנווט",
      "פרדיננד מגלן"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אם בארזים נפלה שלהבת, מה יגידו...\"",
    "correct": "אזובי הקיר",
    "answers": [
      "אזובי הקיר",
      "חכמי הכפר",
      "ימות המשיח",
      "עשבי הגן"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נכתב השיר הידוע של הביטלס: \"Hey Jude\"",
    "correct": "בנו של ג'ון לנון",
    "answers": [
      "אשתו של ג'ון לנון",
      "נערה בשם ג'וד",
      "אהובתו של רינגו סטאר",
      "בנו של ג'ון לנון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התפרקה להקת הביטלס?",
    "correct": "1970",
    "answers": [
      "1964",
      "1982",
      "1976",
      "1970"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזה שיר ייצגה להקת כוורת את ישראל באירוויזיון?",
    "correct": "נתתי לה חיי",
    "answers": [
      "נתתי לה חיי",
      "המגפיים של ברוך",
      "ילד מזדקן",
      "יו-יה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשית התיבות גדנ\"ע?",
    "correct": "גדודי נוער",
    "answers": [
      "גדודי נוער",
      "גדר נעולה",
      "גדלנו ועלינו",
      "גדודי נערים עובדים"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"אל תפרוש מן הציבור\" מעודד אדם להיות...",
    "correct": "חברותי",
    "answers": [
      "בודד",
      "חברותי",
      "עשיר",
      "חרוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "בראשות איזו עיר עמד טדי קולק?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר פוקון?",
    "correct": "צ'ילה",
    "answers": [
      "הודו",
      "צרפת",
      "צ'ילה",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "עדה יונת זכתה בפרס נובל בתחום ה:",
    "correct": "כימיה",
    "answers": [
      "כימיה",
      "פיזיקה",
      "ספרות",
      "כלכלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מעשה שייזכר לדראון עולם הוא מעשה...",
    "correct": "מביש",
    "answers": [
      "מדהים",
      "מביש",
      "משמח",
      "מאולץ"
    ]
  },
  {
    "question": "הצייר נחום גוטמן מזוהה בעיקר עם העיר:",
    "correct": "תל אביב",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "עכו",
      "ירושלים",
      "טבריה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה יום מימי הבריאה נבראו אדם וחווה?",
    "correct": "היום השישי",
    "answers": [
      "היום השישי",
      "היום השלישי",
      "היום הראשון",
      "היום הרביעי"
    ]
  },
  {
    "question": "וולפגנג אמדאוס מוצרט השתייך לתקופה ה:",
    "correct": "קלאסית",
    "answers": [
      "קלאסית",
      "מודרנית",
      "ביזנטית",
      "רומנטית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות \"רו\"ח\"",
    "correct": "רואה חשבון",
    "answers": [
      "רואה חשבון",
      "ראוי וחשוב",
      "ראינו וחשבנו",
      "רוב חייו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות השם \"אלטע זאכן\"",
    "correct": "דברים ישנים",
    "answers": [
      "בואו לקנות",
      "דברים ישנים",
      "קונים הכול",
      "לכל דבר יש ערך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"כל העולם כולו גשר צר מאוד והעיקר לא לפחד כלל\"",
    "correct": "רבי נחמן מברסלב",
    "answers": [
      "הבעל שם טוב",
      "רבי יהודה הלוי",
      "רבי נחמן מברסלב",
      "חיים נחמן ביאליק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"גרה בשינקין\" שביצעה להקת \"מנגו\"",
    "correct": "יאיר לפיד",
    "answers": [
      "יאיר לפיד",
      "נתן זך",
      "רחל המשוררת",
      "טומי לפיד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט זכה אריק איינשטיין באליפות הארץ לנוער?",
    "correct": "קפיצה לגובה",
    "answers": [
      "ריצת 100 מטר",
      "קפיצה לגובה",
      "קפיצה לרוחק",
      "קפיצה משולשת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת סורינאם?",
    "correct": "אמריקה הדרומית",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אמריקה הדרומית",
      "אירופה",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסיפור האלגורי \"מאויב לאוהב\"",
    "correct": "שי עגנון",
    "answers": [
      "שי עגנון",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נתן אלתרמן",
      "עמוס עוז"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת קמבודיה?",
    "correct": "פנום פן",
    "answers": [
      "פנום פן",
      "האנוי",
      "ג'קרטה",
      "מנילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו האגם העמוק ביותר בעולם?",
    "correct": "ימת באיקל",
    "answers": [
      "ימת באיקל",
      "אגם אשי",
      "אגם ביווה",
      "ימת סוואן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של בתו של יעקב אבינו?",
    "correct": "דינה",
    "answers": [
      "דינה",
      "ציפורה",
      "מרים",
      "רבקה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא האי פוקט?",
    "correct": "תאילנד",
    "answers": [
      "אוסטרליה",
      "תאילנד",
      "קוסטה ריקה",
      "מקסיקו"
    ]
  },
  {
    "question": "נחל שני נמצא:",
    "correct": "בקניון האדום",
    "answers": [
      "ברמת הגולן",
      "בגליל העליון",
      "בקניון האדום",
      "בכרמל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעות הביטוי \"ללא כחל ושרק\"",
    "correct": "גלוי וברור",
    "answers": [
      "גלוי וברור",
      "מתוחכם במיוחד",
      "ללא הצלחה",
      "פחד גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שחקן ראינוע היה ידוע בכינוי \"פני האבן\"",
    "correct": "באסטר קיטון",
    "answers": [
      "באסטר קיטון",
      "צ'ארלי צ'פלין",
      "אוליבר הארדי",
      "ויליאם פאוול"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר מתקיים טקס חלוקת פרס נובל?",
    "correct": "אוסלו",
    "answers": [
      "אוסלו",
      "וושינגטון",
      "פריז",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מכונה \"הגברת הראשונה של התיאטרון העברי\"",
    "correct": "חנה רובינא",
    "answers": [
      "חנה רובינא",
      "גילה אלמגור",
      "ליה קניג",
      "סנדרה שדה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה מרחק בועטים בעיטת פנדל בכדורגל?",
    "correct": "11 מטרים",
    "answers": [
      "11 מטרים",
      "16 מטרים",
      "5 מטרים",
      "13.5 מטרים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מכונית לא מיוצרת בצרפת?",
    "correct": "פיאט",
    "answers": [
      "רנו",
      "סיטרואן",
      "פיאט",
      "פיג'ו"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק מדע האפידמיולוגיה?",
    "correct": "חקר מגפות",
    "answers": [
      "חקר מגפות",
      "מבנה העור",
      "לוגיקה",
      "חקר חילוף החומרים"
    ]
  },
  {
    "question": "פורסט אדוארד מארס ידוע בעיקר בשל...",
    "correct": "יצירת החטיף הידוע \"מארס\"",
    "answers": [
      "גילוי קרני הרנטגן",
      "פיתוח המחשב האישי הראשון",
      "יצירת החטיף הידוע \"מארס\"",
      "זוכה הגראמי הראשון"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו סדרת טלוויזיה לקוחה הדמות \"מגהטרון\"",
    "correct": "הרובוטריקים",
    "answers": [
      "הרובוטריקים",
      "הדרדסים",
      "צבי הנינג'ה",
      "סופרמן חוזר"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ענף ספורט לקוח המושג Box Out?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "פוטבול",
      "כדורגל",
      "מרוצי מכוניות",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה התקיימו \"מלחמות השושנים\"",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "צרפת",
      "סין",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מרבית האנזימים הם:",
    "correct": "חלבונים",
    "answers": [
      "חלבונים",
      "נגיפים",
      "סוכרים",
      "שומנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של אל הים במיתולוגיה הרומית?",
    "correct": "נפטון",
    "answers": [
      "נפטון",
      "יופיטר",
      "פוסידון",
      "זאוס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה המציאה את \"ביצת קינדר\"",
    "correct": "פררו",
    "answers": [
      "פררו",
      "נסטלה",
      "הרשיז",
      "פפסיקו"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזו להקה הקים סמי בירנבך?",
    "correct": "מינימל קומפקט",
    "answers": [
      "מינימל קומפקט",
      "טאטו",
      "כרמלה גרוס ואגנר",
      "מוניקה סקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר רב המכר \"ורוניקה מחליטה למות\"",
    "correct": "פאולו קואלו",
    "answers": [
      "פאולו קואלו",
      "הרמן הסה",
      "סטיבן קינג",
      "מילן קונדרה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"ילדי טהרן\" הם קבוצת ילדים ניצולי שואה מ:",
    "correct": "פולין",
    "answers": [
      "פולין",
      "עיראק",
      "איראן",
      "אוסטריה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה כיכבה דמות בשם \"אל באנדי\"",
    "correct": "נשואים פלוס",
    "answers": [
      "סיינפלד",
      "נשואים פלוס",
      "חברים",
      "שלושה בדירה אחת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר מספר התושבים הגדול ביותר בישראל?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "ירושלים",
      "חיפה",
      "אשדוד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"שובי לביתך\"",
    "correct": "דליה רביקוביץ",
    "answers": [
      "דליה רביקוביץ",
      "שם טוב לוי",
      "יהודית רביץ",
      "רוני סומק"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו של הסוס של אלכסנדר מוקדון (אלכסנדר הגדול)?",
    "correct": "בוקפאלוס",
    "answers": [
      "בוקפאלוס",
      "פרינצסה",
      "וויטק",
      "רוסיננטה"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לאלבום הבכורה של להקת \"איפה הילד?\"",
    "correct": "זמן סוכר",
    "answers": [
      "זמן סוכר",
      "מסעותי עם עצמי",
      "איפה הילד?",
      "שדים"
    ]
  },
  {
    "question": "סרקופג הוא...",
    "correct": "ארון מתים",
    "answers": [
      "שעון",
      "ארון מתים",
      "בעל חיים",
      "צמח טורף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"וויצק\"",
    "correct": "גאורג ביכנר",
    "answers": [
      "גאורג ביכנר",
      "פרנץ וודקינד",
      "ארתור מילר",
      "חנוך לוין"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו התגלמות/סמל המוות במיתולוגיה היוונית?",
    "correct": "תנטוס",
    "answers": [
      "תנטוס",
      "זאוס",
      "הפנוס",
      "מורפיאוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"סונטת קרויצר\"",
    "correct": "לודוויג ואן בטהובן",
    "answers": [
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "יוהאן סבסטיאן באך",
      "גאורג פרידריך הנדל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלם את דמותו של הפסיכולוג בסדרה \"בטיפול\"",
    "correct": "אסי דיין",
    "answers": [
      "אסי דיין",
      "יהורם גאון",
      "דרור קרן",
      "ששון גבאי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר התקיים סיפור אהבתם של רומאו ויוליה?",
    "correct": "וורונה",
    "answers": [
      "וורונה",
      "פירנצה",
      "רומא",
      "ונציה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"תיאטרון רוסי\"",
    "correct": "אביתר בנאי",
    "answers": [
      "אביתר בנאי",
      "אביב גפן",
      "נתן גושן",
      "אברהם טל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הפואמה \"בעיר ההריגה\"",
    "correct": "חיים נחמן ביאליק",
    "answers": [
      "חיים נחמן ביאליק",
      "ש\"י עגנון",
      "שאול טשרניחובסקי",
      "נתן אלתרמן"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם פרגמטי הוא...",
    "correct": "מעשי",
    "answers": [
      "עקשן",
      "חולני",
      "רברבן",
      "מעשי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נערכה לראשונה אליפות ווימבלדון בטניס?",
    "correct": "1877",
    "answers": [
      "1877",
      "1710",
      "1955",
      "1972"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר דון הנלי?",
    "correct": "The Eagles",
    "answers": [
      "The Eagles",
      "The Clash",
      "The smiths",
      "The Who"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה נהר הוא השני באורכו בעולם?",
    "correct": "אמזונאס",
    "answers": [
      "אמזונאס",
      "נילוס",
      "הירדן",
      "וולגה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא ה\"ביג בן\"",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "אירלנד",
      "ספרד",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אטהואלפה?",
    "correct": "אחרון מלכי האינקה",
    "answers": [
      "אחרון מלכי האינקה",
      "מגלה ארצות",
      "ממציא התיאוריה הגאוצנטרית",
      "מלך כנען"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה רב מיוחסת יצירתו של הגולם מפראג?",
    "correct": "המהר\"ל מפראג",
    "answers": [
      "המהר\"ל מפראג",
      "המהר\"ם מרוטנבורג",
      "הרבי מליובאַוויטש",
      "רבי אריה לוין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת הסרטים \"מת לחיות\"",
    "correct": "ברוס וויליס",
    "answers": [
      "ניקולס קייג'",
      "ברוס וויליס",
      "וויל סמית'",
      "סילבסטר סטאלון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה נחשב כמקור לויטמין D?",
    "correct": "השמש",
    "answers": [
      "השמש",
      "הרוח",
      "תרד",
      "גזר"
    ]
  },
  {
    "question": "למי הייתה נשואה הסופרת והמשוררת סילביה פלאת'?",
    "correct": "טד יוז",
    "answers": [
      "טד יוז",
      "ג'יי די סלינג'ר",
      "ארנסט המינגווי",
      "פרנק סינטרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש: \"איטר יד ימינו\"",
    "correct": "שמאלי",
    "answers": [
      "ימני",
      "חסר יד ימין",
      "שמאלי",
      "כותב בשתי הידיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה \"חטפית\"",
    "correct": "ציפור",
    "answers": [
      "מכרסם",
      "ציפור",
      "דג",
      "זוחל"
    ]
  },
  {
    "question": "אידיאולוגיה היא...",
    "correct": "תפיסת עולם",
    "answers": [
      "התנגדות",
      "תפיסת עולם",
      "מטרה",
      "הונאה"
    ]
  },
  {
    "question": "משמעות המילה \"למצער\" היא...",
    "correct": "לפחות",
    "answers": [
      "עצוב",
      "לפחות",
      "מדכא",
      "מיטבי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ראש הממשלה שחתם על \"הסכמי אוסלו\"",
    "correct": "יצחק רבין",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "דוד בן גוריון",
      "מנחם בגין",
      "אריאל שרון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נלכד הפושע הנאצי אדולף אייכמן?",
    "correct": "1961",
    "answers": [
      "1967",
      "1961",
      "1955",
      "1973"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה אשת משה רבינו?",
    "correct": "ציפורה",
    "answers": [
      "ציפורה",
      "יוכבד",
      "מרים",
      "יעל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הסולן הראשון של \"פינק פלויד\"",
    "correct": "סיד בארט",
    "answers": [
      "רוג'ר ווטרס",
      "סיד בארט",
      "דיויד גילמור",
      "סיד וישס"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את השיר: \"ביום אביב בהיר וצח אותך אני...\"",
    "correct": "זוכר",
    "answers": [
      "זוכר",
      "רואה",
      "רוצה",
      "שומר"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה יש שיר בשם \"אמסטרדם\"",
    "correct": "נוער שוליים",
    "answers": [
      "נוער שוליים",
      "דודה",
      "כוורת",
      "סינרגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"ביג\"",
    "correct": "טום הנקס",
    "answers": [
      "טום הנקס",
      "רובין וויליאמס",
      "דרו בארימור",
      "ג'וליה רוברטס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצר הסדרה \"עבודה ערבית\"",
    "correct": "סייד קשוע",
    "answers": [
      "סייד קשוע",
      "ארז טל",
      "יואב צפיר",
      "מולי שגב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיהן כחבר כנסת אחרי שכיהן כנשיא המדינה?",
    "correct": "יצחק נבון",
    "answers": [
      "יצחק נבון",
      "חיים הרצוג",
      "יצחק בן צבי",
      "עזר ויצמן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארצות הברית נערך פסטיבל וודסטוק?",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "פלורידה",
      "ניו יורק",
      "קאליפורניה",
      "מסצ'וסטס"
    ]
  },
  {
    "question": "\"חיילים אלמונים\" היה המנונה של איזו מחתרת?",
    "correct": "לח\"י",
    "answers": [
      "לח\"י",
      "ההגנה",
      "ניל\"י",
      "בר גיורא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי רוצה להיות חבר של קבע בחברה להגנת הטבע?",
    "correct": "אריאל זילבר",
    "answers": [
      "אריאל זילבר",
      "אריק איינשטיין",
      "שלום חנוך",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "שירה של דפנה דקל באירוויזיון 92' נקרא:",
    "correct": "זה רק ספורט",
    "answers": [
      "זה רק ספורט",
      "דרך המלך",
      "בואו נרקוד",
      "אי שם"
    ]
  },
  {
    "question": "פולקה הוא סגנון...",
    "correct": "ריקוד",
    "answers": [
      "ריקוד",
      "שירה",
      "ציור",
      "נגינה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה מייצרת את מערכת ההפעלה \"חלונות\"",
    "correct": "מייקרוסופט",
    "answers": [
      "אינטל",
      "דל",
      "מייקרוסופט",
      "אפל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו הכינוי בספרות התורנית ליום השמיני והאחרון של חג החנוכה?",
    "correct": "זאת חנוכה",
    "answers": [
      "זאת חנוכה",
      "יום התשועות",
      "יום השמיני",
      "יום הניצחון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"מרד הנפילים\"",
    "correct": "איין ראנד",
    "answers": [
      "איין ראנד",
      "ג'ורג' אורוול",
      "ז'ורז' סאנד",
      "אמיל אז'אר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמותיהם של בניו של יצחק?",
    "correct": "יעקב ועשיו",
    "answers": [
      "אברהם ועשיו",
      "ישמעאל ויעקב",
      "יעקב ועשיו",
      "ראובן ושימעון"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מכונה הטוב בסרט \"הטוב, הרע והמכוער\"",
    "correct": "בלונדי",
    "answers": [
      "בלונדי",
      "ג'וזי",
      "מונק",
      "הארי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה של מחברת הספר 'משחקי הרעב'?",
    "correct": "סוזן קולינס",
    "answers": [
      "סוזן קולינס",
      "סטפני מאייר",
      "פאולינה סיימונס",
      "ג׳יי קיי רולינג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"זה מה שנשאר\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "יהודה פוליקר",
      "שלמה ארצי",
      "צביקה פיק",
      "שלמה גרוניך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קדנציה?",
    "correct": "תקופת כהונה",
    "answers": [
      "תקופת כהונה",
      "קידום",
      "אפלייה",
      "ביטול עסקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילמה את דמותה של סאלי בסרט \"כשהארי פגש את סאלי\"",
    "correct": "מג ראיין",
    "answers": [
      "מג ראיין",
      "ג'וליה רוברטס",
      "ג'ניפר אניסטון",
      "מדונה"
    ]
  },
  {
    "question": "ניל פטריק האריס גילם את דמותו של \"בארני סטינסון\" בסדרה:",
    "correct": "איך פגשתי את אמא",
    "answers": [
      "איך פגשתי את אמא",
      "משפחה מודרנית",
      "רוק 30",
      "המפץ הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "במונח \"הקוקו והסרפן\", סרפן הוא סוג של:",
    "correct": "שמלה",
    "answers": [
      "שמלה",
      "תסרוקת",
      "נעל",
      "מילת ברכה"
    ]
  },
  {
    "question": "אמן הרנסאנס לאונרדו דה וינצ'י גדל ופעל ב:",
    "correct": "פירנצה",
    "answers": [
      "פירנצה",
      "רומא",
      "פיזה",
      "סיינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו האמיתי של בונו סולן להקת U2?",
    "correct": "פול יוסון",
    "answers": [
      "מייקל ג'יימס",
      "קווין קריגר",
      "פול יוסון",
      "ג'רמי קלינווד"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה במקור הזמרת אלאניס מוריסט?",
    "correct": "קנדה",
    "answers": [
      "קנדה",
      "ארצות הברית",
      "ישראל",
      "הולנד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מדינה נמצא \"צוק השטן\"",
    "correct": "נורבגיה",
    "answers": [
      "נורבגיה",
      "ונצאולה",
      "סין",
      "ניו-זילנד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצאת העיר הנבטית הקדומה פטרה?",
    "correct": "ירדן",
    "answers": [
      "ירדן",
      "סוריה",
      "מצרים",
      "לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו לבירינת?",
    "correct": "מבוך",
    "answers": [
      "צורה הנדסית",
      "מבוך",
      "לוחם קדמון",
      "סוגה ספרותית"
    ]
  },
  {
    "question": "מארק קנופלר היה מנהיגה של איזו להקה?",
    "correct": "דייר סטרייטס",
    "answers": [
      "פינק פלויד",
      "דייר סטרייטס",
      "לד זפלין",
      "פרל ג'אם"
    ]
  },
  {
    "question": "על רקע איזו מלחמה מתרחשת עלילת הספר \"ימי צקלג\"",
    "correct": "מלחמת העצמאות",
    "answers": [
      "מלחמת העצמאות",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת יום כיפור",
      "מלחמת לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "נהוג להשתמש במפרט כשמנגנים על:",
    "correct": "גיטרה",
    "answers": [
      "גיטרה",
      "תופים",
      "פסנתר",
      "סקסופון"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה מכינים פופקורן?",
    "correct": "תירס",
    "answers": [
      "תירס",
      "גרגרי חומוס",
      "אורז",
      "צנובר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את 'סרוויס צ'כי'?",
    "correct": "יעקב שבתאי",
    "answers": [
      "יעקב שבתאי",
      "תרצה אתר",
      "הרלן קובן",
      "ורוניקה רות"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נאמר שהיא \"אם כל חי\"",
    "correct": "חוה אמנו",
    "answers": [
      "שרה אמנו",
      "רבקה אמנו",
      "לאה אמנו",
      "חוה אמנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הרב הראשי הראשון לישראל?",
    "correct": "הרב קוק",
    "answers": [
      "הרב קוק",
      "הרב הרצוג",
      "הרב עוזיאל",
      "הרב עובדיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נערך משפט בייליס?",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "טורקיה",
      "יוון",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "שמה של איזו ליגה אמריקאית הוא NHL?",
    "correct": "ליגת ההוקי",
    "answers": [
      "ליגת ההוקי",
      "ליגת הבייסבול",
      "ליגת הכדורגל",
      "ליגת הפוטבול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מייצגים ראשי התיבות עב\"מ?",
    "correct": "עצם בלתי מזוהה",
    "answers": [
      "עצם בלתי מזוהה",
      "עייף ובלי מנוחה",
      "עצם בלתי מוכר",
      "עצם בלתי מדיד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו 'שבתאי השקד'?",
    "correct": "פרפר",
    "answers": [
      "פרפר",
      "פרח בר",
      "עכביש",
      "מכרסם נדיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של הכובש המונגולי הידוע?",
    "correct": "ג'ינגיס חאן",
    "answers": [
      "ג'ינגיס חאן",
      "אטילה ההוני",
      "חניבעל",
      "יוליוס קיסר"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו הפסיכואנליטיקאי שטבע את הביטוי \"אם טובה דיה\"",
    "correct": "דונלד ויניקוט",
    "answers": [
      "דונלד ויניקוט",
      "זיגמונד פרויד",
      "מלאני קליין",
      "וילפרד ביון"
    ]
  },
  {
    "question": "איך מת סולן להקת \"נירוונה\" קורט קוביין?",
    "correct": "התאבד",
    "answers": [
      "התאבד",
      "תאונת דרכים",
      "הורעל",
      "דום לב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה דודקאדר?",
    "correct": "גוף הנדסי",
    "answers": [
      "גוף הנדסי",
      "מאכל אתיופי",
      "עוף דורס",
      "תותח עתיק"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה שיר כתב מאיר אריאל כתגובה לשיר \"את תלכי בשדה\"",
    "correct": "ילדתי שלי",
    "answers": [
      "ירושלים של ברזל",
      "ארול",
      "ילדתי שלי",
      "טרמינל לומינלט"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת עיר ההימורים \"אטלנטיק סיטי\"",
    "correct": "ניו ג'רזי",
    "answers": [
      "ניו ג'רזי",
      "קאליפורניה",
      "פלורידה",
      "ניו יורק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה המתופף של \"לד זפלין\"",
    "correct": "ג'ון בונהם",
    "answers": [
      "ג'ון בונהם",
      "דייב גרוהל",
      "אקסל רוז",
      "ג'ון פול ג'ונס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיהן כרמטכ\"ל צה\"ל בזמן מלחמת העצמאות?",
    "correct": "יעקב דורי",
    "answers": [
      "יעקב דורי",
      "יצחק רבין",
      "משה דיין",
      "רפאל איתן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פלגיאט?",
    "correct": "גניבה ספרותית",
    "answers": [
      "סגנון שירה",
      "גניבה ספרותית",
      "צמח רב שנתי",
      "מאכל בוכרי"
    ]
  },
  {
    "question": "אהרן אהרנסון, מראשי מחתרת ניל\"י, היה מומחה בתחום:",
    "correct": "הצומח",
    "answers": [
      "הצומח",
      "שימור מבנים",
      "טיפול בסוסים",
      "הרפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה הוציאה את האלבום \"הצד האפל של הירח\"",
    "correct": "פינק פלויד",
    "answers": [
      "דייר סטרייטס",
      "אואזיס",
      "פינק פלויד",
      "הביטלס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"פיגמליון\"",
    "correct": "ג'ורג' ברנרד שו",
    "answers": [
      "ג'ורג' ברנרד שו",
      "מולייר",
      "אנטון צ'כוב",
      "סטפן צוויג"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"וטו\"",
    "correct": "אני אוסר",
    "answers": [
      "אני אוסר",
      "אני הקובע",
      "הרוב קובע",
      "אני מציע"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המילה הראשונה בתנ\"ך?",
    "correct": "בראשית",
    "answers": [
      "בראשית",
      "בהתחלה",
      "ישראל",
      "אלוהים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצא חצי האי האיברי?",
    "correct": "אירופה",
    "answers": [
      "אירופה",
      "אסיה",
      "אמריקה הדרומית",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "משמעות המושג ריבאונד בכדורסל היא:",
    "correct": "כדור חוזר",
    "answers": [
      "כדור חוזר",
      "מסירה",
      "חוץ",
      "צעדים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עסק אלברט איינשטיין?",
    "correct": "פיסיקה",
    "answers": [
      "פיסיקה",
      "ביולוגיה",
      "רפואה",
      "כימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מאמן הכדורגל ז'וזה מוריניו?",
    "correct": "פורטוגל",
    "answers": [
      "פורטוגל",
      "ספרד",
      "אנגליה",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת קרואטיה?",
    "correct": "זאגרב",
    "answers": [
      "זאגרב",
      "סופיה",
      "בוקרשט",
      "פראג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכה בפרס האוסקר לשחקן הטוב ביותר על תפקידו בסרט \"השור הזועם\"",
    "correct": "רוברט דה נירו",
    "answers": [
      "רוברט דה נירו",
      "בראד פיט",
      "טום הנקס",
      "דניאל דיי לואיס"
    ]
  },
  {
    "question": "לב האדם הוא:",
    "correct": "שריר",
    "answers": [
      "גיד",
      "שריר",
      "עצם",
      "סחוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר ''כשאת עצובה''?",
    "correct": "עמיר בניון",
    "answers": [
      "אביב גפן",
      "עומר אדם",
      "עמיר בניון",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה נחשב כמקור לויטמין D?",
    "correct": "השמש",
    "answers": [
      "השמש",
      "הרוח",
      "תרד",
      "גזר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אידיאליזציה?",
    "correct": "האדרה",
    "answers": [
      "האדרה",
      "הנמכה",
      "הפיכת דבר למציאותי",
      "התעלמות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה ונדליזם?",
    "correct": "השחתה מכוונת",
    "answers": [
      "חוסר עניין",
      "תופעת טבע",
      "השחתה מכוונת",
      "זרם פילוסופי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"פטר והזאב\"",
    "correct": "פרוקופייב",
    "answers": [
      "פרוקופייב",
      "ויואלדי",
      "שטראוס",
      "מאהלר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"ספר הצחוק והשכחה\"",
    "correct": "מילן קונדרה",
    "answers": [
      "מילן קונדרה",
      "מיכאיל בולגקוב",
      "מאיר שלו",
      "הארוקי מורקמי"
    ]
  },
  {
    "question": "מ 4 מעלות צלסיוס ועד לנקודת הקיפאון, 0 מעלות, המים:",
    "correct": "מתפשטים",
    "answers": [
      "מתפשטים",
      "מתכווצים",
      "קופאים",
      "מתאדים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא ארמון ורסאי?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "איטליה",
      "אנגליה",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "המודל לפיו כדור הארץ נמצא במרכז היקום נקרא...",
    "correct": "המודל הגאוצנטרי",
    "answers": [
      "המודל הגאוצנטרי",
      "המודל ההליוצנטרי",
      "המודל האסטרונומי",
      "המודל הירחי"
    ]
  },
  {
    "question": "מרי אנטואנט הייתה מלכת:",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "ספרד",
      "סין",
      "צרפת",
      "ירדן"
    ]
  },
  {
    "question": "עם מי שר אביב גפן את השיר \"יומן מסע\"",
    "correct": "אריק איינשטיין",
    "answers": [
      "אריק איינשטיין",
      "זאב נחמה",
      "שלמה ארצי",
      "שלום חנןך"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי הדרגה הגבוהה ביותר בסומו?",
    "correct": "יוקוזונה",
    "answers": [
      "יוקוזונה",
      "קומוסובי",
      "אוסזקי",
      "מאיגשירה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"תינוקה של רוזמרי\"",
    "correct": "רומן פולנסקי",
    "answers": [
      "רומן פולנסקי",
      "פרנסיס פורד קופולה",
      "קוונטין טרנטינו",
      "אוליבר סטון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שם נוסף נקרא יעקב אבינו?",
    "correct": "ישראל",
    "answers": [
      "ישראל",
      "ציון",
      "קהלת",
      "אברהם"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט שלט סרגיי בובקה?",
    "correct": "קפיצה במוט",
    "answers": [
      "קפיצה לרוחק",
      "קפיצה משולשת",
      "קפיצה במוט",
      "הדיפת כדור ברזל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את \"שביל קליפות התפוזים\"",
    "correct": "נחום גוטמן",
    "answers": [
      "נחום גוטמן",
      "יהודה אטלס",
      "אוריאל אופק",
      "יגאל מוסינזון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו מפל המים הגבוה בעולם?",
    "correct": "מפל אנחל",
    "answers": [
      "מפל אנחל",
      "מפל קלינגרד",
      "מפל קקטוס",
      "מפל מי הזהב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"התמדתו של זיכרון\"",
    "correct": "סלבאדור דאלי",
    "answers": [
      "סלבאדור דאלי",
      "וינסנט ואן גוך",
      "פבלו פיקאסו",
      "מיכלאנג'לו"
    ]
  },
  {
    "question": "שם נרדף לתכשיט:",
    "correct": "עדי",
    "answers": [
      "עדי",
      "נוי",
      "הדר",
      "לונדר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נאבקו יעקב אבינו ומלאך ה'?",
    "correct": "מעבר יבוק",
    "answers": [
      "מעבר יבוק",
      "נחל תבור",
      "ערבות מואב",
      "תל דותן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ייסד את תנועת הצופים העולמית?",
    "correct": "באדן פאוול",
    "answers": [
      "באדן פאוול",
      "בנימין זאב הרצל",
      "הנריק איבסן",
      "לאונרדו דה וינצ'י"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה שיר בשם \"Human\"",
    "correct": "The Killers",
    "answers": [
      "R.E.M",
      "The Killers",
      "Linkin Park",
      "Beatles"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו גבינה היא גאודה?",
    "correct": "גבינה הולנדית",
    "answers": [
      "גבינה הולנדית",
      "גבינה בולגרית",
      "גבינה איטלקית",
      "גבינה צרפתית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא חבל מנצ'וריה?",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "יפן",
      "סין",
      "קמבודיה",
      "מלזיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם הגיטריסט של להקת אואזיס?",
    "correct": "נואל גלאגר",
    "answers": [
      "נואל גלאגר",
      "בריאן ג'ונס",
      "ג'ורג' האריסון",
      "ניק ואלנסי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם הצופן בו השתמשה חנה סנש לצורכי תקשורת כשהייתה בצבא הבריטי?",
    "correct": "הגר",
    "answers": [
      "הגר",
      "חביבה",
      "אלה",
      "רינה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה שנים נמשכה בנייתו של בית המקדש הראשון?",
    "correct": "7",
    "answers": [
      "7",
      "70",
      "120",
      "15"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פרגול?",
    "correct": "שוט",
    "answers": [
      "בעל חיים אסייתי",
      "שוט",
      "קיר הפרדה",
      "שיר הלל"
    ]
  },
  {
    "question": "קינמטיקה היא תחום ב:",
    "correct": "מכניקה",
    "answers": [
      "מכניקה",
      "ביולוגיה",
      "כימיה",
      "גנטיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "סטרדיווריוס הוא סוג של...",
    "correct": "כינור",
    "answers": [
      "כינור",
      "פסנתר",
      "חצוצרה",
      "תופים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת מקסיקו?",
    "correct": "צפון אמריקה",
    "answers": [
      "צפון אמריקה",
      "אסיה",
      "אפריקה",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם בית הסוהר לנשים היחיד בישראל?",
    "correct": "נווה תרצה",
    "answers": [
      "נווה תרצה",
      "אוהלי קידר",
      "ניצן",
      "חרמון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי מטרת השימוש בדיסקית פיוניר?",
    "correct": "שליחת מסרים לחוצנים",
    "answers": [
      "שליחת מסרים לחוצנים",
      "ריתוך נחושת דחוסה",
      "שירטוט בתלת מימד",
      "ניטרול מגנטים"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לכלב בסדרה \"איש משפחה\"",
    "correct": "בריאן",
    "answers": [
      "בריאן",
      "סטואי",
      "גלן",
      "פולומבו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחתם חוזה ברסט-ליטובסק?",
    "correct": "1918",
    "answers": [
      "1918",
      "1939",
      "1867",
      "1984"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיועד \"מבחן ביילי\"",
    "correct": "תינוקות",
    "answers": [
      "תינוקות",
      "ילדים",
      "נשים",
      "חולים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצת כדורגל ספרדית שיחק אבי נמני?",
    "correct": "אתלטיקו מדריד",
    "answers": [
      "סביליה",
      "אתלטיקו מדריד",
      "מיורקה",
      "מרידה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו רוחבו של שער תקני במגרש כדורגל?",
    "correct": "7.3 מטרים",
    "answers": [
      "7.3 מטרים",
      "10 מטרים",
      "12 מטרים",
      "5.6 מטרים"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה אופרות כתב בטהובן?",
    "correct": "1",
    "answers": [
      "1",
      "5",
      "9",
      "13"
    ]
  },
  {
    "question": "האלבום הנמכר בהיסטוריה שייך ל׃?",
    "correct": "מייקל ג'קסון",
    "answers": [
      "החיפושיות",
      "בוב דילן",
      "מייקל ג'קסון",
      "פינק פלויד"
    ]
  },
  {
    "question": "מקור החרסינה הוא ב:",
    "correct": "סין",
    "answers": [
      "סין",
      "יפן",
      "הודו",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו הקודם של \"כיכר רבין\"",
    "correct": "כיכר מלכי ישראל",
    "answers": [
      "כיכר השלום",
      "כיכר מלכי ישראל",
      "כיכר המדענים",
      "כיכר המריבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירושה המילולי של המילה \"מתמטיקה\"",
    "correct": "חובב לימוד",
    "answers": [
      "חובב לימוד",
      "הדרך הקשה",
      "חשבון",
      "המאמץ משתלם"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה אסטמה?",
    "correct": "צמאון לאוויר",
    "answers": [
      "צמאון לאוויר",
      "זמן ממושך",
      "אוויר נקי",
      "חוסר הכרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"האיש ההוא\"",
    "correct": "נתן יונתן",
    "answers": [
      "נתן זך",
      "נתן יונתן",
      "נתן אלתרמן",
      "דליה רביקוביץ"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מיתולוגיה קשורה דמותו של פנריר הזאב?",
    "correct": "המיתולוגיה הנורדית",
    "answers": [
      "המיתולוגיה הנורדית",
      "המיתולוגיה רומית",
      "המיתולוגיה היוונית",
      "המיתולוגיה המצרית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אביו של דוד המלך?",
    "correct": "ישי",
    "answers": [
      "משה",
      "שאול",
      "ישי",
      "אברהם"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים שידל את חווה לאכול מעץ פרי הדעת?",
    "correct": "נחש",
    "answers": [
      "נחש",
      "תנין",
      "שועל",
      "יונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מוצא הצ'רקסים מ:",
    "correct": "קווקז",
    "answers": [
      "קווקז",
      "יוון",
      "טורקיה",
      "רומניה"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לחבריו של הארי פוטר?",
    "correct": "רון והרמיוני",
    "answers": [
      "קאריוס ובקטוס",
      "רון והרמיוני",
      "כריסטופר ומריאנה",
      "ג'יני ודראקו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"דם מלכות\"",
    "correct": "סינקלר לואיס",
    "answers": [
      "פרל בק",
      "סינקלר לואיס",
      "עמוס עוז",
      "אנרי ברגסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור גבינת הקשקבל?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "צרפת",
      "אוסטריה",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "פודגוריצה היא בירת...",
    "correct": "מונטנגרו",
    "answers": [
      "קרואטיה",
      "מונטנגרו",
      "הונגריה",
      "סרביה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהם אריתרוציטים?",
    "correct": "תאי דם אדומים",
    "answers": [
      "תאי דם אדומים",
      "כדוריות דם לבנות",
      "שומנים בדם",
      "הורמונים נשיים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא חוף נורמנדי?",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "גרמניה",
      "רוסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מעשה קונטרוברסיאלי מעורר...",
    "correct": "מחלוקת",
    "answers": [
      "מחלוקת",
      "שמחה",
      "בהלה",
      "הפנמה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה לקחה חלק בפסקול הסרט \"באטמן לנצח\"",
    "correct": "U2",
    "answers": [
      "U2",
      "The Clash",
      "R.E.M",
      "Pink Floyd"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אדבוקט?",
    "correct": "עורך דין",
    "answers": [
      "עורך דין",
      "רופא",
      "רואה חשבון",
      "מהנדס"
    ]
  },
  {
    "question": "באמצעות נייר לקמוס מודדים:",
    "correct": "חומציות",
    "answers": [
      "חומציות",
      "לחות",
      "טמפרטורה",
      "עוצמת רוח"
    ]
  },
  {
    "question": "מוגדישו היא בירתה של...",
    "correct": "סומליה",
    "answers": [
      "סומליה",
      "קניה",
      "מוזמביק",
      "סודן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"המופע של טרומן\"",
    "correct": "ג'ים קארי",
    "answers": [
      "בראד פיט",
      "מרטין שין",
      "וויל סמית'",
      "ג'ים קארי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נצלב ישו על פי המסורת הנוצרית?",
    "correct": "גבעת הגולגולתא",
    "answers": [
      "גבעת הגולגולתא",
      "הר המוריה",
      "הר הזיתים",
      "הר מירון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקלט אלבומה המיתולוגי של להקת פינק פלויד, \"החומה\"",
    "correct": "1979",
    "answers": [
      "1979",
      "1973",
      "1991",
      "1962"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות מג\"ב?",
    "correct": "משמר הגבול",
    "answers": [
      "משמר הגבול",
      "משמר גבוה",
      "משטרת הגבול",
      "משטרת ההגנה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם וחווה נענשו על שום שאכלו מ....",
    "correct": "עץ הדעת",
    "answers": [
      "עץ הדעת",
      "עץ החיים",
      "עץ תפוחים",
      "עץ האלוהים"
    ]
  },
  {
    "question": "צוצלת היא סוג של:",
    "correct": "יונה",
    "answers": [
      "יונה",
      "שעון חול",
      "כלי דיג",
      "מטוטלת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"הרעות\"",
    "correct": "חיים גורי",
    "answers": [
      "חיים גורי",
      "חיים חפר",
      "אהוד מנור",
      "נתן זך"
    ]
  },
  {
    "question": "מה אין לאדם ערירי?",
    "correct": "משפחה וקרובים",
    "answers": [
      "משפחה וקרובים",
      "כסף",
      "שמחת חיים",
      "מטרות בחיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי קבע את הביטוי \"אום שמום\"",
    "correct": "דוד בן גוריון",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "דוד בן גוריון",
      "יצחק שמיר",
      "אבא אבן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את שירה של להקת הדג נחש \"שירת הסטיקר\"",
    "correct": "דויד גרוסמן",
    "answers": [
      "דויד גרוסמן",
      "אהוד מנור",
      "שאנן סטריט",
      "גלעד כהנא"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא מגדל אייפל?",
    "correct": "פאריז",
    "answers": [
      "פאריז",
      "בריסל",
      "לונדון",
      "ניס"
    ]
  },
  {
    "question": "את איזו חברת נעליים מפורסמת פרסם מייקל ג'ורדן?",
    "correct": "נייק",
    "answers": [
      "אדידס",
      "נייק",
      "פומה",
      "ניו בלאנס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביצעו את הדואט \"לשיר איתך\"",
    "correct": "שושנה דמארי ובועז שרעבי",
    "answers": [
      "יפה ירקוני ומתי כספי",
      "אילן ואילנית",
      "שושנה דמארי ובועז שרעבי",
      "גילי וגלית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"אנושי, אנושי מדי\"",
    "correct": "פרידריך ניטשה",
    "answers": [
      "פאבל באז'וב",
      "פרידריך ניטשה",
      "לודוויג ויטגנשטיין",
      "גוטפריד לייבניץ"
    ]
  },
  {
    "question": "כל כמה שנים מופיע התאריך 29 בפברואר?",
    "correct": "4",
    "answers": [
      "3",
      "2",
      "7",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נפתח מוזיאון הלובר בפאריס?",
    "correct": "1793",
    "answers": [
      "1830",
      "1793",
      "1549",
      "1980"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה אינה גובלת עם צרפת?",
    "correct": "פורטוגל",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "בלגיה",
      "איטליה",
      "פורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק וילט צ'מברליין?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "ג'ודו",
      "טניס",
      "פוטבול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי יוצרי התוכנית \"העולם הערב\"",
    "correct": "ארז טל ואברי גלעד",
    "answers": [
      "ארז טל ואברי גלעד",
      "ארז טל ואביעד קיסוס",
      "טל ברמן ורן שריג",
      "אלי ומריאנו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו תחנת רדיו הקים אייבי נתן?",
    "correct": "קול השלום",
    "answers": [
      "קול השלום",
      "רדיו תל אביב",
      "קול המוסיקה",
      "רשת ג'"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"קוקפיט\"",
    "correct": "תא טייס",
    "answers": [
      "תא טייס",
      "סוג של קוף",
      "מאכל הולנדי",
      "זרם מים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה פרח מסמל את יום הזיכרון לחללי צה\"ל?",
    "correct": "דם המכבים",
    "answers": [
      "דם המכבים",
      "חצב",
      "אירוס",
      "כלנית"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק רופא המטולוג?",
    "correct": "דם",
    "answers": [
      "דם",
      "עצמות",
      "הפרעות קשב",
      "עור"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"יותר ממה שהעגל רוצה לינוק...\"",
    "correct": "הפרה רוצה להניק",
    "answers": [
      "הפרה רוצה להניק",
      "הפרה רוצה ללכת",
      "הוא רוצה לצעוק",
      "האדם רוצה לצחוק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר השיר \"לו יהי\"",
    "correct": "נעמי שמר",
    "answers": [
      "נעמי שמר",
      "אהוד מנור",
      "רחל",
      "לאה גולדברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת איראן?",
    "correct": "טהראן",
    "answers": [
      "טהראן",
      "ריאד",
      "בחריין",
      "טריפולי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם נחום סטלמך?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "טניס",
      "קפיצה משולשת"
    ]
  },
  {
    "question": "אחרי מי עוקבת עלילת הספר \"מפקד הרפאים\"",
    "correct": "דוד סטרלינג",
    "answers": [
      "דוד גרין",
      "משה יהלום",
      "דוד סטרלינג",
      "המלך אמג'ד הראשון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"נוף ילדות\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "שלום חנוך",
      "גידי גוב",
      "פיטר רוט"
    ]
  },
  {
    "question": "רופא נפרולוג מטפל ב:",
    "correct": "כליות",
    "answers": [
      "כליות",
      "לב",
      "ריאות",
      "כבד"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה היוונית מי היא ארטמיס?",
    "correct": "אלת הציד והירח",
    "answers": [
      "אלת הציד והירח",
      "אלת האהבה",
      "אלת הנקמה",
      "אלת השמש"
    ]
  },
  {
    "question": "סטיבן טיילר הוא סולנה של להקת:",
    "correct": "אירוסמית'",
    "answers": [
      "אירוסמית'",
      "לד זפלין",
      "גאנז נ' רוזס",
      "הביטלס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי השפה הרשמית באוסטריה?",
    "correct": "גרמנית",
    "answers": [
      "גרמנית",
      "פורטוגזית",
      "אנגלית",
      "ספרדית"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הגיעו לעמק השווה\" כלומר...",
    "correct": "הסכימו",
    "answers": [
      "הסכימו",
      "הגיעו ליעד",
      "נפרדו",
      "התבגרו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את סדרת הפנטסיה על פרידיין?",
    "correct": "לויד אלכסנדר",
    "answers": [
      "לויד אלכסנדר",
      "ג'.ר.ר. טולקין",
      "מיכאל אנדה",
      "אסטריד לינדגרן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי ארץ מוצאו של המלחין אדוורד גריג?",
    "correct": "נורבגיה",
    "answers": [
      "נורבגיה",
      "סקוטלנד",
      "גרמניה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום קשור המונח \"התניה קלאסית\"",
    "correct": "פסיכולוגיה",
    "answers": [
      "פסיכולוגיה",
      "זואולוגיה",
      "כלכלה",
      "פיזיקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא שיחק במכבי תל אביב בכדורסל?",
    "correct": "חיים זלוטיקמן",
    "answers": [
      "דורון ג'מצ'י",
      "מוטי דניאל",
      "דרור ברדיצ'ב",
      "חיים זלוטיקמן"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחקק \"חוק השבות\"",
    "correct": "1950",
    "answers": [
      "1948",
      "1950",
      "1960",
      "1962"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו תוכנית ילדים לקוחה הדמות \"סנופקין\"",
    "correct": "המומינים",
    "answers": [
      "המומינים",
      "הדרדסים",
      "הקטקטים",
      "פוקימון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את \"מילה טובה\"",
    "correct": "יהודית רביץ",
    "answers": [
      "יהודית רביץ",
      "קרן פלס",
      "שרית חדד",
      "ריטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הפוליטיקאי שאמר: \"משוגעים רדו מהגג\"",
    "correct": "יגאל הורוביץ",
    "answers": [
      "מנחם בגין",
      "יגאל הורוביץ",
      "אריק שרון",
      "שמעון פרס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה התפרסם אוזי אוסבורן?",
    "correct": "Black Sabbath",
    "answers": [
      "Mega Death",
      "Iron Maiden",
      "Black Sabbath",
      "Kiss"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם \"בייב רות\"",
    "correct": "בייסבול",
    "answers": [
      "פוטבול",
      "בייסבול",
      "טניס",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נוסדה ראשון לציון?",
    "correct": "1882",
    "answers": [
      "1882",
      "1904",
      "1923",
      "1948"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הועלתה על המוקד ז'אן דארק?",
    "correct": "1431",
    "answers": [
      "1887",
      "1345",
      "1431",
      "1608"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסמה ג'וני מיטשל?",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "ציור",
      "ריקוד",
      "מוסיקה",
      "רפואה"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה נמצא מגדל דוד?",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "עפולה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מלך תנ\"כי נפגש עם מלכת שבא?",
    "correct": "שלמה המלך",
    "answers": [
      "שלמה המלך",
      "דוד המלך",
      "שאול המלך",
      "רחבעם בן שלמה"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה נולד אמיל חביבי?",
    "correct": "חיפה",
    "answers": [
      "תל אביב",
      "ירושלים",
      "חיפה",
      "רמאללה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את \"הדנובה הכחולה\"",
    "correct": "יוהאן שטראוס",
    "answers": [
      "ריכרד וגנר",
      "יוהאן שטראוס",
      "פיוטר צ'ייקובסקי",
      "יוזף היידן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה ארעי?",
    "correct": "זמני",
    "answers": [
      "זמני",
      "אזורי",
      "מקרי",
      "בלתי צפוי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר סטינג?",
    "correct": "The Police",
    "answers": [
      "The Police",
      "The Doors",
      "Dire Straits",
      "Wham!"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה \"הרמוניה\"",
    "correct": "צירוף",
    "answers": [
      "צירוף",
      "מוסיקה",
      "נעימה",
      "אשלייה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את הרומן \"והיום איננו כלה\"",
    "correct": "צ'ינגיז אייטמטוב",
    "answers": [
      "צ'ינגיז אייטמטוב",
      "רוברטו בולניו",
      "אמילי ברונטה",
      "מיכאיל בולגקוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את המחזמר \"קומפני\"",
    "correct": "סטיבן סונדהיים",
    "answers": [
      "סטיבן סונדהיים",
      "אנדרו לויד וובר",
      "מארק שאגאל",
      "ג'ון קנדר"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא חבל לאדאק?",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "צרפת",
      "טורקיה",
      "ארגנטינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עמדה בראש ארגון 'עליית הנוער'?",
    "correct": "הנרייטה סולד",
    "answers": [
      "הנרייטה סולד",
      "מינה שוחט",
      "חנה סנש",
      "גולדה מאיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מגיעה הסדרה \"בארץ הקטקטים\"",
    "correct": "יפן",
    "answers": [
      "יפן",
      "ארצות הברית",
      "אנגליה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות הייתה חברה בלהקה \"בלאגן\"",
    "correct": "דנה ברגר",
    "answers": [
      "דנה ברגר",
      "שרון חזיז",
      "דין דין אביב",
      "קרן פלס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פלורליזם?",
    "correct": "ריבוי דעות בחברה",
    "answers": [
      "ריבוי דעות בחברה",
      "משטר דיקטטורי",
      "עיר קדומה",
      "משחק חשיבה"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה טבעות יש בסמל של האולימפיאדה?",
    "correct": "5",
    "answers": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה חומש מתוארת יציאת מצרים?",
    "correct": "שמות",
    "answers": [
      "שמות",
      "דברים",
      "בראשית",
      "במדבר"
    ]
  },
  {
    "question": "המזרקה שבכיכר דיזינגוף היא יצירתו של האמן הישראלי:",
    "correct": "יעקב אגם",
    "answers": [
      "יעקב אגם",
      "יוסל ברגנר",
      "מנשה קדישמן",
      "יגאל תומרקין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היוצר של משפחת סימפסון?",
    "correct": "מאט גרונינג",
    "answers": [
      "מאט גרונינג",
      "מאט סטון",
      "טריי פארקר",
      "סת' מק'פרליין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המוסיקה לסרט \"שבלול\"",
    "correct": "שלום חנוך",
    "answers": [
      "שלום חנוך",
      "אריק איינשטיין",
      "אורי זוהר",
      "צבי שיסל"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה ספר בתנ\"ך לקוח הציטוט: \"נער הייתי גם זקנתי ולא ראיתי צדיק נעזב וזרעו מבקש לחם\"",
    "correct": "תהילים",
    "answers": [
      "תהילים",
      "קהלת",
      "משלי",
      "בראשית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים מגלם את דמותו של איציק ב\"עספור\"",
    "correct": "עוז זהבי",
    "answers": [
      "שלום מיכאלשווילי",
      "אביב אלוש",
      "עוז זהבי",
      "חנן סביון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"הוי ארצי מולדתי\"",
    "correct": "שאול טשרניחובסקי",
    "answers": [
      "שאול טשרניחובסקי",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "רחל",
      "אהוד מנור"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אינספירציה?",
    "correct": "השראה",
    "answers": [
      "השראה",
      "קבלה",
      "הכחשה",
      "ויתור"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה \"רן וסטימפי\" - איזה בעל חיים הוא סטימפי?",
    "correct": "חתול",
    "answers": [
      "כלב",
      "עכבר",
      "חתול",
      "אריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת סרביה?",
    "correct": "בלגרד",
    "answers": [
      "פריז",
      "בלגרד",
      "וינה",
      "פראג"
    ]
  },
  {
    "question": "התרנגול הוא הציפור הלאומית של:",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "הודו",
      "ישראל",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "המרד הערבי הגדול היה כנגד:",
    "correct": "הבריטים בארץ ישראל",
    "answers": [
      "הבריטים בארץ ישראל",
      "האמריקאים בעיראק",
      "הטורקים בצפון אפריקה",
      "הצרפתים בסוריה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת \"בריכת הסולטאן\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "צפת",
      "טבריה",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקראת מחלת המלריה בעברית?",
    "correct": "קדחת הביצות",
    "answers": [
      "קדחת הביצות",
      "קדחת השחת",
      "שפעת היתושים",
      "אנגינה פקטוריס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו החומש השני מבין חמשת חומשי תורה?",
    "correct": "שמות",
    "answers": [
      "שמות",
      "במדבר",
      "ויקרא",
      "דברים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מודדים באמצעות סולם ריכטר?",
    "correct": "רעידות אדמה",
    "answers": [
      "רעידות אדמה",
      "קרינה",
      "הוצאות ממשלה",
      "אבטלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור הניב \"לא דובים ולא יער\"",
    "correct": "מלכים ב'",
    "answers": [
      "מלכים ב'",
      "משלי",
      "קהלת",
      "תהילים"
    ]
  },
  {
    "question": "שליח האלים במיתולוגיה היוונית הוא:",
    "correct": "הרמס",
    "answers": [
      "אכילס",
      "ארס",
      "תזאוס",
      "הרמס"
    ]
  },
  {
    "question": "גספצ'ו הוא:",
    "correct": "מרק שנהוג לאכול קר",
    "answers": [
      "מרק שנהוג לאכול קר",
      "המשטרה החשאית באיטליה",
      "אי קטן ליד סיציליה",
      "דמות ליצן"
    ]
  },
  {
    "question": "פיפ\"א היא ארגון העוסק באיזה ספורט?",
    "correct": "כדורגל",
    "answers": [
      "טניס",
      "כדורגל",
      "סייף",
      "כדורסל"
    ]
  },
  {
    "question": "משנכנס חודש זה \"מרבין בשמחה\":",
    "correct": "אדר",
    "answers": [
      "תשרי",
      "אדר",
      "ניסן",
      "שבט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט הצטיין מארק שפיץ?",
    "correct": "שחיה",
    "answers": [
      "אתלטיקה קלה",
      "שחיה",
      "כדורגל",
      "הוקי קרח"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן אפשר למצוא ברבור שחור?",
    "correct": "אוסטרליה",
    "answers": [
      "אוסטרליה",
      "קניה",
      "ברזיל",
      "קנדה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אינסולין?",
    "correct": "הורמון",
    "answers": [
      "הורמון",
      "אנזים",
      "שומן",
      "בלוטה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"מפרץ החזירים\"",
    "correct": "קובה",
    "answers": [
      "קובה",
      "אוסטרליה",
      "ברזיל",
      "מקסיקו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מילה יוצאת דופן?",
    "correct": "דיבה",
    "answers": [
      "ז'ארגון",
      "עגה",
      "דיבה",
      "סלנג"
    ]
  },
  {
    "question": "אוטודידקט הוא אדם:",
    "correct": "שלומד בעצמו",
    "answers": [
      "שלומד בעצמו",
      "אגואיסט",
      "המבצע מספר פעולות במקביל",
      "המאוהב בעצמו"
    ]
  },
  {
    "question": "\"לבנט\" הוא...",
    "correct": "איזור גיאוגרפי",
    "answers": [
      "איזור גיאוגרפי",
      "חגורה לחרב",
      "משקה גרמני",
      "ברכה צרפתית"
    ]
  },
  {
    "question": "מנהג 'שמחת בית השואבה' מתקיים בסביבות חג:",
    "correct": "סוכות",
    "answers": [
      "סוכות",
      "שבועות",
      "פסח",
      "פורים"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה שטר כסף מופיע המשפט \"שלום כיתה א'\"",
    "correct": "200 ש\"ח",
    "answers": [
      "200 ש\"ח",
      "50 ש\"ח",
      "100 ש\"ח",
      "20 ש\"ח"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולד הטניסאי רפאל נדאל?",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "ספרד",
      "צרפת",
      "פורטוגל",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"עידית\"",
    "correct": "אדמה טובה",
    "answers": [
      "אדמה טובה",
      "אדמת טרשים",
      "גינה ירוקה",
      "מזל טוב"
    ]
  },
  {
    "question": "עיר דוד היא אתר ארכאולוגי שבו שכנה:",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "חיפה",
      "רומא",
      "מדריד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה משקה אפשר למצוא תולעת?",
    "correct": "מסקל",
    "answers": [
      "ויסקי",
      "טקילה",
      "פסטיס",
      "מסקל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמור היה לבצע במקור את השיר \"הפרח בגני\"",
    "correct": "שימי תבורי",
    "answers": [
      "ישי לוי",
      "שימי תבורי",
      "זוהר ארגוב",
      "חיים משה"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזה שיר יצגה עפרה חזה את ישראל באירווזיון?",
    "correct": "חי",
    "answers": [
      "חי",
      "אדמה",
      "שיר צועני",
      "לאורך הים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את ספר השירים \"פתוח סגור פתוח\"",
    "correct": "יהודה עמיחי",
    "answers": [
      "יהודה עמיחי",
      "אמיר גלבע",
      "יהונתן גפן",
      "נתן זך"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את מושג \"היד הנעלמה\" בתחום הכלכלה?",
    "correct": "אדם סמית",
    "answers": [
      "אדם סמית",
      "דיוויד ריקרדו",
      "קארל מרקס",
      "מילטון פרידמן"
    ]
  },
  {
    "question": "אמיל ברלינר ידוע כממציא ...",
    "correct": "התקליט",
    "answers": [
      "התקליט",
      "הנורה החשמלית",
      "תנור האפייה",
      "מקרר"
    ]
  },
  {
    "question": "לכמה מדינות מחולקת הודו?",
    "correct": "28",
    "answers": [
      "28",
      "12",
      "7",
      "2"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות תנ\"כית הרגה את סיסרא?",
    "correct": "יעל",
    "answers": [
      "יעל",
      "רבקה",
      "מיכל",
      "דבורה הנביאה"
    ]
  },
  {
    "question": "פיסטאשיו זה:",
    "correct": "פיסטוק",
    "answers": [
      "צימוק",
      "אגוז",
      "פיסטוק",
      "שקד"
    ]
  },
  {
    "question": "אנזים הוא מונח מתחום ה:",
    "correct": "ביולוגיה",
    "answers": [
      "אמנות",
      "פסיכולוגיה",
      "ביולוגיה",
      "גיאולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "אם שקע ברומטרי נע עם כיוון השעון אתה נמצא:",
    "correct": "בחצי הכדור הדרומי",
    "answers": [
      "בחצי הכדור הדרומי",
      "בחצי הכדור הצפוני",
      "על קו המשווה",
      "מתחת לפני האדמה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו עכסן?",
    "correct": "נחש ארסי",
    "answers": [
      "עוף דורס",
      "צמח מדברי",
      "קוץ",
      "נחש ארסי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"הצבא צועד על קיבתו\"",
    "correct": "נפוליאון בונפרטה",
    "answers": [
      "נפוליאון בונפרטה",
      "יוליוס קיסר",
      "גנרל פרנקו",
      "חניבעל"
    ]
  },
  {
    "question": "העיר ירושלים ידועה גם בשם...",
    "correct": "ציון",
    "answers": [
      "ציון",
      "אשל",
      "מקווה הדת",
      "יראי שלום"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מבעלי החיים הבאים אינו יונק?",
    "correct": "צב",
    "answers": [
      "צב",
      "דולפין",
      "אריה",
      "כלב"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מגיבורי העל הבאים אין כוחות על?",
    "correct": "באטמן",
    "answers": [
      "באטמן",
      "סופרמן",
      "ספיידרמן",
      "וונדרוומן"
    ]
  },
  {
    "question": "בשירה של להקת הנח\"ל מהו המספר האישי של דינה ברזילי?",
    "correct": "496351",
    "answers": [
      "635149",
      "496351",
      "493516",
      "351649"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו פרשה בספר שמות מקבל עם ישראל את עשרת הדיברות?",
    "correct": "יתרו",
    "answers": [
      "יתרו",
      "נח",
      "עקב",
      "משפטים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה אלפונס דודה?",
    "correct": "סופר צרפתי",
    "answers": [
      "צייר איטלקי",
      "סופר צרפתי",
      "משורר פולני",
      "פסל ספרדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה ירמולקה?",
    "correct": "כיפה",
    "answers": [
      "כיפה",
      "פסנתר",
      "נקודת חן",
      "סגנון ריקוד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את האופרה \"שמשון ודלילה\"",
    "correct": "קאמי סן-סנס",
    "answers": [
      "קאמי סן-סנס",
      "ג'וזפה ורדי",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "הקטור ברליוז"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'וני גרינווד הוא גיטריסט להקת:",
    "correct": "Radiohead",
    "answers": [
      "Radiohead",
      "Simple Plan",
      "Red Hot Chili Peppers",
      "Muse"
    ]
  },
  {
    "question": "עם קבוצה איטלקית זכה דייגו מראדונה באליפות?",
    "correct": "נאפולי",
    "answers": [
      "יובנטוס",
      "מילאן",
      "אינטר",
      "נאפולי"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם בדמי ימיו הוא אדם...",
    "correct": "צעיר",
    "answers": [
      "זקן",
      "משוגע",
      "חולה",
      "צעיר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מערכת בגוף מטפל רופא אורולוג?",
    "correct": "מערכת השתן",
    "answers": [
      "מערכת השתן",
      "מערכת הנשימה",
      "מערכת העיכול",
      "המערכת ההורמונלית"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נפתחה מסעדת \"בורגר ראנץ\" הראשונה?",
    "correct": "דרום אפריקה",
    "answers": [
      "ישראל",
      "ארצות הברית",
      "קנדה",
      "דרום אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"ילדות נשכחת\"",
    "correct": "נורית גלרון",
    "answers": [
      "יהודית רביץ",
      "נורית גלרון",
      "ריטה",
      "שלמה ארצי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום התפרסם דזמונד מוריס?",
    "correct": "זואולוגיה",
    "answers": [
      "זואולוגיה",
      "בוטניקה",
      "פיזיקה",
      "כימיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"בנייה ורנקולרית\"",
    "correct": "בנייה עממית",
    "answers": [
      "בנייה עממית",
      "בניית גורדי שחקים",
      "בניית אחוזות",
      "בניית טירות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"2001: אודיסיאה בחלל\"",
    "correct": "סטנלי קובריק",
    "answers": [
      "סטנלי קובריק",
      "קוונטין טרנטינו",
      "אלפרד היצ'קוק",
      "כריסטופר נולאן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הסיסמה של תנועת \"בני עקיבא\"",
    "correct": "תורה ועבודה",
    "answers": [
      "תורה תורה תורה",
      "תורה ועבודה",
      "המסע רק התחיל",
      "כולנו יחד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את דמותו של ארצ'י בנקר בסדרת הטלוויזיה הקומית \"הכל נשאר במשפחה\"",
    "correct": "קרול או'קונור",
    "answers": [
      "קרול או'קונור",
      "ג'ון גודמן",
      "טום ארנולד",
      "ג'ון קליז"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"דיבר סרה\"",
    "correct": "השמיץ",
    "answers": [
      "השמיץ",
      "הלהיט",
      "המליץ",
      "אכזב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה מקצועו של צ'ה גווארה?",
    "correct": "רופא",
    "answers": [
      "פקיד בנק",
      "עיתונאי",
      "רופא",
      "מהנדס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המרחק המשוער בין מערכת השמש שלנו למרכז גלקסיית שביל החלב?",
    "correct": "26,000 שנות אור",
    "answers": [
      "26,000 שנות אור",
      "3,000 שנות אור",
      "150 שנות אור",
      "2000 שנות אור"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה גזע חתולים כמעט ואין פרווה?",
    "correct": "ספינקס",
    "answers": [
      "סיאמי",
      "אנגורה",
      "פרסי",
      "ספינקס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה ביצעו האחים רייט את טיסתם הראשונה?",
    "correct": "1903",
    "answers": [
      "1903",
      "1679",
      "1939",
      "1850"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"הגונב מגנב...\"",
    "correct": "פטור",
    "answers": [
      "פטור",
      "ייעצר",
      "צדיק",
      "גונב מאחיו"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הביטוי: \"איש, איש...\"",
    "correct": "באמונתו יחיה",
    "answers": [
      "באמונתו יחיה",
      "בדרכו הולך",
      "ואישה, אישה",
      "בסוף לבד"
    ]
  },
  {
    "question": "איך קוראים לילד בקומדיה \"שני גברים וחצי\"",
    "correct": "ג'ייק",
    "answers": [
      "ג'ייק",
      "ג'ון",
      "דרק",
      "טומי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את שם השיר - \"אני חולם על ____\":",
    "correct": "נעמי",
    "answers": [
      "רוני",
      "שירה",
      "מירי",
      "נעמי"
    ]
  },
  {
    "question": "Skyfall הוא שירה של איזו זמרת?",
    "correct": "אדל",
    "answers": [
      "אדל",
      "בריטני ספירס",
      "וויטני יוסטון",
      "ריהאנה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"אני גיטרה\"",
    "correct": "בני אמדורסקי",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "אביב גפן",
      "בני אמדורסקי",
      "יהורם גאון"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם המכונה \"טלית שכולה תכלת\" הוא...",
    "correct": "אדם מושלם",
    "answers": [
      "אדם מושלם",
      "אדם רשע",
      "אדם חכם",
      "אדם לא אמין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אטימולוגיה?",
    "correct": "חקר מוצא המילים",
    "answers": [
      "חקר מוצא המילים",
      "חקר חרקים",
      "חקר האטום",
      "חקר מוצא האדם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"צאי אל החלון\"",
    "correct": "אייל גולן",
    "answers": [
      "אייל גולן",
      "חיים משה",
      "זאב נחמה",
      "זוהר ארגוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הבאים אינה דמות בתוכנית \"סיינפלד\"",
    "correct": "מיילס סילברברג",
    "answers": [
      "ג'ורג' קוסטנזה",
      "איליין בניס",
      "קוזמו קרמר",
      "מיילס סילברברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי דנטורציה?",
    "correct": "שינוי מבנה של חלבון",
    "answers": [
      "שינוי מבנה של חלבון",
      "תרומת זרע",
      "תרומת דם",
      "הרכב מולקולרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ענבל?",
    "correct": "לשון הפעמון",
    "answers": [
      "שרף העץ",
      "בעל חיים אמפיבי",
      "לשון הפעמון",
      "סוג של בד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה אורכה של ריצת מרתון?",
    "correct": "42 ק\"מ",
    "answers": [
      "10 ק\"מ",
      "22 ק\"מ",
      "32 ק\"מ",
      "42 ק\"מ"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו קבוצת כדורגל שיחק ג'ורג' בסט?",
    "correct": "מנצ'סטר יונייטד",
    "answers": [
      "מנצ'סטר יונייטד",
      "צ'לסי",
      "ברצלונה",
      "מילאן"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק תחום האורניתולוגיה?",
    "correct": "חקר העופות",
    "answers": [
      "חקר התורה",
      "חקר זוחלים",
      "חקר העופות",
      "חקר היונקים"
    ]
  },
  {
    "question": "מעשים סינכרוניים מתבצעים....",
    "correct": "בו זמנית",
    "answers": [
      "בו זמנית",
      "אחד אחרי השני",
      "באופן מרושל",
      "ללא חשק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הגיע האדם הראשון לחלל?",
    "correct": "1961",
    "answers": [
      "1950",
      "1961",
      "1977",
      "1967"
    ]
  },
  {
    "question": "בעברית: מהו תמליא?",
    "correct": "פאי (מאפה)",
    "answers": [
      "בורקס",
      "פנקייק",
      "פאי (מאפה)",
      "מוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקורו של המשקה \"טקילה\"",
    "correct": "מכסיקו",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "מכסיקו",
      "צרפת",
      "פורטוגל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב למבשר הגאולה לפי המסורת היהודית?",
    "correct": "אליהו הנביא",
    "answers": [
      "אליהו הנביא",
      "משה רבנו",
      "דוד המלך",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה מת אלוויס פרסלי?",
    "correct": "1977",
    "answers": [
      "1967",
      "1980",
      "1972",
      "1977"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה גיל זכה לראשונה פיט סאמפרס באליפות ארה\"ב הפתוחה בטניס?",
    "correct": "19",
    "answers": [
      "17",
      "16",
      "22",
      "19"
    ]
  },
  {
    "question": "שושלת רומנוב שלטה ב:",
    "correct": "רוסיה",
    "answers": [
      "רוסיה",
      "צרפת",
      "אנגליה",
      "אוקראינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי יוריספרודנציה?",
    "correct": "תורת המשפט",
    "answers": [
      "תורת המשפט",
      "תורת המוסר",
      "תורת המידות",
      "תורת היחסות"
    ]
  },
  {
    "question": "שלמה המלך היה ידוע גם בשם:",
    "correct": "ידידיה",
    "answers": [
      "אדוניה",
      "ידידיה",
      "אחיה",
      "בניה"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם האומרים עליו \"אני ואפסי עוד\"....",
    "correct": "מזלזל בכולם",
    "answers": [
      "מזלזל בכולם",
      "חסר ביטחון",
      "אוהב חשבון",
      "אוהב אדם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה תומאס דה טורקמדה?",
    "correct": "מראשי האינקוויזיציה הספרדית",
    "answers": [
      "מראשי האינקוויזיציה הספרדית",
      "אבי האומה הטורקית",
      "מנהיג ממלוכי",
      "שייח סעודי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו יצהר?",
    "correct": "שמן",
    "answers": [
      "שמן",
      "עוגייה",
      "חלב",
      "לחם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכה בפרס האוסקר על ביום הסרט 'פורסט גאמפ'?",
    "correct": "רוברט זמקיס",
    "answers": [
      "רוברט זמקיס",
      "דיוויד פינצ'ר",
      "דיוויד ייטס",
      "טים ברטון"
    ]
  },
  {
    "question": "וואחקה היא עיר ב:",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "מצרים",
      "ניגריה",
      "גיאורגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נערך הקונגרס הציוני הראשון?",
    "correct": "1897",
    "answers": [
      "1897",
      "1847",
      "1948",
      "1947"
    ]
  },
  {
    "question": "אלק רוזנפלד ידוע יותר בשם...",
    "correct": "אלון אולארצ'יק",
    "answers": [
      "אלון אולארצ'יק",
      "רמי הויברגר",
      "אורי גלר",
      "אלכס גלעדי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אין הנחתום...\"",
    "correct": "מעיד על עיסתו",
    "answers": [
      "מעיד על עיסתו",
      "מחסיר כלכלתו",
      "מסיר את עוונו",
      "משיב ריקם פניו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארה\"ב שימש ארנולד שוורצנגר כמושל?",
    "correct": "קליפורניה",
    "answers": [
      "פלורידה",
      "ארקנסו",
      "ניו יורק",
      "קליפורניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר \"חמישיית דג השמך\"",
    "correct": "פרנץ שוברט",
    "answers": [
      "פרנץ שוברט",
      "רוברט שומאן",
      "פרדריק שופן",
      "יוהן ברהמס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"המלט\"",
    "correct": "וויליאם שייקספיר",
    "answers": [
      "טנסי וויליאמס",
      "טוני מוריסון",
      "וויליאם שייקספיר",
      "דיוויד קופרפילד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהשירים הבאים הוא של להקת U2?",
    "correct": "One",
    "answers": [
      "One",
      "Brothers In Arms",
      "Every Breath You Take",
      "Iris"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר סדרת הספרים \"השביעייה הסודית\"",
    "correct": "אניד בלייטון",
    "answers": [
      "אניד בלייטון",
      "מרי נורטון",
      "לורה אינגלס ויילדר",
      "דוקטור סוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים לא כיכב בסדרה \"קרובים קרובים\"",
    "correct": "שייקה לוי",
    "answers": [
      "חנה מרון",
      "ליאורה ריבלין",
      "יהורם גאון",
      "שייקה לוי"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסקת אמנות האוריגמי?",
    "correct": "קיפולי נייר",
    "answers": [
      "קיפולי נייר",
      "פיסול בעלי חיים",
      "ציור צמחים",
      "תרבות יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה מקצועו של נשיא מדינת ישראל חיים וייצמן?",
    "correct": "מדען",
    "answers": [
      "כלכלן",
      "מדען",
      "עורך דין",
      "בלשן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילם את הדמות פארוק בסרט \"אלכס חולה אהבה\"",
    "correct": "יוסף שילוח",
    "answers": [
      "זאב רווח",
      "יהודה ברקן",
      "יוסף שילוח",
      "גבי עמרני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסיפור \"איש זקן מאוד עם כנפיים עצומות\"",
    "correct": "גבריאל גרסיה מארקס",
    "answers": [
      "גבריאל גרסיה מארקס",
      "ג'יי די סלינג'ר",
      "חורחה לואיס בורחס",
      "ג'ונתן ליטל"
    ]
  },
  {
    "question": "נקבתו של איזה בעל-חיים טורפת את הזכר בזמן ההזדווגות?",
    "correct": "גמל שלמה",
    "answers": [
      "גמל שלמה",
      "אלמנה שחורה",
      "צרעה",
      "עקרב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה \"הסלמה\"",
    "correct": "הדרדרות",
    "answers": [
      "הדרדרות",
      "הפרדה",
      "אמירת שלום",
      "בריחה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"בריטי קצר-שיער\" הוא סוג של:",
    "correct": "חתול",
    "answers": [
      "חתול",
      "כלב",
      "סוס",
      "בונה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלם את גדי בסדרה \"החיים זה לא הכל\"",
    "correct": "אבי קושניר",
    "answers": [
      "אבי קושניר",
      "עידן אלתרמן",
      "אילן דר",
      "נתן דטנר"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר הספר \"סופה בין הדקלים\"",
    "correct": "סמי מיכאל",
    "answers": [
      "סמי מיכאל",
      "אמיר גוטפרוינד",
      "אהוד אשרי",
      "דויד גרוסמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברת סדרת הספרים \"דמדומים\"",
    "correct": "סטפני מאייר",
    "answers": [
      "ג'יי. קיי. רולינג",
      "אליסון נואל",
      "מג קאבוט",
      "סטפני מאייר"
    ]
  },
  {
    "question": "\"סווינג\" הוא תת סגנון של מוסיקת ה...",
    "correct": "ג'אז",
    "answers": [
      "ג'אז",
      "בלוז",
      "רוק",
      "פופ"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סכיזופרנואידי?",
    "correct": "שלב בהתפתחות הנפשית",
    "answers": [
      "לוקה בנפשו",
      "רוצח סדרתי",
      "אדם חשדן",
      "שלב בהתפתחות הנפשית"
    ]
  },
  {
    "question": "פרוגרסיבי פירושו:",
    "correct": "מתקדם",
    "answers": [
      "מתקדם",
      "איטי",
      "מיושן",
      "גבוה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את “אהבתיה“?",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "עברי לידר",
      "ריטה",
      "שלום חנוך"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד אומרים בעברית \"אנטרקוט\"",
    "correct": "ורד הצלע",
    "answers": [
      "ורד הצלע",
      "החלק הטוב",
      "בשריון",
      "מדליון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו זמרת שחררה את האלבום \"Ray Of Light\"",
    "correct": "מדונה",
    "answers": [
      "מדונה",
      "ביורק",
      "בריטני ספירס",
      "גוון סטפאני"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו עדה יש מאכל בשם \"אנג'רה\"",
    "correct": "האתיופית",
    "answers": [
      "האתיופית",
      "הרוסית",
      "העירקית",
      "הפולנית"
    ]
  },
  {
    "question": "אוצלוט הוא סוג של...",
    "correct": "חתול",
    "answers": [
      "חתול",
      "ציפור",
      "כלב",
      "סוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות בד\"ץ?",
    "correct": "בית דין צדק",
    "answers": [
      "בית דין צדק",
      "בית דין ציבורי",
      "בית דיון ציוני",
      "בית דין צבאי"
    ]
  },
  {
    "question": "את מי נאלץ יפתח הגלעדי להקריב בשובו מן המלחמה בבני עמון?",
    "correct": "את בתו",
    "answers": [
      "את בתו",
      "את כבשתו",
      "את אימו",
      "את בנו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו בלדר?",
    "correct": "שליח",
    "answers": [
      "שליח",
      "נגר",
      "קצב",
      "סוחר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי גילמה את הילדה אפרת בסדרת הסרטים \"אבא גנוב\"",
    "correct": "אילנה ברקוביץ",
    "answers": [
      "בר רפאלי",
      "אילנה ברקוביץ",
      "מירב הניג",
      "מונה זילברשטיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של טורקימיניסטן?",
    "correct": "אשגאבט",
    "answers": [
      "אשגאבט",
      "סמרקנד",
      "סנט פטרסבורג",
      "טשקנט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דבקון?",
    "correct": "צמח טפיל",
    "answers": [
      "צמח טפיל",
      "דבק חזק במיוחד",
      "בעל חי מכרסם",
      "מחלת עור"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"קרקס\"",
    "correct": "מעגל",
    "answers": [
      "מעגל",
      "בידור",
      "להטוטנות",
      "בדיחה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים מיוחס משל הצרצר והנמלה?",
    "correct": "איזופוס",
    "answers": [
      "איזופוס",
      "ז'אן דה לה פונטן",
      "לב טולסטוי",
      "איוון קרילוב"
    ]
  },
  {
    "question": "רבבה היא:",
    "correct": "10,000",
    "answers": [
      "10,000",
      "100",
      "1000",
      "100,000"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"אנחנו הולכים מהר יותר כשאנחנו הולכים לבד\"",
    "correct": "נפוליאון בונפרטה",
    "answers": [
      "נפוליאון בונפרטה",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "ווינסטון צ'רצ'יל",
      "אלכסנדר דיומא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכה בעונה השנייה של \"כוכב נולד\"",
    "correct": "הראל מויאל",
    "answers": [
      "הראל מויאל",
      "הראל סקעת",
      "נינט טייב",
      "שירי מיימון"
    ]
  },
  {
    "question": "במוסיקה המזרחית מי מכונה \"המלך\"",
    "correct": "זוהר ארגוב",
    "answers": [
      "זוהר ארגוב",
      "חיים משה",
      "אבנר גדסי",
      "שימי תבורי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי קבוצת הכדורגל הישראלית הראשונה שזכתה באליפות?",
    "correct": "חשמונאי ירושלים",
    "answers": [
      "מכבי תל אביב",
      "חשמונאי ירושלים",
      "הפועל תל אביב",
      "מכבי חיפה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי נשוי מגיש \"חדשות הספורט\" אלי אילדיס?",
    "correct": "מיקי חיימוביץ",
    "answers": [
      "מיקי חיימוביץ",
      "לינוי בר גפן",
      "טלי מורנו",
      "גאולה אבן"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הכבשה דולי\" התפרסמה בכך שהייתה...",
    "correct": "השיבוט הגנטי הראשון",
    "answers": [
      "השיבוט הגנטי הראשון",
      "מסוגלת לבטא מילים",
      "הכבשה הזקנה בעולם",
      "חכמה כמו ילד קטן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שיחק את הטוב בסרט הקלאסי \"הטוב, הרע והמכוער\"",
    "correct": "קלינט איסטווד",
    "answers": [
      "קלינט איסטווד",
      "וודי אלן",
      "מייקל קיין",
      "לי ואן-קליף"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן מיוצרת בירת הייניקן?",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "בלגיה",
      "גרמניה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "צנובר הוא זרעו של עץ:",
    "correct": "האורן",
    "answers": [
      "האורן",
      "הברוש",
      "האלון",
      "האשוח"
    ]
  },
  {
    "question": "בת כמה הייתה ז'אן דארק במותה?",
    "correct": "19",
    "answers": [
      "19",
      "68",
      "36",
      "27"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של חברת הנעורים של סופרמן?",
    "correct": "לאנה",
    "answers": [
      "לואיס",
      "לאנה",
      "קלואי",
      "מרתה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"אד הוק\"",
    "correct": "לשם כך",
    "answers": [
      "לשם כך",
      "ללא דיחוי",
      "בלי מאמץ",
      "מוכר וידוע"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן בגוף נמצא הקורפוס קולוסום?",
    "correct": "במוח",
    "answers": [
      "במערכת העיכול",
      "בכליות",
      "בפה",
      "במוח"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהמלחינים הבאים נעשה חירש עם השנים?",
    "correct": "בטהובן",
    "answers": [
      "מוצרט",
      "בטהובן",
      "באך",
      "היידן"
    ]
  },
  {
    "question": "ממבה הוא סוג של...",
    "correct": "נחש",
    "answers": [
      "עקרב",
      "נחש",
      "פרי טרופי",
      "יסוד כימי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא \"מנזר רילה\"",
    "correct": "בולגריה",
    "answers": [
      "בולגריה",
      "צרפת",
      "בלגיה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "אלפרד היצ'קוק היה במאי:",
    "correct": "בריטי",
    "answers": [
      "בריטי",
      "צרפתי",
      "דרום אפריקאי",
      "אמריקאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"שדים\"",
    "correct": "פיודור דוסטויבסקי",
    "answers": [
      "פיודור דוסטויבסקי",
      "אונורה דה בלזק",
      "המרקיז דה סאד",
      "סטיבן קינג"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר שמוליק קראוס?",
    "correct": "החלונות הגבוהים",
    "answers": [
      "החלונות הגבוהים",
      "כוורת",
      "התרנגולים",
      "הצ'רצ'ילים"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מערכת בגוף נפגעת ממחלת האיידס?",
    "correct": "מערכת החיסון",
    "answers": [
      "מערכת החיסון",
      "מערכת העצבים",
      "מערכת העיכול",
      "מערכת השרירים"
    ]
  },
  {
    "question": "איפה שירת שלמה ארצי בצבא?",
    "correct": "להקת חיל הים",
    "answers": [
      "להקת חיל הים",
      "להקת הנח\"ל",
      "להקת פיקוד דרום",
      "צנחנים"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה צמח מופק התבלין זעפרן?",
    "correct": "כרכום תרבותי",
    "answers": [
      "כרכום תרבותי",
      "אזוב מצוי",
      "כובע הנזיר",
      "סחלב הביצות"
    ]
  },
  {
    "question": "כלת פרס ישראל, אנה טיכו, הייתה:",
    "correct": "ציירת",
    "answers": [
      "ציירת",
      "פסלת",
      "רקדנית",
      "סופרת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של האחות התאומה של פיבי בסדרה \"חברים\"",
    "correct": "אורסולה",
    "answers": [
      "אורסולה",
      "מייגן",
      "אלן",
      "רייצ'ל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"תנ\"ך הוא המנדט שלנו על ארץ ישראל\"",
    "correct": "דוד בן גוריון",
    "answers": [
      "זאב ז'בוטינסקי",
      "דוד בן גוריון",
      "אחד העם",
      "בנימין זאב הרצל"
    ]
  },
  {
    "question": "למה צמים בט' באב?",
    "correct": "חורבן בית המקדש",
    "answers": [
      "מצור על ירושלים",
      "חורבן בית המקדש",
      "חורבן טיטוס",
      "נפילת המן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו היונק הגדול ביותר?",
    "correct": "הלוויתן הכחול",
    "answers": [
      "פיל אפריקאי",
      "הלוויתן הכחול",
      "היפופוטם",
      "קרנף אסייתי"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה תחום קשורה \"פרוטטיקה\"",
    "correct": "רפואת שיניים",
    "answers": [
      "הומאופתיה",
      "רפואת שיניים",
      "רפואת עור",
      "אקופונקטורה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"רוקד עם זאבים\"",
    "correct": "קווין קוסטנר",
    "answers": [
      "קווין קוסטנר",
      "וורן ביטי",
      "כריס אודונל",
      "ג'ייסון אלכסנדר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה ספרים בתנ\"ך מכונים ספרי אמ''ת?",
    "correct": "תהילים, משלי ואיוב",
    "answers": [
      "תהילים, משלי ואיוב",
      "שיר השירים, משלי וקהלת",
      "אסתר, מיכה ותהילים",
      "איוב, מלכים ותרי עשר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה צבע הביצים של העוף אמו?",
    "correct": "ירוק",
    "answers": [
      "צהוב",
      "לבן",
      "ירוק",
      "כחול"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה שמו הפרטי של מלך בריטניה ג'ורג השישי?",
    "correct": "אלברט",
    "answers": [
      "אלברט",
      "ג'ורג",
      "לואי",
      "הנרי"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה חברת הביגוד \"לקוסט\"",
    "correct": "צרפת",
    "answers": [
      "צרפת",
      "איטליה",
      "ספרד",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נחרב בית המקדש השני?",
    "correct": "70 לסה\"נ",
    "answers": [
      "70 לסה\"נ",
      "586 לפנה\"ס",
      "135 לסה\"נ",
      "720 לפנה\"ס"
    ]
  },
  {
    "question": "קובו ופיטאיה שניהם פירות:",
    "correct": "שצומחים כפרחי קקטוסים",
    "answers": [
      "שצומחים כפרחי קקטוסים",
      "הצומחים מתחת לאדמה",
      "שמקורם בסין",
      "שאינם כשרים לפסח"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה כלי ניגן בעיקר רוג'ר ווטרס בלהקת פינק פלויד?",
    "correct": "גיטרה בס",
    "answers": [
      "גיטרה בס",
      "גיטרה חשמלית",
      "תופים",
      "סקסופון"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מוצאו של השחקן ארנולד שוורצנגר?",
    "correct": "אוסטרי",
    "answers": [
      "אוסטרי",
      "גרמני",
      "בלגי",
      "צרפתי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי טבע את המונח \"אדם לאדם זאב\"",
    "correct": "תומס הובס",
    "answers": [
      "ארנסט המינגווי",
      "תומס הובס",
      "פרידריך ניטשה",
      "ווינסטון צ'רצ'יל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"אל תשכחי אותנו\"",
    "correct": "מיסטר הרי",
    "answers": [
      "מיסטר הרי",
      "בועז שרעבי",
      "מוני ארנון",
      "מתי כספי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו טרוט?",
    "correct": "ריצה איטית של סוס",
    "answers": [
      "ריצה איטית של סוס",
      "מחלת עור",
      "יונק על",
      "סוג של דג"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו סדרה מפורסמת יצר ג'יי ג'יי אברהמס?",
    "correct": "אבודים",
    "answers": [
      "אבודים",
      "נמלטים",
      "חברים",
      "סיינפלד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"בעבודה לקינו ובעבודה נרפא\"",
    "correct": "א\"ד גורדון",
    "answers": [
      "א\"ד גורדון",
      "בנימין נתניהו",
      "בנימין זאב הרצל",
      "אחד העם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת הסרטים \"מהיר ועצבני\"",
    "correct": "וין דיזל",
    "answers": [
      "וין דיזל",
      "ג'קי צ'אן",
      "ג'ון טרבולטה",
      "דנזל וושינגטון"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה חילופים יש במשחק כדורגל רשמי?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "3",
      "2",
      "4",
      "5"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"דה הבילנד מוסקיטו\"",
    "correct": "מטוס קרב בריטי",
    "answers": [
      "מטוס קרב בריטי",
      "טנק רוסי",
      "מסוק אמריקאי",
      "תותח ישראלי"
    ]
  },
  {
    "question": "שר צבאו של דוד המלך, יואב בן צרויה, היה גם:",
    "correct": "אחיינו",
    "answers": [
      "אחיינו",
      "בנו",
      "דודו",
      "אביו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעותה המילולית של המילה \"טרפז\"",
    "correct": "שולחן קטן",
    "answers": [
      "צורה סימטרית",
      "שולחן קטן",
      "קווים ישרים",
      "הצורה המוזרה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא \"בית הנשיא\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "תל אביב",
      "חיפה",
      "אשדוד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סופר-נובה?",
    "correct": "תופעה קוסמית",
    "answers": [
      "תופעה קוסמית",
      "עיר בקנדה",
      "חברת משקאות",
      "טורניר טניס אירופי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"קפלט\"",
    "correct": "פאה נכרית",
    "answers": [
      "פאה נכרית",
      "אקדח קטן",
      "מבנה נייד",
      "מאכל רומני"
    ]
  },
  {
    "question": "לסוטה היא סוג של:",
    "correct": "בגד",
    "answers": [
      "בגד",
      "זוחל",
      "מחלה",
      "תבשיל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"אי אפשר להיכנס לאותו נהר פעמיים\"",
    "correct": "הרקליטוס",
    "answers": [
      "סוקרטס",
      "אפלטון",
      "זנון",
      "הרקליטוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ממאמני הכדורגל הבאים הגיע לשלב המתקדם ביותר בליגת האלופות?",
    "correct": "אברהם גרנט",
    "answers": [
      "אברהם גרנט",
      "רוני לוי",
      "דרור קשטן",
      "אבי נמני"
    ]
  },
  {
    "question": "עב הוא...",
    "correct": "ענן",
    "answers": [
      "ענן",
      "אדם שמן",
      "גל גדול",
      "כלי עשוי חרס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מתאר \"המפץ הגדול\"",
    "correct": "יצירת היקום",
    "answers": [
      "אחרית הימים",
      "פצצה גרעינית",
      "סוד עידן הקרח",
      "יצירת היקום"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מציין בנצרות חג הפסחא?",
    "correct": "תחייתו של ישו",
    "answers": [
      "תחייתו של ישו",
      "מותו של ישו",
      "הולדת מריה",
      "יציאת בני ישראל ממצרים"
    ]
  },
  {
    "question": "במה נאחז גידי גוב , על פי שירו הידוע?",
    "correct": "באוויר",
    "answers": [
      "בעתיד",
      "באוויר",
      "במחר",
      "באהבה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר התרחשו עלילות הסדרה \"סקס והעיר הגדולה\"",
    "correct": "ניו יורק",
    "answers": [
      "בוסטון",
      "ניו יורק",
      "לוס אנג'לס",
      "לאס וגאס"
    ]
  },
  {
    "question": "לואי ה-16 היה נשוי ל....",
    "correct": "מארי אנטואנט",
    "answers": [
      "מארי אנטואנט",
      "מארי תרז",
      "סופי הלן באטריס",
      "מארי ז'וזפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי החליף את משה רבנו לאחר מותו?",
    "correct": "יהושע בן נון",
    "answers": [
      "יהושע בן נון",
      "יתרו",
      "שמואל הנביא",
      "אהרון הכהן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו ריטואל?",
    "correct": "טקס",
    "answers": [
      "דורס לילה",
      "טקס",
      "תרופה פסיכיאטרית",
      "משקה אנגלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שרה את \"הילדה הכי יפה בגן\"",
    "correct": "יהודית רביץ",
    "answers": [
      "יהודית רביץ",
      "אילנה אביטל",
      "נעמי שמר",
      "ירדנה ארזי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט מתחרה דודי סלע?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "טניס",
      "כדורגל",
      "ג'ודו"
    ]
  },
  {
    "question": "מה כמות הדם אצל אדם בריא?",
    "correct": "5.5 ליטר",
    "answers": [
      "3 ליטר",
      "5.5 ליטר",
      "7.8 ליטר",
      "10 ליטר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט \"תקנות בית השיכר\"",
    "correct": "מייקל קיין",
    "answers": [
      "מייקל קיין",
      "ג'ק ניקולסון",
      "דסטין הופמן",
      "בן סטילר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר ברייאן מיי?",
    "correct": "Queen",
    "answers": [
      "Queen",
      "The The",
      "The Killers",
      "The Eagles"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"אגדת דשא\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "אריק איינשטיין",
      "שלום חנוך",
      "אריאל זילבר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו נבחרת מהבאות מעולם לא זכתה במונדיאל?",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "אורגוואי",
      "צרפת",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר ''כל דבר היוצא מידיו של האל הינו מושלם, כל דבר המגיע לידי האדם מתקלקל''?",
    "correct": "ז'ן-ז'ק רוסו",
    "answers": [
      "ניקולו מקיאוולי",
      "ז'אן פול סארטר",
      "ז'ן-ז'ק רוסו",
      "סרן קירקגור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה מישל פוקו?",
    "correct": "פילוסוף צרפתי",
    "answers": [
      "פילוסוף צרפתי",
      "סופר אנגלי",
      "ארכאולוג איטלקי",
      "צייר ספרדי"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולד מחמוד עבאס (אבו מאזן)?",
    "correct": "צפת",
    "answers": [
      "צפת",
      "עכו",
      "חברון",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר, ״זהו צעד קטן לאדם, צעד גדול לאנושות\"",
    "correct": "ניל ארמסטרונג",
    "answers": [
      "ניל ארמסטרונג",
      "וינסטון צ'רצ'יל",
      "ברק אובמה",
      "רנה דקארט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית ילדים יש דמויות בשם טיפטיפ וטיפטיפון?",
    "correct": "בארץ הקטקטים",
    "answers": [
      "בארץ הקטקטים",
      "הדררסים",
      "בילבי",
      "המומינים"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אם אשכחך ______ תשכח ימיני\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ישראל",
      "אימי",
      "מולדתי",
      "ירושלים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה כיכבו הדמויות סאם מלון ודייאן צ'יימברס?",
    "correct": "חופשי על הבר",
    "answers": [
      "חופשי על הבר",
      "מי הבוס",
      "קרובים רחוקים מאד",
      "אלף"
    ]
  },
  {
    "question": "\"מורסה\" היא:",
    "correct": "פצע מוגלתי",
    "answers": [
      "פצע מוגלתי",
      "כף רגל של סוס",
      "ענף שבור",
      "תרשים עמוס פריטים"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזה רמטכ\"ל הייתה את תקופת הכהונה הארוכה ביותר?",
    "correct": "רפאל (רפול) איתן",
    "answers": [
      "רפאל (רפול) איתן",
      "מרדכי (מוטה) גור",
      "אהוד ברק",
      "משה דיין"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה חבר בלהקת 'מחתרת הקטיפה'?",
    "correct": "לו ריד",
    "answers": [
      "לו ריד",
      "דייויד בואי",
      "מיק ג'אגר",
      "ג'וני מיטשל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרה \"הנסיך המדליק מבל אייר\"",
    "correct": "ויל סמית'",
    "answers": [
      "ויל סמית'",
      "טים אלן",
      "אשטון קוצ'ר",
      "ג'סטין טימברלייק"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"יש לי סיכוי\"",
    "correct": "אביתר בנאי",
    "answers": [
      "אביתר בנאי",
      "אברהם טל",
      "רמי פורטיס",
      "גידי גוב"
    ]
  },
  {
    "question": "מהמיתולוגיה היוונית - מיהו אביהם של זאוס, פוסידון והאדס?",
    "correct": "קרונוס",
    "answers": [
      "קרונוס",
      "אוראנוס",
      "אוקיינוס",
      "גאיה"
    ]
  },
  {
    "question": "לבקשת מי חיברה נעמי שמר את השיר \"ירושלים של זהב\"",
    "correct": "טדי קולק",
    "answers": [
      "גולדה מאיר",
      "אהוד אולמרט",
      "טדי קולק",
      "זלמן שזר"
    ]
  },
  {
    "question": "בתקופה הכחולה של פיקסו הוא צייר בעיקר:",
    "correct": "ציורים עצובים",
    "answers": [
      "ציורים עצובים",
      "ציורים שמחים",
      "ציור נוף עם שמיים",
      "ציורי ערום"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים קבור בהר מירון?",
    "correct": "רבי שמעון בר יוחאי",
    "answers": [
      "שלמה המלך",
      "דוד המלך",
      "רבי שמעון בר יוחאי",
      "רחל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מאכל אהוב במיוחד על החתול גארפילד?",
    "correct": "לזניה",
    "answers": [
      "לזניה",
      "תרד",
      "דגים",
      "סושי"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"נפוטיזם\"",
    "correct": "העדפת מקורבים",
    "answers": [
      "העדפת מקורבים",
      "בקשת מחילה",
      "מחלה כרונית",
      "שיפוט מוטעה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה משחק יש כלי בשם רץ?",
    "correct": "שחמט",
    "answers": [
      "שחמט",
      "דמקה",
      "רברסי",
      "שש בש"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"מעולם לא חבו רבים כל כך, הרבה כל כך, למעטים כל כך.\"",
    "correct": "וינסטון צ'רצ'יל",
    "answers": [
      "וינסטון צ'רצ'יל",
      "מרגרט תאצ'ר",
      "אהוד ברק",
      "יצחק רבין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"היררכיה\"",
    "correct": "מדרג",
    "answers": [
      "מדרג",
      "יחס מנוכר",
      "הצלחה",
      "מעמד בכיר"
    ]
  },
  {
    "question": "משמעות הביטוי \"שבעת מדורי גיהנום\" היא:",
    "correct": "צרות רבות",
    "answers": [
      "צרות רבות",
      "פחד גדול",
      "החיים קצרים",
      "הכול עובר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי זכתה בפרסום רב לאחר שגילמה את דורותי בסרט \"הקוסם מארץ עוץ\"",
    "correct": "ג'ודי גרלנד",
    "answers": [
      "ג'ודי גרלנד",
      "קאתרין הפבורן",
      "מרילין מונרו",
      "אליזבת טיילור"
    ]
  },
  {
    "question": "דבנדרה בנהארט הוא...",
    "correct": "זמר פולק אמריקאי",
    "answers": [
      "זמר פולק אמריקאי",
      "צייר איטלקי",
      "משורר צרפתי",
      "פילוסוף יווני"
    ]
  },
  {
    "question": "גיטריסט איזו להקה נורה ונהרג על הבמה בזמן הופעה?",
    "correct": "Pantera",
    "answers": [
      "Pantera",
      "Pink Floyd",
      "Iron Maiden",
      "Black Sabbath"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד קרויה מחלת הטטנוס בעברית?",
    "correct": "צפדת",
    "answers": [
      "צפדת",
      "רדמת",
      "גזזת",
      "אדמת"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אין שני נביאים מתנבאים...\"",
    "correct": "בסגנון אחד",
    "answers": [
      "בסגנון אחד",
      "באותו הזמן",
      "על אותה נבואה",
      "ואין עוררין"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו של הברמן בסדרה \"משפחת סימפסון\"",
    "correct": "מו",
    "answers": [
      "מו",
      "הומר",
      "בארט",
      "סקינר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"טייקונאוט\"",
    "correct": "טייס חלל סיני",
    "answers": [
      "טייס חלל סיני",
      "איש עשיר מאד",
      "בריחה מחובות",
      "מטוס סילון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי עמד בראש המפלגה הרביזיוניסטית?",
    "correct": "זאב ז'בוטינסקי",
    "answers": [
      "יעקב דיין",
      "יצחק רבין",
      "זאב ז'בוטינסקי",
      "משה הפלר"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו המדבר הצחיח ביותר בעולם?",
    "correct": "מדבר אטקמה",
    "answers": [
      "מדבר אטקמה",
      "מדבר סהרה",
      "מדבר לוב",
      "מדבר קלהארי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מגילה קוראים בתשעה באב?",
    "correct": "איכה",
    "answers": [
      "רות",
      "אסתר",
      "איכה",
      "קהלת"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הזמר ש\"ישב בסן פרנציסקו על המים\"",
    "correct": "אריק איינשטיין",
    "answers": [
      "אריק איינשטיין",
      "שלמה ארצי",
      "מיקי גבריאלוב",
      "עידן רייכל"
    ]
  },
  {
    "question": "מטרופולין היא...",
    "correct": "עיר מרכזית",
    "answers": [
      "עיר מרכזית",
      "עיר קטנה",
      "מדינת אוייב",
      "עיירה נידחת"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן התקיימו המשחקים האולימפיים בשנת 1980?",
    "correct": "מוסקבה",
    "answers": [
      "לוס אנג'לס",
      "טוקיו",
      "מוסקבה",
      "מדריד"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה אוכלים \"עוף במולה\"",
    "correct": "מקסיקו",
    "answers": [
      "מקסיקו",
      "דרום אפריקה",
      "הודו",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות היא ביתו של המשורר נתן אלתרמן?",
    "correct": "תרצה אתר",
    "answers": [
      "רונה קינן",
      "תיקי דיין",
      "אילנה דיין",
      "תרצה אתר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחברת הספר \"מיץ פטל\"",
    "correct": "חיה שנהב",
    "answers": [
      "חיה שנהב",
      "ימימה אבידר-טשרנוביץ",
      "לאה גולדברג",
      "אסתר ויתקון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר על \"דוקטור התחכמות\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "שלמה ארצי",
      "אהוד בנאי",
      "ברי סחרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמותיהם של הירחים של כוכב מאדים?",
    "correct": "פובוס ודימוס",
    "answers": [
      "פובוס ודימוס",
      "אפולו ואטלס",
      "הרקולס וזאוס",
      "אתנה ואפרודיטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי סטגנציה?",
    "correct": "קיפאון",
    "answers": [
      "מחלת כבד",
      "קיפאון",
      "שנאת אדם",
      "התבוללות"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה מייצרת את דגם הגיטרה הנודע \"לס פול\"",
    "correct": "גיבסון",
    "answers": [
      "גיבסון",
      "פנדר",
      "איבנז",
      "ימאהה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו סולנה של להקת דייר סטרייטס?",
    "correct": "מארק קנופלר",
    "answers": [
      "מארק קנופלר",
      "דיוויד גילמור",
      "אקסל רוז",
      "ג'ים מוריסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מחזה של שיקספיר שם הגיבורה הוא דסדמונה?",
    "correct": "אותלו",
    "answers": [
      "אותלו",
      "מעשיית חורף",
      "המלך ליר",
      "המלט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה תחום עסק אוגוסטן לואי קושי?",
    "correct": "מתמטיקה",
    "answers": [
      "מתמטיקה",
      "פיזיקה",
      "כימיה",
      "ביולוגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"מה עושות האיילות\"",
    "correct": "לאה גולדברג",
    "answers": [
      "לאה גולדברג",
      "אריק איינשטיין",
      "נתן אלתרמן",
      "נעמי שמר"
    ]
  },
  {
    "question": "איי גלאפגוס הם חלק ממדינה זו:",
    "correct": "אקוודור",
    "answers": [
      "ונצואלה",
      "פרו",
      "גואטמלה",
      "אקוודור"
    ]
  },
  {
    "question": "משירו של עברי לידר: \"וזה תמיד אהבה וזה תמיד מסובך...\"",
    "correct": "ונמאס",
    "answers": [
      "ונמאס",
      "וכואב",
      "ומתסכל",
      "ומדהים"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אבדו חושיו\", כלומר הוא:",
    "correct": "התבלבל",
    "answers": [
      "התבלבל",
      "התעלף",
      "התעצבן",
      "התחנף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב למנהיג האלים במיתולוגייה היוונית?",
    "correct": "זאוס",
    "answers": [
      "זאוס",
      "פלוטו",
      "דיוניסוס",
      "הרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה נשיא מדינת ישראל?",
    "correct": "משה שרת",
    "answers": [
      "יצחק נבון",
      "שמעון פרס",
      "משה שרת",
      "אפרים קציר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השם של כוכב ונוס בעברית?",
    "correct": "נוגה",
    "answers": [
      "נוגה",
      "שבתאי",
      "פלוטו",
      "מאדים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרה בשנות ה-80 כיכבו הדמויות מאדי הייז ודיוויד אדיסון?",
    "correct": "בלשים בלילה",
    "answers": [
      "פרקליטי ל.א",
      "שושלת",
      "בלשים בלילה",
      "מי הבוס"
    ]
  },
  {
    "question": "הזמר גורדון סאמנר ידוע יותר בשם....",
    "correct": "סטינג",
    "answers": [
      "סטינג",
      "בונו",
      "פרינס",
      "50 סנט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הגיש את התוכנית \"מסיבת גן\"",
    "correct": "ירון לונדון",
    "answers": [
      "ירון לונדון",
      "עודד מנשה",
      "מיכל ינאי",
      "מוטי קירשנבאום"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו האמצעי של נשיא ארצות הברית ברק אובמה?",
    "correct": "חוסיין",
    "answers": [
      "חוסיין",
      "ג'ורג'",
      "מישל",
      "דייוויד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השריר החזק בגוף האדם?",
    "correct": "הלשון",
    "answers": [
      "הלשון",
      "הארבע ראשי",
      "הלב",
      "הדלתא"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אינטרמצו\" הוא מונח הלקוח מתחום ה...",
    "correct": "מוזיקה",
    "answers": [
      "מוזיקה",
      "ספרות",
      "ציור",
      "בישול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את השיר \"דרך הכורכר\" שמבצע אריק סיני?",
    "correct": "קורין אלאל",
    "answers": [
      "קורין אלאל",
      "שלום חנוך",
      "יצחק קלפטר",
      "מתי כספי"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד כונתה להקת הבידור של הפלמ\"ח?",
    "correct": "הצ'יזבטרון",
    "answers": [
      "הגבעטרון",
      "הצ'יזבטרון",
      "הפלמחים",
      "המגניבים"
    ]
  },
  {
    "question": "\"העכבישים ממאדים\" הייתה להקת הליווי של איזה מהזמרים הבאים?",
    "correct": "דיוויד בואי",
    "answers": [
      "דיוויד בואי",
      "אסף אמדורסקי",
      "פרינס",
      "ברוס בפרינגסטין"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה חברים יהלי סובול ופיטר רוט?",
    "correct": "מוניקה סקס",
    "answers": [
      "השוונג של הפיתה",
      "מוניקה סקס",
      "שבק ס'",
      "סינרגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים אלבום בשם \"פחות אבל כואב\"",
    "correct": "יהודה פוליקר",
    "answers": [
      "יהודה פוליקר",
      "שלמה ארצי",
      "עמיר בניון",
      "דני בסן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי קואופרציה?",
    "correct": "שיתוף פעולה",
    "answers": [
      "שיתוף פעולה",
      "התרת חסמים",
      "רדיפת צדק",
      "איסור גורף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"בא מן השתיקה\"",
    "correct": "קובי אפללו",
    "answers": [
      "קובי אפללו",
      "עמיר בניון",
      "משה פרץ",
      "מוש בן ארי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה התרחש \"קרב החווה הסינית\"",
    "correct": "מלחמת יום הכיפורים",
    "answers": [
      "מלחמת יום הכיפורים",
      "מלחמת ששת הימים",
      "מלחמת השחרור",
      "מלחמת לבנון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו נבחרת כדורגל מפורסמת בתלבושת כתומה?",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ברזיל",
      "הולנד",
      "דנמרק"
    ]
  },
  {
    "question": "לאחר כמה שנות נישואים חוגגים את חתונת הפלטינה?",
    "correct": "70",
    "answers": [
      "70",
      "60",
      "50",
      "75"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מחנה השמדה חקוקה הכתובת: \"הגורל שלנו - אזהרה לכם\"",
    "correct": "מיידנק",
    "answers": [
      "מיידנק",
      "אושוויץ",
      "סוביבור",
      "טרבלינקה"
    ]
  },
  {
    "question": "בתקרית ליברטי בשנת 1967, תקף צה\"ל אוניה של:",
    "correct": "ארצות הברית",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "בריטניה",
      "רוסיה",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את הפתגם: \"הסקרנות הרגה את...\"",
    "correct": "החתול",
    "answers": [
      "הנמלה",
      "האדם",
      "החתול",
      "הזאב"
    ]
  },
  {
    "question": "מה חוקרת ספליאולוגיה?",
    "correct": "מערות",
    "answers": [
      "דבורים",
      "מערות",
      "הרים",
      "שינוי מעמדות"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שם הרחוב הראשון בתל אביב?",
    "correct": "הרצל",
    "answers": [
      "דיזינגוף",
      "אבן גבירול",
      "הרצל",
      "רוטשילד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים סירב לקבל פרס נובל בספרות?",
    "correct": "ז'אן פול סארטר",
    "answers": [
      "סמואל בקט",
      "ז'אן פול סארטר",
      "טוני מוריסון",
      "גבריאל גארסיה מרקס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אוטוריטה\"",
    "correct": "סמכות",
    "answers": [
      "סמכות",
      "נוכלות",
      "בריחה",
      "שנאה עצמית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"לילה שקט עבר על כוחותינו בסואץ\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "אריאל זילבר",
      "גידי גוב",
      "שלמה גרוניך"
    ]
  },
  {
    "question": "נכון ל-2012, איזו קבוצת כדורסל משחקת באולם המכונה \"אולם הפחים\"",
    "correct": "הפועל חולון",
    "answers": [
      "הפועל חולון",
      "הפועל ירושלים",
      "הפועל תל אביב",
      "הפועל אילת"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הקידומת הבינלאומית של ישראל?",
    "correct": "972",
    "answers": [
      "999",
      "948",
      "072",
      "972"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו תוכנית התפרסם הראל מויאל?",
    "correct": "כוכב נולד",
    "answers": [
      "כוכב נולד",
      "האח הגדול",
      "הישרדות",
      "מי רוצה להיות מיליונר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה התפרסמה מזי כהן?",
    "correct": "גזוז",
    "answers": [
      "גזוז",
      "דודה",
      "פונץ'",
      "טאטו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אנתרופופגיה?",
    "correct": "אכילת בשר אדם",
    "answers": [
      "אכילת בשר אדם",
      "לידת עכוז",
      "חקר שבטים נודדים",
      "טקס אצטקי לפני ציד"
    ]
  },
  {
    "question": "בבואה היא:",
    "correct": "השתקפות",
    "answers": [
      "השתקפות",
      "גל קטן",
      "רחש",
      "קבוצת איים"
    ]
  },
  {
    "question": "\"דאבסטפ\" הוא סגנון...",
    "correct": "מוסיקה",
    "answers": [
      "מוסיקה",
      "אדריכלות",
      "שירה",
      "ציור"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את סדרת הספרים 'ארטמיס פאול'?",
    "correct": "אואן קולפר",
    "answers": [
      "אואן קולפר",
      "ג'יי קיי רולינג",
      "ג'.ר.ר טולקין",
      "דיוויד באלדאצ'י"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת יוון?",
    "correct": "אתונה",
    "answers": [
      "אתונה",
      "קהיר",
      "דמשק",
      "רומא"
    ]
  },
  {
    "question": "מה פירוש המילה אימפרסיוניזם?",
    "correct": "התרשמות",
    "answers": [
      "התרשמות",
      "מופשט",
      "רעיון",
      "צבעוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא היה חלק משלישיית \"הופה היי\"",
    "correct": "אושיק לוי",
    "answers": [
      "אושיק לוי",
      "אהרון פררה",
      "יונתן מילר",
      "עוזי חיטמן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הפואמה:\"The Road Not Taken\" (הדרך שלא נבחרה)?",
    "correct": "רוברט פרוסט",
    "answers": [
      "רוברט פרוסט",
      "ג'ורג' אליוט",
      "קלוז ויז'ה",
      "אלפונס דה למרטין"
    ]
  },
  {
    "question": "לוסיאן פרויד היה:",
    "correct": "צייר",
    "answers": [
      "צייר",
      "סופר",
      "משורר",
      "שחקן"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי 'משוא פנים'?",
    "correct": "אפליה",
    "answers": [
      "התנשאות",
      "הבעת פנים",
      "אפליה",
      "קבלת פנים"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד נקרא ההליך בו המדינה מוכרת נכסים לאנשים פרטיים?",
    "correct": "הפרטה",
    "answers": [
      "מכרז",
      "הפרטה",
      "הלאמה",
      "חילוט"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצא המוזיאון המפורסם ארמיטאז'?",
    "correct": "סנקט פטרבורג",
    "answers": [
      "סנקט פטרבורג",
      "פריז",
      "לונדון",
      "מוסקבה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמה הרפואי של בלוטת התריס?",
    "correct": "תירואיד",
    "answers": [
      "תירואיד",
      "היפופיזה",
      "היפותלמוס",
      "אדרנל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי מגלומניה?",
    "correct": "שיגעון גדלות",
    "answers": [
      "שיגעון גדלות",
      "הצפנה",
      "נקבת הגמל",
      "פחד ממקומות סגורים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי דיבבה את דרדסית בתוכנית הילדים \"הדרדסים\"",
    "correct": "ציפי שביט",
    "answers": [
      "מיכל ינאי",
      "ציפי שביט",
      "חני נחמיאס",
      "מיקי קם"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מגלם את דמותו של גוטה בסרט \"מציצים\"",
    "correct": "אורי זוהר",
    "answers": [
      "אורי זוהר",
      "צבי שיסל",
      "ששי קשת",
      "ישראל גוריון"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד מצא את מותו קצין הצבא הבריטי אורד וינגייט (על שמו קרוי מכון וינגייט)?",
    "correct": "התרסקות מטוס בהודו",
    "answers": [
      "התרסקות מטוס בהודו",
      "טבע בשיט אוקיינוס",
      "נהרג במפולת סלעים",
      "נהרג בקרב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הנביא שמשח את שאול למלך על ישראל?",
    "correct": "שמואל",
    "answers": [
      "שמואל",
      "אליהו",
      "משה",
      "יהושע"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה איזור בארץ ישנו אתר תיירותי בשם \"הפטריה\"",
    "correct": "הרי אילת",
    "answers": [
      "הרי אילת",
      "שפלת יהודה",
      "מצדה",
      "רמת הגולן"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא ארמון בלנהיים?",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "אירלנד",
      "איטליה",
      "בלגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט הישראלי \"נישואין פיקטיביים\"",
    "correct": "שלמה בר אבא",
    "answers": [
      "שלמה בר אבא",
      "משה איבגי",
      "טל פרידמן",
      "אסי כהן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המדינה הראשונה בה החלו לשדר את ה\"אח הגדול\"",
    "correct": "הולנד",
    "answers": [
      "הולנד",
      "אנגליה",
      "ארצות הברית",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כונה \"הדוד של אירופה\"",
    "correct": "אדוארד השביעי, מלך אנגליה",
    "answers": [
      "אדוארד השביעי, מלך אנגליה",
      "נפוליאון בונפרטה",
      "ניקולאי צ'אושסקו",
      "האפיפיור פיוס התשיעי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"שיר כאב\"",
    "correct": "מאיר אריאל",
    "answers": [
      "מאיר אריאל",
      "שלום חנוך",
      "שלמה ארצי",
      "אביתר בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המרחק בין כדור הארץ לירח?",
    "correct": "כ-383,000 ק\"מ",
    "answers": [
      "כ-383,000 ק\"מ",
      "כ-180,000 ק\"מ",
      "כ-274,000 ק\"מ",
      "כ-100,000 ק\"מ"
    ]
  },
  {
    "question": "\"אגמון האגם\" הוא סוג של...",
    "correct": "צמח",
    "answers": [
      "צמח",
      "דג",
      "עוף מים",
      "ציפור שיר"
    ]
  },
  {
    "question": "ביטוי \"אד מטום\" מטרתו...",
    "correct": "להפחיד",
    "answers": [
      "להפחיד",
      "להצחיק",
      "להלהיט",
      "לוותר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי השוער שספג מדייגו מראדונה את שער \"יד האלוהים\"",
    "correct": "פיטר שילטון",
    "answers": [
      "פיטר שילטון",
      "ריי קלמנס",
      "גארי ביילי",
      "דייוויד ג'יימס"
    ]
  },
  {
    "question": "מילות השיר \"מה אכפת לציפור\" נכתבו על ידי:",
    "correct": "חנוך לוין",
    "answers": [
      "חנוך לוין",
      "נתן זך",
      "סמי מיכאל",
      "חיים חפר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי לא חבר בשלישיית \"מה קשור\"",
    "correct": "אסי כהן",
    "answers": [
      "אסי כהן",
      "ציון ברוך",
      "שלום מיכאלשווילי",
      "אסי ישראלוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה סול בלו?",
    "correct": "סופר אמריקאי",
    "answers": [
      "סופר אמריקאי",
      "שחקן כדורסל צרפתי",
      "מוזיקאי רוק אנגלי",
      "אדריכל איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "ג'יימסון הוא וויסקי:",
    "correct": "אירי",
    "answers": [
      "אירי",
      "סקוטי",
      "אמריקאי",
      "אנגלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצג יין בנצרות?",
    "correct": "דמו של ישו",
    "answers": [
      "דמו של ישו",
      "שמחה",
      "מעמד הר סיני",
      "צליבת ישו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו צורה היא \"לונטה\"",
    "correct": "חצי עיגול",
    "answers": [
      "חצי עיגול",
      "ריבוע",
      "מעוין",
      "משולש ישר זווית"
    ]
  },
  {
    "question": "המילה העברית ל\"אוסמוזה\" היא:",
    "correct": "פעפוע",
    "answers": [
      "פעפוע",
      "התלכדות",
      "נהירה",
      "נסיגה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים לא היה חבר להקת \"תיסלם\"",
    "correct": "דני דותן",
    "answers": [
      "דני דותן",
      "סמי אבזרדל",
      "יאיר ניצני",
      "צוף פילוסוף"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עיר היא הקטנה בישראל?",
    "correct": "אור עקיבא",
    "answers": [
      "אור עקיבא",
      "חדרה",
      "נתניה",
      "עפולה"
    ]
  },
  {
    "question": "על שם מי קרוייה המועצה המקומית אבן יהודה?",
    "correct": "אליעזר בן יהודה",
    "answers": [
      "אבא אבן",
      "אליעזר בן יהודה",
      "אבן עזרא",
      "יהודה הלוי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הזמר שהתחזה ל\"השרוף\"",
    "correct": "חיים צינוביץ",
    "answers": [
      "מוש בן ארי",
      "ניר פרידמן",
      "חיים צינוביץ",
      "אורי בנאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את השיר \"עטור מצחך\"",
    "correct": "יוני רכטר",
    "answers": [
      "יצחק קלפטר",
      "יוני רכטר",
      "שלמה גרוניך",
      "דיוויד ברוזה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו להקה היה חבר אריק איינשטיין?",
    "correct": "החלונות הגבוהים",
    "answers": [
      "החלונות הגבוהים",
      "בנזין",
      "כוורת",
      "הדג נחש"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמותיהן של אחיותיה החורגות של סינדרלה?",
    "correct": "אנסטסיה ודריזלה",
    "answers": [
      "אנסטסיה ודריזלה",
      "מירבלה ואנסטסיה",
      "מירבלה ואיזבלה",
      "אליזבת ודריזלה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחס הביטוי \"כל עכבה לטובה\"",
    "correct": "רבי חיים יוסף אזולאי",
    "answers": [
      "רבי עקיבא",
      "הרמב\"ם",
      "רבי חיים יוסף אזולאי",
      "רש\"י"
    ]
  },
  {
    "question": "מה השם המקורי של \"פתיתים\"",
    "correct": "אורז בן גוריון",
    "answers": [
      "פתיתונים",
      "בצק אורז",
      "אורז בן גוריון",
      "אורז ישראלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"מה ידוע על היום הזה?\"",
    "correct": "מאור כהן",
    "answers": [
      "מאור כהן",
      "יזהר אשדות",
      "שלמה ארצי",
      "שרון הולצמן"
    ]
  },
  {
    "question": "לו אלסינדור ידוע יותר בשם...",
    "correct": "קארים עבדול ג'באר",
    "answers": [
      "קט סטיבנס",
      "ג'ורג' האריסון",
      "לו סילבר",
      "קארים עבדול ג'באר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה התפתחה אמנות הלחימה \"קפואירה\"",
    "correct": "ברזיל",
    "answers": [
      "ברזיל",
      "הודו",
      "ישראל",
      "נורבגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את סדרת סרטי \"שר הטבעות\"",
    "correct": "פיטר ג'קסון",
    "answers": [
      "ג'יימס קמרון",
      "פיטר ג'קסון",
      "סטיבן שפילברג",
      "ג'ורג' לוקאס"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהי מלכת אנגליה ששלטה במשך התקופה הארוכה ביותר?",
    "correct": "ויקטוריה",
    "answers": [
      "אליזבת'",
      "ויקטוריה",
      "מארי",
      "אן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"אמא קוראז' וילדיה\"",
    "correct": "ברטולט ברכט",
    "answers": [
      "ברטולט ברכט",
      "מולייר",
      "ויליאם שייקספיר",
      "יהושע סובול"
    ]
  },
  {
    "question": "שתי השפות הרשמיות בקנדה הן אנגלית ו...",
    "correct": "צרפתית",
    "answers": [
      "קנדית",
      "צרפתית",
      "גרמנית",
      "הולנדית"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"Wonderwall\"",
    "correct": "Oasis",
    "answers": [
      "Dire Straits",
      "Oasis",
      "Deep Purple",
      "The Cranberries"
    ]
  },
  {
    "question": "במה עוסק מדע המלקולוגיה?",
    "correct": "חקר רכיכות",
    "answers": [
      "חקר רכיכות",
      "חקר עכברים",
      "חקר תמנונים",
      "חקר מרבי רגליים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אתיקה?",
    "correct": "תורת המוסר",
    "answers": [
      "תורת המוסר",
      "מאמץ גדול",
      "הנחת מוצא",
      "כישלון חרוץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו במאי הסרט הצרפתי \"עד כלות הנשימה\" ?",
    "correct": "ז'אן-לוק גודאר",
    "answers": [
      "ז'אן-לוק גודאר",
      "האחים לומייר",
      "רומן פולנסקי",
      "פרנסואה טריפו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המלחין אשר כתב את ״וריאציות גולדברג\"",
    "correct": "יוהאן סבסטיאן באך",
    "answers": [
      "יוהאן סבסטיאן באך",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "פרדריק שופן",
      "יוזף היידן"
    ]
  },
  {
    "question": "גביע דיוויס הוא תחרות באיזה ענף?",
    "correct": "טניס",
    "answers": [
      "כדורגל",
      "טניס",
      "כדורסל",
      "קריקט"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי המילה הראשונה במשנה?",
    "correct": "מאימתי",
    "answers": [
      "מאימתי",
      "ברכות",
      "בראשית",
      "אנוכי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי במאי הסרט \"הגנן משקה מושקה\"",
    "correct": "האחים לומייר",
    "answers": [
      "האחים לומייר",
      "סרגיי אייזנשטיין",
      "ד.וו גריפית'",
      "ז'ורז' מלייס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אחותה של 'אנטיגונה'?",
    "correct": "איסמנה",
    "answers": [
      "איסמנה",
      "קרניטאה",
      "דיפסאה",
      "אנטיגאה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"גן נעול\"",
    "correct": "רחל",
    "answers": [
      "רחל",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "יהונתן גפן",
      "חנה סנש"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו המקורי של הכדורגלן הברזילאי פלה?",
    "correct": "אדסון ארנטס דו נסימנטו",
    "answers": [
      "אדסון ארנטס דו נסימנטו",
      "ויטור ברבוסה פריירה",
      "ויטור ברבוסה פריירה",
      "מנואל דוס סנטוס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היבשת הגדולה ביותר?",
    "correct": "אסיה",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "אירופה",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של עולמנו, עולם בני האדם, במיתולוגיה הנורדית?",
    "correct": "מידגארד",
    "answers": [
      "מידגארד",
      "ניפלהיים",
      "אלפהיים",
      "אסגארד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב ל\"דיפלומט מספר אחת\" בישראל?",
    "correct": "אבא אבן",
    "answers": [
      "שמעון פרס",
      "אבא אבן",
      "יצחק נבון",
      "שולמית אלוני"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא גשר \"בסאנו דל גרפה\"",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ספרד",
      "פורטוגל",
      "צרפת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה חיו האצטקים?",
    "correct": "מכסיקו",
    "answers": [
      "בוליביה",
      "קונגו",
      "מכסיקו",
      "אוסטרליה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה כוכב נמצא ההר הגבוה ביותר הידוע במערכת השמש?",
    "correct": "מאדים",
    "answers": [
      "מאדים",
      "כדור הארץ",
      "צדק",
      "נפטון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהמדינות הבאות אינה אי?",
    "correct": "הודו",
    "answers": [
      "הודו",
      "אירלנד",
      "איסלנד",
      "יפן"
    ]
  },
  {
    "question": "אילן בן דב הוא בעל השליטה בחברה הסלולרית...",
    "correct": "פרטנר (אורנג')",
    "answers": [
      "פרטנר (אורנג')",
      "סלקום",
      "פלאפון",
      "מירס"
    ]
  },
  {
    "question": "הסופר ק\"ס לואיס נודע בסדרת הספרים....",
    "correct": "דברי ימי נרניה",
    "answers": [
      "דברי ימי נרניה",
      "שר הטבעות",
      "הארי פוטר",
      "בני הרדי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הייתה השחקנית בעלת העיניים הסגולות?",
    "correct": "אליזבת טיילור",
    "answers": [
      "אליזבת טיילור",
      "מרילין מונרו",
      "גרטה גרבו",
      "טיילור סוויפט"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא נהר \"ואל\"",
    "correct": "דרום אפריקה",
    "answers": [
      "דרום אפריקה",
      "בלגיה",
      "מונטנגרו",
      "הונדורס"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"ביטלג'וס\"",
    "correct": "טים ברטון",
    "answers": [
      "טים ברטון",
      "ג'ורג' לוקאס",
      "סטיבן שפילברג",
      "וודי אלן"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"מים רבים לא יכבו את האהבה...\"",
    "correct": "ונהרות לא ישטפוה",
    "answers": [
      "ונהרות לא ישטפוה",
      "ונהרות לא יכבוה",
      "ונהרות לא ידכאוה",
      "ונהרות לא ירחצוה"
    ]
  },
  {
    "question": "כיצד כונה הגנרל הגרמני ארווין רומל?",
    "correct": "שועל המדבר",
    "answers": [
      "שועל המדבר",
      "צבי ההרים",
      "הדב הגרמני",
      "הנשר הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהמשקאות המבאים אינו מכיל אניס?",
    "correct": "אמרטו",
    "answers": [
      "פסטיס",
      "סמבוקה",
      "אוזו",
      "אמרטו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסיפור \"זיקית\"",
    "correct": "אנטון צ'כוב",
    "answers": [
      "אנטון צ'כוב",
      "ש\"י עגנון",
      "גבריאל גרסיה מארקס",
      "ניקולאי גוגול"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת הונגריה?",
    "correct": "בודפשט",
    "answers": [
      "בודפשט",
      "רומא",
      "ברלין",
      "סופיה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הופיעה Guns N Roses בישראל?",
    "correct": "1993",
    "answers": [
      "1987",
      "1993",
      "1991",
      "1990"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר \"הטרגדיה של החיים היא שאנו נעשים זקנים מוקדם מדי וחכמים מאוחר מדי\"",
    "correct": "בנג'מין פרנקלין",
    "answers": [
      "אוסקר ווילד",
      "בנג'מין פרנקלין",
      "וודי אלן",
      "ברטרנד ראסל"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה עוף הביא לאליהו הנביא אוכל כשהתחבא במערה?",
    "correct": "עורב",
    "answers": [
      "עורב",
      "יונה",
      "ינשוף",
      "נשר"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם האלבום הראשון של \"היהודים\"",
    "correct": "מציאות נפרדת",
    "answers": [
      "היהודים",
      "מציאות נפרדת",
      "פחד מוות",
      "פורטה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הכינוי שניתן במלחמת העולם השנייה להתאבדות של טייסים יפנים עם מטוסיהם?",
    "correct": "קמיקזה",
    "answers": [
      "קמיקזה",
      "קומיקסלה",
      "קטקאנה",
      "הירגאנה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נרצח יצחק רבין?",
    "correct": "1995",
    "answers": [
      "1999",
      "2001",
      "1995",
      "1996"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שבר את לוחות הברית?",
    "correct": "משה רבנו",
    "answers": [
      "משה רבנו",
      "אברהם אבינו",
      "הכהנים",
      "עם ישראל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכבה בסרט \"חלף עם הרוח\"",
    "correct": "ויויאן לי",
    "answers": [
      "אמה ווטסון",
      "קירה נייטלי",
      "ויויאן לי",
      "בריג'יט בארדו"
    ]
  },
  {
    "question": "בשיר של להקת גזוז - מהיכן הגיעה ציפי פרימו?",
    "correct": "חולון",
    "answers": [
      "חולון",
      "טבריה",
      "נהלל",
      "פרדסיה"
    ]
  },
  {
    "question": "\"הר המשחה\" ידוע כיום כחלק מ:",
    "correct": "הר הזיתים",
    "answers": [
      "הר הזיתים",
      "הר הכרמל",
      "הר הצופים",
      "הר החרמון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"ידע הוא כוח\"",
    "correct": "פרנסיס בייקון",
    "answers": [
      "פרנסיס בייקון",
      "אלברט איינשטיין",
      "אייזיק ניוטון",
      "וודי אלן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אפיזודה?",
    "correct": "קטע מרצף עלילתי",
    "answers": [
      "קטע מרצף עלילתי",
      "שמחה",
      "נוסחה חשבונית",
      "אווירה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם מתוך השיר \"חלומות\": \"חלומות של אתמול הן שלהבות...\"",
    "correct": "נרעדות",
    "answers": [
      "נרעדות",
      "חמות",
      "כואבות",
      "חשוכות"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמו של הקול אשר מפיקים חמורים ואתונות?",
    "correct": "נעירה",
    "answers": [
      "נעירה",
      "נחירה",
      "חצרוץ",
      "געייה"
    ]
  },
  {
    "question": "שמו של האדמירל שהוביל את הצי הבריטי לניצחון בקרב טרפלגר הוא:",
    "correct": "הוריישו נלסון",
    "answers": [
      "הוריישו נלסון",
      "סידני סמית",
      "רוברט קולדר",
      "פיליפ ברוק"
    ]
  },
  {
    "question": "פיראניה זה סוג של:",
    "correct": "דג",
    "answers": [
      "דג",
      "מחצב",
      "אקלים",
      "חומר הרדמה"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו חברה היה את הסלוגן \"Think Different\"",
    "correct": "אפל",
    "answers": [
      "אפל",
      "מייקרוסופט",
      "IBM",
      "דל"
    ]
  },
  {
    "question": "גבבה היא:",
    "correct": "אשפה",
    "answers": [
      "מחלה",
      "כפפה",
      "רפידה",
      "אשפה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נוסדה הלהקה U2?",
    "correct": "אירלנד",
    "answers": [
      "אירלנד",
      "אנגליה",
      "ארצות הברית",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו דולצימר?",
    "correct": "כלי מיתר",
    "answers": [
      "כלי מיתר",
      "תרכובת כימית",
      "אזור בהרי האלפים",
      "דמות מצויירת"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת הולנד?",
    "correct": "אמסטרדם",
    "answers": [
      "האג",
      "אמסטרדם",
      "בריסל",
      "ליידן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"גיטרה וכינור\"",
    "correct": "שלום חנוך",
    "answers": [
      "שלום חנוך",
      "שלמה ארצי",
      "שלומי שבת",
      "מאיר אריאל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פיתח את כלי הרכב הנודע ה\"חיפושית\"",
    "correct": "פרדיננד פורשה",
    "answers": [
      "הנרי פורד",
      "פרדיננד פורשה",
      "לואי שברולט",
      "פרוציו למבורגיני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המציא את משקה הקוקה קולה?",
    "correct": "ד\"ר ג'ון פמברטון",
    "answers": [
      "ד\"ר ג'ון פמברטון",
      "ד\"ר מקס ברנארד",
      "ד\"ר לואיס קוק",
      "ד\"ר אנדי ורטהיים"
    ]
  },
  {
    "question": "רוברט אלן צימרמן ידוע יותר בשם הבמה...",
    "correct": "בוב דילן",
    "answers": [
      "בוב דילן",
      "רוג'ר ווטרס",
      "בובי מקפירין",
      "רוברט רדפורד"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו עדה נוהגת לאכול מאכל בשם \"גונדי\"",
    "correct": "העדה הפרסית",
    "answers": [
      "העדה הפרסית",
      "העדה העירקית",
      "העדה הלבנונית",
      "העדה המצרית"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום לקוח המושג \"פרמטה\"",
    "correct": "מוזיקה",
    "answers": [
      "מוזיקה",
      "מחשבים",
      "ציור",
      "פיסול"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נולדה הזמרת שאקירה?",
    "correct": "קולומביה",
    "answers": [
      "לבנון",
      "קולומביה",
      "אנגליה",
      "ברזיל"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו אופרת סבון יש דמות בשם \"ויקטור ניומן\"",
    "correct": "צעירים חסרי מנוח",
    "answers": [
      "צעירים חסרי מנוח",
      "היפים והאמיצים",
      "קרוב רחוק",
      "ימי חיינו"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אוסמופוביה?",
    "correct": "פחד מריחות מסויימים",
    "answers": [
      "פחד מריחות מסויימים",
      "פחד ממקומות פתוחים",
      "פחד ממחלות קשות",
      "פחד מרעב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כונה \"הילד הרע של הטניס\"",
    "correct": "ג'ון מקנרו",
    "answers": [
      "ג'ון מקנרו",
      "ג'ימי קונורס",
      "רפאל נדאל",
      "אנדרה אגאסי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה סגנון מוסיקלי הוא \"בוגי ווגי\"",
    "correct": "בלוז",
    "answers": [
      "בלוז",
      "ג'אז",
      "רוק",
      "קלאסי"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התפרסם שאקיל אוניל?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "איגרוף",
      "בייסבול",
      "כדורסל",
      "פוטבול"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאות לא השתתפה בסרט 'גבעת חלפון אינה עונה'?",
    "correct": "חני נחמיאס",
    "answers": [
      "ניצה שאול",
      "חני נחמיאס",
      "מיקי קם",
      "חנה לאסלו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מן התחומים הבאים ישראל לא זכתה בפרס נובל?",
    "correct": "פיזיקה",
    "answers": [
      "פיזיקה",
      "ספרות",
      "כימיה",
      "שלום"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו מדינה מגיע חטיף הגלידה קסאטה?",
    "correct": "איטליה",
    "answers": [
      "איטליה",
      "ספרד",
      "ישראל",
      "ארצות הברית"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"בעקבות הזמן האבוד\"",
    "correct": "מרסל פרוסט",
    "answers": [
      "אלבר קאמי",
      "טוני מוריסון",
      "ז'וזה סאראמאגו",
      "מרסל פרוסט"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה משקה מכונה \"הפיה הירוקה\"",
    "correct": "אבסינט",
    "answers": [
      "אבסינט",
      "ג'ין",
      "פיזנג אמבון",
      "פסטיס"
    ]
  },
  {
    "question": "מסטודון הוא סוג של...",
    "correct": "פיל קדום",
    "answers": [
      "פיל קדום",
      "עוף קדום",
      "זוחל קדום",
      "דג קדום"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נאמר בתנ\"ך \"הנאהבים והנעימם בחייהם ובמותם לא נפרדו\"",
    "correct": "שאול ויהונתן",
    "answers": [
      "שאול ויהונתן",
      "אברהם ויצחק",
      "שאול ודוד",
      "יעקב ועשיו"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"בא על מקומו בשלום\" מבטא נושא...",
    "correct": "שבא על פתרונו",
    "answers": [
      "שבא על פתרונו",
      "שנשכח מלב",
      "חסר חשיבות",
      "בוער ודחוף"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהבאים הוא שיר של להקת דודה?",
    "correct": "אלף כבאים",
    "answers": [
      "אלף כבאים",
      "רוני",
      "נתתי לה חיי",
      "לכבוד הקיץ"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה טבעה הצוללת דקר?",
    "correct": "1968",
    "answers": [
      "1968",
      "1984",
      "1957",
      "1979"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מייצגים ראשי התיבות טל\"ח?",
    "correct": "טעות - לעולם חוזר",
    "answers": [
      "טעות - לעולם חוזר",
      "טוב לחיות",
      "טעות לא חוזרת",
      "טענות לפני חכמה"
    ]
  },
  {
    "question": "איך מת, סולן להקת קווין, פרדי מרקורי?",
    "correct": "איידס",
    "answers": [
      "מנת יתר",
      "נרצח",
      "תאונת דרכים",
      "איידס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"הווה אמינא\"",
    "correct": "הייתי אומר",
    "answers": [
      "הייתי אומר",
      "יושר הוא צדק",
      "הזמן עובר",
      "ההווה כאן"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ילדים היו לאדם וחווה?",
    "correct": "3",
    "answers": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "מי אמר: \"אמור לי מי הם ידידיך ואגיד לך מי אתה\"",
    "correct": "מיגל דה סרוואנטס",
    "answers": [
      "מיגל דה סרוואנטס",
      "וולטיר",
      "ג'ורג' ביירון",
      "מרסל פרוסט"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המשמעות המילולית של המילה טרקטור?",
    "correct": "מושך",
    "answers": [
      "מושך",
      "רב עוצמה",
      "רכב גדול",
      "דוחף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקצועה של אסתר שטרייט וורצל?",
    "correct": "סופרת",
    "answers": [
      "סופרת",
      "עיתונאית",
      "שחקנית קולנוע",
      "ספרנית"
    ]
  },
  {
    "question": "\"קמפ נואו\" הוא האיצטדיון הביתי של....",
    "correct": "ברצלונה",
    "answers": [
      "ריאל מדריד",
      "מנצ'סטר יונייטד",
      "ברצלונה",
      "באיירן מינכן"
    ]
  },
  {
    "question": "אובסטרוקציה היא...",
    "correct": "הפרעה",
    "answers": [
      "הפרעה",
      "האכלה",
      "שיתוף פעולה",
      "מעשה מרמה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה כוכב לכת במערכת השמש מכונה \"הכוכב האדום\"",
    "correct": "מאדים",
    "answers": [
      "מאדים",
      "נוגה",
      "צדק",
      "שבתאי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה טוזיג?",
    "correct": "פיקניק",
    "answers": [
      "פיקניק",
      "הצקה",
      "מלחמה",
      "גרב"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"חלום ליל קיץ\"",
    "correct": "ויליאם שייקספיר",
    "answers": [
      "ויליאם שייקספיר",
      "מולייר",
      "סופוקלס",
      "טנסי ויליאמס"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהבאים אינו סרט של האחים כהן?",
    "correct": "הניצוץ",
    "answers": [
      "פארגו",
      "הניצוץ",
      "צומת מילר",
      "ביג לבובסקי"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו דמות תנ\"כית המשילה משל על העצים המבקשים להם מלך?",
    "correct": "יותם בן גדעון",
    "answers": [
      "יותם בן גדעון",
      "אבימלך בן גדעון",
      "יהושע בן נון",
      "שמשון"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אידרה?",
    "correct": "עצם של דג",
    "answers": [
      "עצם של דג",
      "שמלה חגיגית",
      "הצלחה גדולה",
      "משקה אלכוהולי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי במאי הסרט \"כלבי הקש\"",
    "correct": "סם פקינפה",
    "answers": [
      "סם פקינפה",
      "ג'ון יוסטון",
      "הווארד הוקס",
      "ג'ון פורד"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות שמה של 'ונצואלה'?",
    "correct": "ונציה הקטנה",
    "answers": [
      "ונציה הקטנה",
      "אלת השחר",
      "ארץ השמש",
      "יחד לעד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"צייד הצבאים\"",
    "correct": "מייקל צ'ימינו",
    "answers": [
      "ג'יימס קמרון",
      "אלן פרקר",
      "מרטין סקורסזה",
      "מייקל צ'ימינו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"לא רציונלי ולא במקרה\"",
    "correct": "דן אריאלי",
    "answers": [
      "דן אריאלי",
      "דניאל כהנמן",
      "גדי טאוב",
      "אתגר קרת"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מהדמויות הבאות הורעלה על ידי תפוח?",
    "correct": "שלגיה",
    "answers": [
      "שלגיה",
      "סינדרלה",
      "בת הים הקטנה",
      "זהבה (זהבה ושלושת הדובים)"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת סין?",
    "correct": "אסיה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אפריקה",
      "אמריקה הדרומית",
      "אירופה"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה האוכלוסייה הקטנה ביותר?",
    "correct": "ותיקן",
    "answers": [
      "ותיקן",
      "סאן מרינו",
      "אנדורה",
      "סיישל"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו פיאסקו?",
    "correct": "כישלון",
    "answers": [
      "כישלון",
      "הצלחה",
      "תחבולה",
      "דו ערכי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המציא את המטוס?",
    "correct": "האחים רייט",
    "answers": [
      "תומס אדיסון",
      "האחים רייט",
      "דון ווצל",
      "ג'ק קילבי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה התמחותה של חברת קלוגס?",
    "correct": "דגני בוקר",
    "answers": [
      "דגני בוקר",
      "משקאות קלים",
      "מוצרי חלב",
      "חטיפי אנרגיה"
    ]
  },
  {
    "question": "שלום יעקב אברמוביץ' ידוע יותר בכינוי:",
    "correct": "מנדלי מוכר ספרים",
    "answers": [
      "מנדלי מוכר ספרים",
      "אחד העם",
      "בעל-מחשבות",
      "אב\"א אחימאיר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה מהסרטים הבאים לא שיחק טום קרוז?",
    "correct": "אישה יפה",
    "answers": [
      "איש הגשם",
      "צבע הכסף",
      "משימה בלתי אפשרית",
      "אישה יפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שחקן הכדורסל שפרש לאחר שנדבק באיידס?",
    "correct": "מג'יק ג'ונסון",
    "answers": [
      "מג'יק ג'ונסון",
      "ביל וולטון",
      "דניס ג'ונסון",
      "אלן אייברסון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר \"הקומדיה האלוהית\"",
    "correct": "דנטה אליגיירי",
    "answers": [
      "ג'יימס ג'ויס",
      "ארנסט המינגווי",
      "גווידו קבאלקנטי",
      "דנטה אליגיירי"
    ]
  },
  {
    "question": "מה היה אורכה של הטיטניק?",
    "correct": "269 מטרים",
    "answers": [
      "269 מטרים",
      "305 מטרים",
      "400 מטרים",
      "577 מטרים"
    ]
  },
  {
    "question": "עם איזו קבוצת כדורסל מזוהה פטריק יואינג?",
    "correct": "ניו יורק ניקס",
    "answers": [
      "ניו יורק ניקס",
      "בוסטון סלטיקס",
      "שיקגו בולס",
      "מיאמי היט"
    ]
  },
  {
    "question": "מי המחזאי שכתב את \"העלאה במשכורת\"",
    "correct": "ז'ורז' פרק",
    "answers": [
      "ז'ורז' פרק",
      "אדוארד אלבי",
      "ז'אן פול סארטר",
      "ז'אן-לוק גודאר"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו להקה מפורסמת היה מתופף עם יד אחת?",
    "correct": "דף לפארד",
    "answers": [
      "דף לפארד",
      "לד זפלין",
      "קווין",
      "ואן היילן"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אין הברכה מצויה אלא בדבר...\"",
    "correct": "הסמוי מן העין",
    "answers": [
      "הסמוי מן העין",
      "המובן מאליו",
      "שנעשה לזולת",
      "שנשמר בסוד"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מחבר הספר \"חצוצרה בואדי\"",
    "correct": "סמי מיכאל",
    "answers": [
      "סמי מיכאל",
      "עמוס עוז",
      "אתגר קרת",
      "אשכול נבו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה אוקיינוס טבעה הטיטאניק?",
    "correct": "האטלנטי",
    "answers": [
      "השקט",
      "ההודי",
      "האטלנטי",
      "הקרח הצפוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הלחין את האודה לשמחה (Ode to Joy)?",
    "correct": "בטהובן",
    "answers": [
      "בטהובן",
      "מוצרט",
      "באך",
      "שוברט"
    ]
  },
  {
    "question": "במיתולוגיה הרומית, מיהו טרמינוס?",
    "correct": "אל הגבולות",
    "answers": [
      "אל הגבולות",
      "אל המוות",
      "אל האהבה",
      "אל בעלי החיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו קברנה סובניון?",
    "correct": "זן ענבים",
    "answers": [
      "זן ענבים",
      "זן תמרים",
      "זן תאנים",
      "זן פרחים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי העיתונאי שחשף את \"פרשת חשבון הדולרים\" של רבין?",
    "correct": "דן מרגלית",
    "answers": [
      "דן מרגלית",
      "אמנון אברמוביץ",
      "חיים יבין",
      "רפי רשף"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו אלבום של אהוד בנאי?",
    "correct": "עומד על נייר",
    "answers": [
      "עומד על נייר",
      "השלישי",
      "ענה לי",
      "רסיסי לילה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מהבאים אינו אחד משמותיו של משה רבנו?",
    "correct": "שדאור",
    "answers": [
      "שדאור",
      "אביגדור",
      "יקותיאל",
      "טוביה"
    ]
  },
  {
    "question": "ביהדות תופעת קשת בענן היא זכר ל:",
    "correct": "מבול",
    "answers": [
      "מבול",
      "בריאת האדם",
      "שלמה המלך",
      "אדם וחוה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הקטור ברליוז?",
    "correct": "מלחין צרפתי",
    "answers": [
      "מלחין צרפתי",
      "ממציא יין המרלו",
      "חוקר חרקים פורץ דרך",
      "סופר אוסטרי מפורסם"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אצטומכא?",
    "correct": "קיבה",
    "answers": [
      "כליה",
      "ריאה",
      "קיבה",
      "אוזן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את \"שטח ההפקר\"",
    "correct": "גידי גוב",
    "answers": [
      "יוני רכטר",
      "גידי גוב",
      "שם טוב לוי",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי מנת המשכל (אי קיו) הממוצעת?",
    "correct": "100",
    "answers": [
      "60",
      "80",
      "100",
      "120"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהבאים היה חבר בכנסת הראשונה?",
    "correct": "אליעזר ליבנה",
    "answers": [
      "אליעזר ליבנה",
      "אריאל שרון",
      "שמעון פרס",
      "יצחק שמיר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הבאים לא שיתף פעולה עם מייקל ג'ורדן בשיקגו בולס?",
    "correct": "אלן אייברסון",
    "answers": [
      "סקוטי פיפן",
      "דניס רודמן",
      "אלן אייברסון",
      "ג'ון פקסון"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט התחרה מוחמד עלי?",
    "correct": "איגרוף",
    "answers": [
      "איגרוף",
      "ריצת 100 מטר",
      "כדורסל",
      "טניס"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו קבוצה מספר הזכיות הגבוה ביותר בסופרבול?",
    "correct": "פיטסבורג סטילרס",
    "answers": [
      "ניו יורק ג'איינטס",
      "בולטימור קולטס",
      "סן פרנסיסקו 49'",
      "פיטסבורג סטילרס"
    ]
  },
  {
    "question": "ממה עשוי מרציפן?",
    "correct": "שקדים",
    "answers": [
      "שקדים",
      "אגוזים",
      "בוטנים",
      "קוקוס"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה טעם ליקר \"טריפל סק\"",
    "correct": "תפוזים",
    "answers": [
      "תפוזים",
      "תפוחים",
      "אבטיח",
      "אננס"
    ]
  },
  {
    "question": "מה זה 'אטופיק דרמטיטיס'?",
    "correct": "מחלת עור",
    "answers": [
      "מחלת עור",
      "חרק קדום",
      "אל מהמיתולוגיה היוונית",
      "מאכל מסורתי מחוף השנהב"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ימים נמשכה מלחמת ששת הימים?",
    "correct": "6",
    "answers": [
      "6",
      "7",
      "5",
      "9"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזו סדרה לקוחה הדמות 'בלייק קרינגטון'?",
    "correct": "שושלת",
    "answers": [
      "שושלת",
      "היפים והאמיצים",
      "אבודים",
      "דאלאס"
    ]
  },
  {
    "question": "מהמיתולוגיה הרומית - מיהו מארס?",
    "correct": "אל המלחמה",
    "answers": [
      "אל המלחמה",
      "אל הכוכבים",
      "אל הידידותיות",
      "אל היין"
    ]
  },
  {
    "question": "ליכטנשטיין היא מדינה ביבשת:",
    "correct": "אירופה",
    "answers": [
      "אירופה",
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "אמריקה הדרומית"
    ]
  },
  {
    "question": "מאיזה תחום מגיע המונטריזם?",
    "correct": "כלכלה",
    "answers": [
      "דת",
      "כלכלה",
      "פילוסופיה",
      "גיאוגרפיה"
    ]
  },
  {
    "question": "פוליאנדריה היא נישואים בין...",
    "correct": "אישה למספר גברים",
    "answers": [
      "אישה למספר גברים",
      "גבר למספר נשים",
      "אישה למספר נשים",
      "גבר למספר גברים"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת המערה המלאכותית הגדולה בישראל, \"מערת צדקיהו\"",
    "correct": "ירושלים",
    "answers": [
      "ירושלים",
      "באר שבע",
      "צפת",
      "חיפה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה צבע לא מופיע בדגל איטליה?",
    "correct": "כחול",
    "answers": [
      "כחול",
      "ירוק",
      "לבן",
      "אדום"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה ספרים יש בתנ\"ך?",
    "correct": "24",
    "answers": [
      "12",
      "24",
      "36",
      "48"
    ]
  },
  {
    "question": "מה מקור \"שושלת הבסבורג\"",
    "correct": "שוויץ",
    "answers": [
      "שוויץ",
      "אוסטריה",
      "גרמניה",
      "אנגליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו שמו העברי של צמח הבזיליקום?",
    "correct": "ריחן",
    "answers": [
      "ריחן",
      "זעתר",
      "לענה דרקונית",
      "נענע"
    ]
  },
  {
    "question": "מה התאטרון הלאומי של ישראל?",
    "correct": "הבימה",
    "answers": [
      "הבימה",
      "הקאמרי",
      "בית לסין",
      "תאטרון חיפה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו אגן?",
    "correct": "קערה",
    "answers": [
      "חבית",
      "קערה",
      "צלחת",
      "צמח בר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה הישראלי הראשון שזכה בפרס נובל?",
    "correct": "ש\"י עגנון",
    "answers": [
      "יצחק רבין",
      "אהרן צ'חנובר",
      "ש\"י עגנון",
      "ישראל אומן"
    ]
  },
  {
    "question": "על תפקידה באיזה סרט זכתה ברברה סטרייסנד בפרס האוסקר?",
    "correct": "מצחיקונת",
    "answers": [
      "מצחיקונת",
      "כך היינו",
      "ינטל",
      "נסיך הגאות והשפל"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן הומצא משחק ה\"לגו\"",
    "correct": "דנמרק",
    "answers": [
      "דנמרק",
      "קנדה",
      "שוויץ",
      "גרמניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי גזוזטרה?",
    "correct": "מרפסת",
    "answers": [
      "שאלה",
      "מרפסת",
      "רחבת משחקים",
      "גינה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את האגדה \"הנסיך המאושר\"",
    "correct": "אוסקר ווילד",
    "answers": [
      "אוסקר ווילד",
      "האחים גרים",
      "ז'ול וורן",
      "ויליאם שייקספיר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה מפורסמת הקימו לארי פייג' וסרג'יי ברין?",
    "correct": "Google",
    "answers": [
      "IBM",
      "Google",
      "Dell",
      "Facebook"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה התרחשו פיגועי 11 בספטמבר?",
    "correct": "2001",
    "answers": [
      "2001",
      "1999",
      "2003",
      "2005"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה החלה בניית מגדל אייפל שבפריז?",
    "correct": "1887",
    "answers": [
      "1887",
      "1930",
      "1823",
      "1789"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נבחרה לראשונה נשיאה בארה\"ב?",
    "correct": "מעולם לא נבחרה",
    "answers": [
      "מעולם לא נבחרה",
      "1992",
      "1964",
      "2008"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו סלוגן?",
    "correct": "סיסמה פרסומית",
    "answers": [
      "סיסמה פרסומית",
      "מותג על",
      "הצלחה גדולה",
      "הפסד גדול"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה סגנון שחייה נחשב למהיר ביותר?",
    "correct": "חתירה",
    "answers": [
      "חתירה",
      "חזה",
      "גב",
      "פרפר"
    ]
  },
  {
    "question": "מי הרג את מדוזה על פי המיתולוגיה היוונית?",
    "correct": "פרסאוס",
    "answers": [
      "הרקלוס",
      "פרסאוס",
      "זאוס",
      "אתנה"
    ]
  },
  {
    "question": "אנדודונט הוא מומחה ל:",
    "correct": "כף היד",
    "answers": [
      "כף היד",
      "טיפולי שורש",
      "ריקוד",
      "אפייה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו חברה מייצרת את הטלפון הסלולרי מדגם גלקסי?",
    "correct": "סמסונג",
    "answers": [
      "גוגל",
      "סמסונג",
      "אפל",
      "סוני"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מבצע בדואט, עם בן ארצי, את השיר \"17\"",
    "correct": "שלמה ארצי",
    "answers": [
      "שלמה ארצי",
      "עברי לידר",
      "יהלי סובול",
      "אביב גפן"
    ]
  },
  {
    "question": "פצע שהעלה ארוכה הוא פצע ש...",
    "correct": "הגליד",
    "answers": [
      "הגליד",
      "הזדהם",
      "החמיר",
      "גדל"
    ]
  },
  {
    "question": "מה הבאים אינו חלק מהאטום?",
    "correct": "ברילון",
    "answers": [
      "פרוטון",
      "ניוטרון",
      "אלקטרון",
      "ברילון"
    ]
  },
  {
    "question": "מנקס הוא סוג של...",
    "correct": "חתול",
    "answers": [
      "חתול",
      "כלב",
      "תוכי",
      "דג"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי הלטיני \"divide et impera\" ידוע בעברית בתור...",
    "correct": "הפרד ומשול",
    "answers": [
      "הרוב קובע",
      "הפרד ומשול",
      "החזק שורד",
      "מגדל השן"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי אספקלריה?",
    "correct": "מראה",
    "answers": [
      "מדף",
      "מראה",
      "מחלת פרקים",
      "ארובה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים מסמל חריצות?",
    "correct": "נמלה",
    "answers": [
      "נמלה",
      "חמור",
      "צפרדע",
      "סוס"
    ]
  },
  {
    "question": "בתנ\"ך - מי היה יואב בן צרויה?",
    "correct": "שר הצבא",
    "answers": [
      "שר הצבא",
      "נביא",
      "שופט",
      "בנו של משה רבנו"
    ]
  },
  {
    "question": "המלחין פרדריק שופן היה בן הלאום ה:",
    "correct": "פולני",
    "answers": [
      "פולני",
      "צרפתי",
      "גרמני",
      "בלגי"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מהבאים אלבום בשם \"בדרך אל האושר\"",
    "correct": "דני רובס",
    "answers": [
      "דני רובס",
      "דני ליטני",
      "אריק סיני",
      "יוסי אלפנט"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו להקה שרה את \"הקיץ האחרון\"",
    "correct": "שפיות זמנית",
    "answers": [
      "שפיות זמנית",
      "נקמת הטרקטור",
      "הקליק",
      "גזוז"
    ]
  },
  {
    "question": "הביטוי \"אליה וקוץ בה\" מבטא דבר טוב שיש בו...",
    "correct": "חסרון",
    "answers": [
      "הבטחה גדולה",
      "חסרון",
      "פשע גדול",
      "כאב עצום"
    ]
  },
  {
    "question": "האונה הטמפוראלית קשורה ל:",
    "correct": "שמיעה",
    "answers": [
      "ראיה",
      "שמיעה",
      "טעם",
      "נשימה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"Blowin' in the Wind\"",
    "correct": "בוב דילן",
    "answers": [
      "בוב דילן",
      "ג'ון לנון",
      "רוג'ר ווטרס",
      "קאט סטיבנס"
    ]
  },
  {
    "question": "עדה יונת זכתה בפרס נובל בתחום ה:",
    "correct": "כימיה",
    "answers": [
      "כימיה",
      "פיזיקה",
      "ספרות",
      "כלכלה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הסיפור האלגורי \"מאויב לאוהב\"",
    "correct": "שי עגנון",
    "answers": [
      "שי עגנון",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נתן אלתרמן",
      "עמוס עוז"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שמה של בתו של יעקב אבינו?",
    "correct": "דינה",
    "answers": [
      "דינה",
      "ציפורה",
      "מרים",
      "רבקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מיהו מחבר רב המכר \"ורוניקה מחליטה למות\"",
    "correct": "פאולו קואלו",
    "answers": [
      "פאולו קואלו",
      "הרמן הסה",
      "סטיבן קינג",
      "מילן קונדרה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות השיר \"שובי לביתך\"",
    "correct": "דליה רביקוביץ",
    "answers": [
      "דליה רביקוביץ",
      "שם טוב לוי",
      "יהודית רביץ",
      "רוני סומק"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נמצא ה\"ביג בן\"",
    "correct": "אנגליה",
    "answers": [
      "אנגליה",
      "אירלנד",
      "ספרד",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרת הסרטים \"מת לחיות\"",
    "correct": "ברוס וויליס",
    "answers": [
      "ניקולס קייג'",
      "ברוס וויליס",
      "וויל סמית'",
      "סילבסטר סטאלון"
    ]
  },
  {
    "question": "על מי נאמר, \"חיפש אתונות ומצא מלוכה\"",
    "correct": "שאול המלך",
    "answers": [
      "שאול המלך",
      "דוד המלך",
      "שלמה המלך",
      "שמאול הנביא"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה שנה החלה המלחמה הפלופונסית?",
    "correct": "431 לפני הספירה",
    "answers": [
      "431 לפני הספירה",
      "134 לפני הספירה",
      "1128 אחרי הספירה",
      "305 אחרי הספירה"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחס ספר \"משלי\"",
    "correct": "שלמה המלך",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "אליהו הנביא",
      "יהושע בן נון",
      "שלמה המלך"
    ]
  },
  {
    "question": "לואיס ברגאן הוא...",
    "correct": "אדריכל מקסיקני",
    "answers": [
      "אדריכל מקסיקני",
      "צייר פורטוגלי",
      "משורר צרפתי",
      "רקדן איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "אבן נגף היא...",
    "correct": "מכשול",
    "answers": [
      "אבן גדולה",
      "אבן יקרה",
      "מכשול",
      "הוצאה גדולה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"המניפסט הקומוניסטי\"",
    "correct": "קרל מרקס",
    "answers": [
      "קרל מרקס",
      "פרידריך הגל",
      "רוברט אוון",
      "ז'או פול סארטר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה טעם קשה לחתולים להבחין?",
    "correct": "מתוק",
    "answers": [
      "מר",
      "מתוק",
      "חמוץ",
      "חריף"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה משנות ה-80 התפרסמה ג'ואן קולינס?",
    "correct": "שושלת",
    "answers": [
      "בלשים בלילה",
      "שושלת",
      "שלושים ומשהו",
      "אלף"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"האומר דבר בשם אומרו מביא...\"",
    "correct": "גאולה לעולם",
    "answers": [
      "גאולה לעולם",
      "ציטוט מדוייק",
      "ברכה לכולם",
      "שלווה ונחת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו אגדה נאמר המשפט: \"מי אכל את הדייסה שלי?\"",
    "correct": "זהבה ושלושת הדובים",
    "answers": [
      "זהבה ושלושת הדובים",
      "עמי ותמי",
      "שלגיה ושבעת הגמדים",
      "סינדרלה"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה חג ידוע גם כ'חג הביכורים'?",
    "correct": "שבועות",
    "answers": [
      "שבועות",
      "סוכות",
      "פסח",
      "פורים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה שם אלבום הבכורה של עברי לידר?",
    "correct": "מלטף ומשקר",
    "answers": [
      "מלטף ומשקר",
      "עברי לידר",
      "ליאונרדו",
      "תמיד זה בינתיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מה המילה העברית לגאדג'ט?",
    "correct": "חפיץ",
    "answers": [
      "חפיץ",
      "קדים",
      "אלקטרוד",
      "מכיש"
    ]
  },
  {
    "question": "מה גובהו של האדם הגבוה ביותר אי פעם (גובה שתועד)?",
    "correct": "2.72",
    "answers": [
      "2.72",
      "3.01",
      "2.54",
      "2.35"
    ]
  },
  {
    "question": "שלושת האבות הם...",
    "correct": "אברהם, יצחק ויעקב",
    "answers": [
      "אברהם, יצחק ושלמה",
      "יצחק, דוד ושלמה",
      "אברהם, יעקב ודוד",
      "אברהם, יצחק ויעקב"
    ]
  },
  {
    "question": "ריאקציה היא...",
    "correct": "תגובת נגד",
    "answers": [
      "תגובת נגד",
      "מחלה קשה",
      "נאום משכנע",
      "אמירת שווא"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"יער נוורוגי\"",
    "correct": "הרוקי מורקמי",
    "answers": [
      "הרוקי מורקמי",
      "טאקשי קיטאנו",
      "לארס פון טרייר",
      "ג'י.די סלינג'ר"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המסורת מי אינה קבורה במערת המכפלה?",
    "correct": "רחל",
    "answers": [
      "רחל",
      "שרה",
      "לאה",
      "רבקה"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם את מילות השיר: \"מעל פסגת...\"",
    "correct": "הר הצופים",
    "answers": [
      "ג'יבל מנסור",
      "הר סיני",
      "הר הצופים",
      "זאב"
    ]
  },
  {
    "question": "אל קפונה מת בשנת 1947...",
    "correct": "מעגבת",
    "answers": [
      "מאיידס",
      "מעגבת",
      "בהתרסקות מטוס",
      "בירייה מטווח קצר"
    ]
  },
  {
    "question": "מסיק הוא קטיף...",
    "correct": "זיתים",
    "answers": [
      "ענבים",
      "זיתים",
      "אגוזים",
      "עגבניות"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"חלון אחורי\"",
    "correct": "אלפרד היצ'קוק",
    "answers": [
      "אלפרד היצ'קוק",
      "מייקל צ'ימינו",
      "איליה קאזאן",
      "סטנלי קובריק"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי משמעותה המילולית של המילה היפנית \"קריוקי\"",
    "correct": "תזמורת ריקה",
    "answers": [
      "תזמורת ריקה",
      "מנגינה",
      "שירה בציבור",
      "שיר ערש"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי \"אמנזיה\"",
    "correct": "חוסר יכולת לזכור",
    "answers": [
      "חוסר יכולת לזכור",
      "אבחנה רפואית",
      "דכאון קליני",
      "מחשבה אובדנית"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת אורוגוואי?",
    "correct": "מונטווידאו",
    "answers": [
      "מונטווידאו",
      "פונטה דל אסטה",
      "בואנוס איירס",
      "ריו דה ז'ניירו"
    ]
  },
  {
    "question": "מי פיקד על קרב אום-כתף במלחמת ששת הימים?",
    "correct": "אריאל שרון",
    "answers": [
      "אריאל שרון",
      "משה דיין",
      "שמואל גונן (גורודיש)",
      "רחבעם זאבי (גנדי)"
    ]
  },
  {
    "question": "גל עשתה לילות כימים כדי לעמוד ביעד - כלומר היא:",
    "correct": "התאמצה מאוד",
    "answers": [
      "התאמצה מאוד",
      "התבטלה",
      "ויתרה מראש",
      "רימתה"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות הביטוי \"הליכה לקנוסה\"",
    "correct": "בקשת מחילה",
    "answers": [
      "בקשת מחילה",
      "הליכה למרחק",
      "חוסר מטרה",
      "בזבוז"
    ]
  },
  {
    "question": "חרב פיפיות היא חרב..",
    "correct": "חדה בשני צידיה",
    "answers": [
      "חדה במיוחד",
      "קהה במיוחד",
      "לא מסוכנת",
      "חדה בשני צידיה"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי היהדות, כמה ימים לאחר הלידה יש לערוך ברית מילה לתינוק?",
    "correct": "8",
    "answers": [
      "8",
      "3",
      "6",
      "10"
    ]
  },
  {
    "question": "מהו \"פילבוקס\"",
    "correct": "עמדת שמירה",
    "answers": [
      "גן שעשועים",
      "אמפיתאטרון",
      "מוזיאון",
      "עמדת שמירה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי חיבר את היצירה \"ארבע העונות\"",
    "correct": "אנטוניו ויואלדי",
    "answers": [
      "אנטוניו ויואלדי",
      "יוהאן סבסטיאן באך",
      "ג'וזפה ורדי",
      "יוזף היידן"
    ]
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"ממזרים חסרי כבוד\"",
    "correct": "קוונטין טרנטינו",
    "answers": [
      "מל גיבסון",
      "קוונטין טרנטינו",
      "סטיבן שפילברג",
      "טום הנקס"
    ]
  },
  {
    "question": "הנרי היל הוא הדמות הראשית בסרט:",
    "correct": "החבר'ה הטובים",
    "answers": [
      "החבר'ה הטובים",
      "קאובוי של חצות",
      "קזינו",
      "חומות של תקווה"
    ]
  },
  {
    "question": "בימי רעמסס השני התרחש קרב גדול בין צבאות מצרים והאימפריה החיתית, מה שמו?",
    "correct": "קרב קדש",
    "answers": [
      "קרב קדש",
      "קרב שמכור",
      "קרב אספינדזה",
      "קרב מרתון"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שחקן ה-NBA עם מספר הנקודות הגדול ביותר בכל הזמנים?",
    "correct": "קארים עבדול ג'באר",
    "answers": [
      "מג'יק ג'ונסון",
      "דוקטור ג'יי",
      "מייקל ג'ורדן",
      "קארים עבדול ג'באר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת אפשר למצוא דוב גריזלי?",
    "correct": "צפון אמריקה",
    "answers": [
      "צפון אמריקה",
      "אוסטרליה",
      "אירופה",
      "אפריקה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסדרה הקומית, \"כולם אוהבים את ריימונד\"",
    "correct": "ריי רומנו",
    "answers": [
      "ריי רומנו",
      "ריי פיליפס",
      "ריי בראון",
      "ריי טאצ'אר"
    ]
  },
  {
    "question": "גילי הרגישה רוממות רוח. סביר להניח שתהיה:",
    "correct": "שמחה",
    "answers": [
      "שמחה",
      "מתרגשת",
      "עצובה",
      "כועסת"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט עסק רלף קליין?",
    "correct": "כדורסל",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "טניס",
      "איגרוף"
    ]
  },
  {
    "question": "מי שר את השיר \"עבדים\"",
    "correct": "ברי סחרוף",
    "answers": [
      "ברי סחרוף",
      "חמי רודנר",
      "רמי קליינשטיין",
      "אמיר דדון"
    ]
  },
  {
    "question": "איזה מהשמות הבאים אינו משמות ראש השנה?",
    "correct": "יום הברית",
    "answers": [
      "יום הברית",
      "יום הדין",
      "יום תרועה",
      "יום הזכרון"
    ]
  },
  {
    "question": "אנדרולומוסיה היא...",
    "correct": "אי סדר",
    "answers": [
      "אי סדר",
      "שמחה גדולה",
      "משתה חגיגי",
      "פסטיבל שירים"
    ]
  },
  {
    "question": "האנס מאייר היה...",
    "correct": "אדריכל שוויצרי",
    "answers": [
      "טניסאי גרמני",
      "אדריכל שוויצרי",
      "רופא איטלקי",
      "משורר אוסטרי"
    ]
  },
  {
    "question": "איך נקרא רופא העוסק ברפואת לב?",
    "correct": "קרדיולוג",
    "answers": [
      "קרדיולוג",
      "נוירולוג",
      "דרמטולוג",
      "אונקולוג"
    ]
  },
  {
    "question": "מילה נרדפת לירח: ?",
    "correct": "לבנה",
    "answers": [
      "לבנה",
      "ירחה",
      "מאור הלילה",
      "חמה"
    ]
  },
  {
    "question": "שער ברנדנבורג הוא אחד מסמליה של העיר:",
    "correct": "ברלין",
    "answers": [
      "ברלין",
      "רומא",
      "ניו יורק",
      "פריז"
    ]
  },
  {
    "question": "לודר הוא...",
    "correct": "גלדיאטור",
    "answers": [
      "גלדיאטור",
      "משורר",
      "מרצה",
      "סוחר"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם \"האוחז ביד\" הוא אדם...",
    "correct": "חזק",
    "answers": [
      "חזק",
      "חלש",
      "מושחת",
      "נוכל"
    ]
  },
  {
    "question": "איך אומרים בצרפתית 'תודה'?",
    "correct": "מרסי",
    "answers": [
      "מרסי",
      "פרדון",
      "בונג'ור",
      "סילוופלא"
    ]
  },
  {
    "question": "אדם מטורזן הוא:",
    "correct": "מגונדר",
    "answers": [
      "מגונדר",
      "מבדח",
      "מסביר פנים",
      "מלוכלך"
    ]
  },
  {
    "question": "אהרוני בנארי הוא ממקימי להקת:",
    "correct": "אטרף",
    "answers": [
      "תמוז",
      "משינה",
      "אטרף",
      "בנזין"
    ]
  },
  {
    "question": "בסמל של איזו חברת רכב מופיע שור?",
    "correct": "למבורגיני",
    "answers": [
      "למבורגיני",
      "אופל",
      "סובארו",
      "פורשה"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי בירת אינדונזיה?",
    "correct": "ג'קרטה",
    "answers": [
      "ג'קרטה",
      "קואלה למפור",
      "שנחאי",
      "טוקיו"
    ]
  },
  {
    "question": "אברהם אבינו קבור ב...",
    "correct": "חברון",
    "answers": [
      "בית לחם",
      "ירושלים",
      "חברון",
      "שכם"
    ]
  },
  {
    "question": "למי מיוחס הציטוט: \"דת היא אופיום להמונים\"",
    "correct": "קרל מרקס",
    "answers": [
      "קרל מרקס",
      "רנה דקארט",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "וינסטון צ'רצ'יל"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כתב את השיר \"צנח לו זלזל\"",
    "correct": "חיים נחמן ביאליק",
    "answers": [
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נעמי שמר",
      "נתן אלתרמן",
      "לאה גולדברג"
    ]
  },
  {
    "question": "מי היה ז'אן ז'ורס?",
    "correct": "מנהיג סוציאליסטי צרפתי",
    "answers": [
      "מנהיג סוציאליסטי צרפתי",
      "סופר צרפתי",
      "במאי איטלקי",
      "פילוסוף איטלקי"
    ]
  },
  {
    "question": "השלם: \"אבי ייסר אתכם בשוטים ואני אייסר אתכם ב...\"",
    "correct": "עקרבים",
    "answers": [
      "עקרבים",
      "סרטנים",
      "חרקים",
      "כלבים"
    ]
  },
  {
    "question": "הרומן \"יוליסס\" מתאר את קורותיהם של אחדים מתושבי דבלין במשך:",
    "correct": "יום אחד",
    "answers": [
      "יום אחד",
      "מאה שנים",
      "שנה אחת",
      "שעתיים"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מהמשוררים הבאים נולד בשם לודוויג פפויפר?",
    "correct": "יהודה עמיחי",
    "answers": [
      "יהודה עמיחי",
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נתן אלתרמן",
      "חיים חפר"
    ]
  },
  {
    "question": "לאיזו מדינה לא מופיעות מילים בהמנון?",
    "correct": "ספרד",
    "answers": [
      "צרפת",
      "ארגנטינה",
      "ספרד",
      "סין"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי שירה של להקת משינה, אנה גומרת ברבע שעה יחסים שצריכים להספיק ב:",
    "correct": "בשנה",
    "answers": [
      "בשנה",
      "ביממה",
      "בדקה",
      "בשעה"
    ]
  },
  {
    "question": "פרשנות קופנהגן מתייחסת ל....",
    "correct": "מכניקת הקוונטים",
    "answers": [
      "האפקט הפוטואלקטרי",
      "מכניקת הקוונטים",
      "פרמידת המזון",
      "יחסי ישראל מדינות ערב"
    ]
  },
  {
    "question": "זעמן הוא סוג של...",
    "correct": "נחש",
    "answers": [
      "חרק",
      "פרח",
      "מכרסם",
      "נחש"
    ]
  },
  {
    "question": "על איזה יום נאמר \"פעמיים כי טוב\"",
    "correct": "שלישי",
    "answers": [
      "שלישי",
      "שני",
      "שישי",
      "שבת"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של אתיופיה?",
    "correct": "אדיס אבבה",
    "answers": [
      "גוונדר",
      "אסמרה",
      "אדיס אבבה",
      "מוגדישו"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא המקור לריקוד הצ'ה צ'ה צ'ה?",
    "correct": "קובה",
    "answers": [
      "קובה",
      "ספרד",
      "ברזיל",
      "איטליה"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצא הוותיקן?",
    "correct": "רומא",
    "answers": [
      "רומא",
      "לונדון",
      "פאריז",
      "ברצלונה"
    ]
  },
  {
    "question": "העיר הלבנה הוא כינוי רווח לכמה מאזוריה הישנים של:",
    "correct": "תל-אביב",
    "answers": [
      "תל-אביב",
      "ירושלים",
      "חיפה",
      "טבריה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"אישה מתרחצת באמבט\"",
    "correct": "אדגר דגה",
    "answers": [
      "אדגר דגה",
      "קלוד מונה",
      "אדואר מאנה",
      "פייר-אוגוסט רנואר"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה אינה שוכנת על חצי האי האפניני?",
    "correct": "אנדורה",
    "answers": [
      "אנדורה",
      "קריית הוותיקן",
      "איטליה",
      "סן מרינו"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הלך לעולמו איש הקולנוע הנודע צ'ארלי צ'פלין?",
    "correct": "1977",
    "answers": [
      "1977",
      "1948",
      "1967",
      "1914"
    ]
  },
  {
    "question": "כמה זמן לערך לוקח לאור להגיע מהשמש לכדור הארץ?",
    "correct": "שמונה דקות ו-18 שניות",
    "answers": [
      "שלושה ימים",
      "שעתיים ו-15 דקות",
      "שמונה דקות ו-18 שניות",
      "ארבעה חודשים"
    ]
  },
  {
    "question": "יעקב פיאדה ידוע היום בשם...",
    "correct": "יעקב איילון",
    "answers": [
      "יעקב איילון",
      "קובי אוז",
      "קובי מידן",
      "פישי הגדול"
    ]
  },
  {
    "question": "היכן נמצאת אוניברסיטת בן גוריון?",
    "correct": "באר שבע",
    "answers": [
      "חיפה",
      "תל אביב",
      "ירושלים",
      "באר שבע"
    ]
  },
  {
    "question": "איזו מדינה היא היחידה לה גבול יבשתי עם דנמרק?",
    "correct": "גרמניה",
    "answers": [
      "גרמניה",
      "שבדיה",
      "צרפת",
      "פינלנד"
    ]
  },
  {
    "question": "מהי פטלת?",
    "correct": "מחלה טרופית",
    "answers": [
      "פרי טרופי",
      "תרכובת כימית",
      "פטריה",
      "מחלה טרופית"
    ]
  },
  {
    "question": "על פי המסורת האתיופית מה שמו של בנם של שלמה המלך ומלכת שבא?",
    "correct": "מנליק",
    "answers": [
      "מנליק",
      "יאסו",
      "סלומון",
      "דניאל"
    ]
  },
  {
    "question": "בסדרה חברים מה מקצועו של רוס?",
    "correct": "פליאונטולוג",
    "answers": [
      "רופא",
      "טייס",
      "פליאונטולוג",
      "וטרינר"
    ]
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה בארצות הברית נמצא הפארק הלאומי גרנד קניון?",
    "correct": "אריזונה",
    "answers": [
      "אריזונה",
      "יוטה",
      "ניו יורק",
      "קליפורניה"
    ]
  },
  {
    "question": "מי מנשיאי ארה\"ב הבאים לא נרצח?",
    "correct": "אנדרו ג'קסון",
    "answers": [
      "אברהם לינקולן",
      "ג'ון קנדי",
      "אנדרו ג'קסון",
      "וויליאם מקינלי"
    ]
  },
  {
    "question": "מי נחשב על ידי רבים כמי שגיבש את התנועה הקראית?",
    "correct": "ענן בן דוד",
    "answers": [
      "ענן בן דוד",
      "סלמן בן ירוחם",
      "רב סעדיה גאון",
      "דונש בן לברט"
    ]
  },
  {
    "question": "תעלת למאנש מפרידה בין:",
    "correct": "צרפת לבריטניה",
    "answers": [
      "צרפת לבריטניה",
      "ספרד למרוקו",
      "דנמרק לשבדיה",
      "אמריקה הצפונית לדרומית"
    ]
  },
  {
    "question": "מה משמעות המילה \"לבכר\"",
    "correct": "להעדיף",
    "answers": [
      "להעדיף",
      "לגנות",
      "לבקר",
      "להשמיץ"
    ]
  },
  {
    "question": "מי כיכב בסרט הישראלי \"מסג'יסט הצמרת\"",
    "correct": "דובי גל",
    "answers": [
      "דובי גל",
      "יוסף שילוח",
      "גבי עמרני",
      "דני שטג"
    ]
  }
]